<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>到处抄</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://daochuchao.github.io/"/>
  <updated>2017-03-19T02:40:12.416Z</updated>
  <id>http://daochuchao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>到处抄</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>What&#39;s your opinion about blowjobs?</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/quora/What_s_your_opinion_about_blowjobs_/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/quora/What_s_your_opinion_about_blowjobs_/</id>
    <published>2017-03-19T02:36:05.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T02:40:12.416Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>As a girl who’s had a blowjob/penis fetish(恋物) ever since I gave my first blowjob, I have a very positive opinion on blowjobs. I love them: the feeling of having that penis in your mouth, the ultimate key to your partner’s pleasure in your mouth is already great enough. YOU choose how much you want to please him. That’s always something I love about it.<br><a id="more"></a><br>Next thing is the penis itself. I love the taste of a man’s penis ( which differs slightly depending on the guy ), the taste of pre-cum and semen(精液；精子). I love everything about a penis. The dirty smell always turns me on for some reason: the smell is so naughty(顽皮的，淘气的；不听话的；没规矩的；不适当的；下流的) and it only encourages me to suck on it until that man spurts his juicy(多汁的) cum into my mouth.</p>
<p>When it comes to sucking on the penis itself, it’s just heaven for me. I love it when the cock is just so warm as you suck because of the erection, as well as feeling it erect when you put it in your mouth and suck on it. I love using my tongue to tickle and pleasure the tip, making the guy twitch and when the cock pulsates and squirms when the guy is about to cum… just gives me the energy to suck hard to finally get him to orgasm.</p>
<p>I love smothering my face gently between his balls and feeling his shaft lay on my nose, up to my forehead. Having the penis all over me feels great. My fetish is just fully realized when I get to do anything I want to a penis. My blowjobs often get really sloppy, with my saliva all around, dripping from the balls and my chin.</p>
<p>TL;DR: I have a blowjob fetish and I love everything about a blowjob, no matter how dirty it may be.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      What&#39;s your opinion about blowjobs?
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Google比华为差在哪里？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gongsi/Google%E6%AF%94%E5%8D%8E%E4%B8%BA%E5%B7%AE%E5%9C%A8%E5%93%AA%E9%87%8C%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gongsi/Google比华为差在哪里？/</id>
    <published>2017-03-19T01:47:02.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T03:04:39.744Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>什么？！Google比华为差，有没有搞错？<br><a id="more"></a><br>没有。Google是一家万众敬仰的先锋公司，华为只是一家传统的科技公司，华为也像其它公司一样，言必以Google为榜样。整体上当然Google要牛逼得多，2016年Google销售大约750亿美元，和华为相当，但利润高于华为许多。Google更被评为全球品牌价值第一名，而华为只是一家做得不错的传统科技企业。</p>
<p>2015年8月，原来的Google公司加了个帽子，改名Alphabet公司，原来的Google业务则成为其子公司。2016年，Google的业务仍然占到Alphabet公司的99%。也就是说Google百分之九十的人从事的纯粹是浪，根本无收入，别说赚钱了。这也说明了一个问题，Google的潜在盈利能力惊人，把Google之外的90%人裁掉，只减少1%的收入。就算剩下这10%的人绝大部分一个月不上班，也基本上不影响收入。它的广告业务就是一台自动运作的巨型印钞机。</p>
<p>而华为从事很苦逼的传统业务，他没有一块自动化赚钱的业务，每分钱都像农民种地或者生产线上的工人一样靠劳动所得。华为就像挤牙膏一样赚钱，而Google则是可劲浪费，生怕利润太高。</p>
<p>十年前，分析师、包括各种人士就觉得Google最大的问题是收入过于单一，Google自己也看到了这个问题，它2015年拆分就是为了解决收入单一的问题，然并卵，没有效果。人们看对了收入单一这个事，却预测错了天花板。十年前、五年前、三年前，都没有预料到光靠文字搜索广告能挣这么多钱，而且现在还在以大于20%的速度持续增长。而全球广告行业也只有6000亿美元的总量，那么多的电视台、互联网、媒体、户外，Google一家的文字广告就超过了10%的份额，确实难以想象。</p>
<p>Google是科技的大胆探索者和引领者，它最大的问题是驱动商业成功的能力不足，他总是给别人做嫁衣。</p>
<p>“云”这个已经开始结出果实的商业模式当年是Google率先提出的，Google有技术、有全球最多的服务器。而现在云这领域的玩家Google根本排不上号，Google云计算收入只有亚马逊和微软的零头。</p>
<p>2004年，由美国国防部先进研究项目局DARPA举办的第一届无人驾驶汽车陆地挑战赛。设计长度为240公里，第一名由卡耐基梅隆大学的悍马获得，但是这辆悍马也仅仅行驶了11.78公里。2005年，Stanford的Stanley以6小时53分58秒的成绩跑完了全程142英里的崎岖路程获得2005美国Grand Challenge冠军。Google从这个比赛中看到了门道，很快把斯坦福大学的这个自动驾驶团队挖走，2009年开始正式进军汽车自动驾驶研发。</p>
<p>几年之中，Google的自动驾驶总被提起，说成是很酷、很有需求的项目。</p>
<p>然而，现在Google的自动驾驶项目很不乐观，一方面，特斯拉发布了自动驾驶汽车。另外一方面，Google还没有琢磨清楚怎么在这个领域玩。自动驾驶已经群雄并起，Google的自动驾驶显得越来越渺小，Google能否在自动驾驶领域拿到一大杯羹，这很不乐观。</p>
<p>继搜索业务成功之后，Google做的最成功的一件事就是2005年以5000万美元收购了Android公司。2007年发布Android手机操纵系统，很快就干掉了微软经营十年的智能机操作系统。</p>
<p>然后，Google开始尝试做手机，从网售到零售，从主打低价性价比到卖高价，从自研到收入Moto都尝试过了，在这个领域始终没有起色。</p>
<p>2012年Google发布了能录像、能投影到视网膜的眼镜，声势浩大，搞的全球都在炒作。然而，叫好不叫座。前几年Google收购波士顿动力，做出来一个踹不到的狗和自己站起来，不容易倒下的机器人引爆刷屏，然而，很快Google就把这家公司卖给丰田了。</p>
<p>没戏的项目太多了，没有需求的坑也不少。那些证明有真实市场需求的，Google基本上都做了先烈。可以说，Google现在是科技的标杆，却成了一家架在神坛上不能落地的公司。</p>
<p>在看看华为，与Google相比显然笨、憨，缺乏科技范。尽管年开发投入百亿美金，但没有什么性感的科技，更谈不上引领潮流。就像大型汽车企业每年投入百亿美金研发一样。</p>
<p>华为的过人之处是超强的商业实现能力。从电信设备起家，然后终端艰难前行，现在收入260多亿美金，虽说盈利能力还不牛逼，Google可能未必看得上这种傻憨笨的业务，但这个东西放在中国的环境中绝对是香饽饽。</p>
<p>在数据通信市场，思科打跑了DEC、IBM、Baynetwork、Lucent等一系列当时的牛逼公司，只有华为像小强一样打不死，坚持下来。虽然活的不牛逼，但自食其力也不错了。</p>
<p>华为的业务横跨直销、代理和消费品，堪称一个奇迹。在商业实现能力上，华为绝对胜过Google。</p>
<p>为什么强如Google，自己发现的桃子却常常被敌人摘走？</p>
<p>最主要的原因是文化。Google聚集了一堆高智商，肯吃苦的人，最典型的特征是他们可以通宵达旦的编程、搞科技。然而，你让这些人像民工一样做地推，就傻眼了。他们可以吃的了那份苦，却吃不了与人打交道、求爷爷告奶奶的这份苦。Google要想把科技变成商业，必须是那种不怎么需要求人，直接通过技术搞定的事。</p>
<p>比如，Google的搜索其实和传统广告相比，不需要地推，不需要人工操作广告。也就是说他实现了广告自动化，通过内容引流，通过更好的技术让广告主满意，然后钞票就进来了。</p>
<p>Android也差不多，把产品做的比较好，然后免费，这样就省略了商务推广的麻烦，然后就流行了。</p>
<p>Google被别人抢夺的几个业务，基本上都需要干与人打交道这种苦逼活，这是他们最不擅长的。</p>
<p>而华为则是职业民工，没有Google那么牛逼的头脑、灵感和创新能力，但有地推的百折不挠精神，啥活都可以坚持干。相对于Google的灵感经济，华为更像流汗经济。</p>
<p>往细里说，这固然与行业、起家等固有因素有关，也与公司的指导原则有关。华为在捋直从研发到市场的链条上做的特别合理，无出其右。其它公司则因为这些环节不匹配，工程师研发出来东西，市场上也卖不掉，发生肠梗阻。除非，工程师研发出来一个超越一切的牛逼之物，然而，大多数情况都是从不行到行，有一个爬坡的过程。</p>
<p>举个例子，华为手机在第一款高端畅销品出来之前，大概干了五款冲击高端的机型，都不成功，但他能坚持，最后守得云开见月明。再看看联想，当时干了一票乐Phone，不灵，然后就退却了。Google干了机票手机，搞不定好像也没啥招儿。</p>
<p>看看抢了Google桃子的亚马逊、微软、英伟达、特斯拉等等。这些公司在干脏活方面绝对秒杀Google。</p>
<p>所以，各自都有各自的生态位。笨一点就要苦逼一点，做点低贱的事，也会活的不错。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Google比华为差在哪里？
    
    </summary>
    
      <category term="公司" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%85%AC%E5%8F%B8/"/>
    
    
      <category term="公司" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%85%AC%E5%8F%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>亚马逊要二次收购的这家中东电商，腾讯的大股东、百度的二股东都曾投了它</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gongsi/%E4%BA%9A%E9%A9%AC%E9%80%8A%E8%A6%81%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%94%B6%E8%B4%AD%E7%9A%84%E8%BF%99%E5%AE%B6%E4%B8%AD%E4%B8%9C%E7%94%B5%E5%95%86%EF%BC%8C%E8%85%BE%E8%AE%AF%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%82%A1%E4%B8%9C%E3%80%81%E7%99%BE%E5%BA%A6%E7%9A%84%E4%BA%8C%E8%82%A1%E4%B8%9C%E9%83%BD%E6%9B%BE%E6%8A%95%E4%BA%86%E5%AE%83/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gongsi/亚马逊要二次收购的这家中东电商，腾讯的大股东、百度的二股东都曾投了它/</id>
    <published>2017-03-19T01:44:41.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T01:46:20.291Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>亚马逊收购中东电商Souq又有了新消息。彭博社报道，亚马逊再次展开了与Souq的收购洽谈，这一次的出价为6.5亿美元。</p>
<p>早在去年11月，关于亚马逊要收购Souq的消息不胫而走，双方因为价格没有谈拢。这次，因为另一个竞购者Majid Al Futtaim（购物中心运营商）已经退出，所以亚马逊成了Souq唯一的谈判对象，交易达成的可能性提高。</p>
<h2 id="Souq是谁？"><a href="#Souq是谁？" class="headerlink" title="Souq是谁？"></a>Souq是谁？</h2><p>Souq成立于2006年，总部位于迪拜，是中东地区最大的电商，被称为“中东版亚马逊”。最早的时候，它隶属于中东门户Maktoob旗下。2009年雅虎以1.6亿美元价格收购Maktoob，但偏偏没有要Souq，但这给了Souq独立发展的机会。</p>
<p>在随后的几年，借着中东地区智能手机的普及和移动互联网发展的机遇，Souq的用户数、交易额得到迅速增长。到现在，Souq月访问量超4500万，平台商家数7万多，员工数量近1.2万。经营品类涵盖服装、电子、美妆、家居、母婴等31大类、150多万种。</p>
<p>在物流上，Souq自建仓储和配送，也和第三方物流合作，在这点上有点像京东。它阿联酋，埃及，沙特以及科威特设立了配送站点，但各站点流量是不相通的。</p>
<p>在2014年，Souq第一次将黑色星期五类的打折活动带到了中东，在这里它被称为“白色星期五”。2014年的“白色星期五”活动成交20万件，2015年增加到60万件，2016年是Souq进行的第三次“白色星期五”的活动，为期四天：11月23-26日。约2000万次访问，超过有100万件产品成功销售。</p>
<h2 id="背后站着一排显赫的投资方"><a href="#背后站着一排显赫的投资方" class="headerlink" title="背后站着一排显赫的投资方"></a>背后站着一排显赫的投资方</h2><p>去年2月，Souq宣布获得2.75亿美元投资，这是目前中东地区电商领域最大的一笔融资，而此轮融资后，Souq的估值达到10亿美元，一跃成为该地区当时估值最高的互联网企业。</p>
<p>Souq的投资方都有谁？不要太厉害。</p>
<p>老虎环球基金（Tiger Global Management）、渣打银行私募基金（Standard Chartered Private Equity）、IFC（世界银行下属机构之一），还有腾讯的最大股东、东南非跨国传媒集团Naspers，百度第二大股东Baillie Gifford等。</p>
<h2 id="亚马逊为什么要收购Souq？"><a href="#亚马逊为什么要收购Souq？" class="headerlink" title="亚马逊为什么要收购Souq？"></a>亚马逊为什么要收购Souq？</h2><p>近几年，继东南亚、拉美这两大新兴市场之后，中东市场因消费者购买力强、互联网普及率高等因素而备受关注。<br>　　<br>根据世界银行的统计，中东地区的手机覆盖率高达96%，互联网覆盖率达88%。目前阿拉伯国家（GCC六国、埃及、约旦等）网络用户已达1亿规模，有55%的网络渗透率，超过世界平均水平。中东地区电子商务的总价预计将在2018年达到180亿美元。</p>
<p>而基于文化等方面的差异，亚马逊要打入中东地区要费时费力。拿下Souq对亚马逊而言意义重大，不仅可以比竞争对手更快打入中东市场，还能够在更短时间内获得大量用户和资源。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      亚马逊要二次收购的这家中东电商，腾讯的大股东、百度的二股东都曾投了它
    
    </summary>
    
      <category term="公司" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%85%AC%E5%8F%B8/"/>
    
    
      <category term="公司" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%85%AC%E5%8F%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>腾讯的游戏帝国梦，还缺一个TGP</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/tengxun/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E6%A2%A6%EF%BC%8C%E8%BF%98%E7%BC%BA%E4%B8%80%E4%B8%AATGP/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/tengxun/腾讯的游戏帝国梦，还缺一个TGP/</id>
    <published>2017-03-19T01:32:28.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T01:42:32.579Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>游戏玩家是有鄙视链条的，主机用户看不上PC用户，单机党瞧不起网游党，暴雪粉不爱搭理EA粉，甚至同类型的游戏《DOTA2》玩家一直对《英雄联盟》玩家有着浓厚的优越感。</p>
<p>在中国，这个鄙视链条的最底层是“腾讯”，你很难想象，一家从营收角度去看如今已经贵为全球第一的游戏公司至今依旧是众多玩家口诛笔伐的对象。</p>
<p>腾讯为何被鄙视，原因是多方面的，这也是腾讯迈向营收第一的道路上所要付出的代价。</p>
<p>腾讯想改变，它羡慕暴雪，一边从玩家那里把钱赚了，一边还让玩家甘之如饴，高喊“暴雪出品，必属精品”，一部由游戏改编的电影，轻松在中国收入十几亿；它羡慕索尼，“索尼大法好”的口号响彻天际;它羡慕V社，在玩家的心目中，那是圣地。</p>
<p>现在的腾讯已经不再是那个单纯的想要赚钱的腾讯，它想成为暴雪，成为索尼，成为V社那样，一边赚钱，一边在玩家心中有着绝好的口碑。</p>
<p>这个大的战略之下是腾讯要重塑TGP（TencentGamePlatform，腾讯游戏平台的缩写）的理由，它是腾讯向“真正受人尊敬的游戏企业”所需要迈出的一步，这一步是否管用，或者说到底能够对腾讯在企业形象上有多大改观，这是未知。但你只要做了就有成功的可能，不做的话一点可能性都没有，这个道理通用。</p>
<h2 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h2><p>“狗日的”是腾讯挥之不去的梦魇，尽管如今市值突破2万亿，腾讯也一直在对自身做出种种改变，但对这家公司的历史的讨伐从未停止，尤其是在游戏用户当中。</p>
<p>3月初，腾讯在其TGP官方发布公告表示，TGP手游业务将迁移至腾讯手游助手、TGP网页游戏业务将迁移至QQ游戏大厅，3月开始迁移，预计持续1个月时间之后TGP内手游与页游将会下架。未来TGP将只只保留了腾讯游戏和单机游戏两个板块，这已经成为既定的事实。</p>
<p>看上去，TGP将成为腾讯连接一切的整体战略下又一个产品，连接广大的开发者和用户，就如Steam平台一样，而在今年2月腾讯曾发出游戏玩家调查问卷，宣布其游戏平台TGP将升级为“全球游戏玩家与厂商的综合服务平台”，并且提供了几个改名备选项供玩家投票。</p>
<p>实际上，在更早的2016年ChinaJoy上，腾讯已经宣布TGP将转型为综合发行平台，并将重心放在精品单机以及网游的发行和运营上。此后腾讯引进《饥荒》、《这是我的战争》等优秀正版单机作品。</p>
<p>打造一个全新的Steam是不是腾讯的目标我不知道，但我所知道的是，腾讯关于TGP的改变和腾讯对于TGP的定位背后绝对不是仅仅为了对标Steam。</p>
<p>因为从市场角度去看，2015年Steam的营收35亿美元，刨除分成等一系列的因素，Steam能赚到的钱对于腾讯而言，可能并不多。</p>
<p>而且，对于腾讯是否真正的能够抢占Steam的市场，我保留意见，Steam在玩家、开发者，尤其是外国玩家和开发者心目中的地位，几乎不可撼动，TGP想要蚕食Steam的市场，很难。</p>
<p>在网游、手游之外再打造一个主机、单机的增量市场，不是腾讯的主要目的，它的主要目的就如开头所说的是在改变，改变在游戏玩家心中的形象。</p>
<h2 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h2><p>根据腾讯2007年Q4财报显示，当季度其网络游戏收入为人民币2.817亿元，比上一季度增长22.2%。而收入增长主要是因为“QQ游戏”、“QQ三国”和“QQ华夏”这三款游戏取得了不错的进展，以及推出QQ幻想的新版本。</p>
<p>但是，当时腾讯一直被“山寨”的声音所包围，QQ游戏之于联众，QQ三国之于《冒险岛》、QQ幻想之于《数码精灵》等等，唯一比较少受到“山寨”声音的QQ华夏，还是一款和其他公司一起合作的产品。</p>
<p>到了2008年，腾讯接连推出了两款产品《地下城与勇士》、《穿越火线》，两款从韩国引进的产品。</p>
<p>一方面我们可以认为腾讯对于自己被打上“山寨”标签感到了忧虑，因此重心转向韩国，但是另外一方面，在腾讯内部，这种忧虑被另外一种声音所压倒，就是营收。</p>
<p>对比腾讯2007年2.817亿元Q4营收，盛大当年Q4的财报当中，来自于网游的营收为6.026亿元，网易在游戏上的营收为5.07亿元，甚至连九城都达到了3.875亿元，比腾讯高的还有巨人的4.348亿元。</p>
<p>在腾讯面前，这几座大山，腾讯必须要超越。所以，在转向韩国的同时，2008年腾讯还推出了另外两款游戏《QQ飞车》、《QQ炫舞》，两款浓浓“腾讯风”的游戏。</p>
<p>腾讯并没有摘下“山寨”的帽子，反而在“坑钱”的舆论当中越走越远，这四款游戏一度组成了腾讯内部的四大天王，在营收上完爆公司内部其他游戏。</p>
<p>而也正是这四款游戏的推出，直接助推了腾讯一步步的向中国游戏产业乃至世界游戏产业Top1的王座进军，在2008年Q4的财报当中，腾讯营收8.025亿元，对比2007年Q4增长近200%。</p>
<p>我曾和腾讯一位高管讨论过有关玩家对于腾讯“RMB游戏”的舆论，该高管表示无奈，他说，“腾讯覆盖了中国80%以上的玩家，营收可能只有市场的50%不到，这怎么能叫坑钱呢”。</p>
<p>但是，枪打出头鸟，腾讯在玩家心目中的潜意识已经形成，很难改变，形成对比的是当时真正需要花大价钱的《征途》等国产网游虽也偶有舆论风波，但相对来说少的多。</p>
<h2 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h2><p>现在，腾讯已经做到了市场第一，比这个第一更为恐怖的是，昔日腾讯需要去超越的竞争对手们纷纷倒向了腾讯怀抱，以图借助腾讯的力量获得更好的市场表现。</p>
<p>在2016年腾讯UP+发布会上，盛大、金山西山居、畅游、完美、巨人纷纷选择将旗下王牌产品交给腾讯。最近在市场上炒的比较火的《龙之谷手游》便是盛大继《热血传奇》之后，又一次和腾讯展开深度的合作。</p>
<p>对于腾讯而言，市场当中的竞争对手似乎只剩下了网易，但即便是网易，这两年的爆发式增长之下，它与腾讯之间的体量依旧尚有差距。</p>
<p>根据腾讯发布的2016年Q3财报显示，在第三季度腾讯在游戏方面营收181.66亿元，而网易2016年全年的游戏营收为279.8亿元，差距是十分明显的。</p>
<p>而且，另外一个不可忽视的原因在于，网易的研发能力很强，但这个很强不能保证网易可以持续不断的推出精品，这是游戏的特性，而腾讯在游戏上已经脱离了产品层面，迈向了更高的阶梯。</p>
<p>这个时候的腾讯，需要的不再仅仅是营收，它需要的是精神层次方面的东西，玩家的尊重，提到腾讯游戏，会认为腾讯还不错，而不是像现在一样，处于鄙视链的最底层。所以，腾讯要做TGP，并且将手游、页游全部脱离，靠向单机游戏、靠向精品。</p>
<h2 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="四"></a>四</h2><p>实际上，为了这个大目标，腾讯所做的绝对不仅仅是一个TGP。</p>
<p>根据财报信息显示，在2009年Q2，腾讯游戏营收12.41亿元，而盛大游戏营收为10.747亿元，腾讯首次超越昔日游戏霸主盛大游戏成为行业第一。</p>
<p>到了2010年，腾讯开始了改变。相关资料显示，自2006年开始，腾讯参与了海内外36起游戏领域的投资或并购，其中2010年之后占据了32起，仅2010年一年就有9起资本动作。</p>
<p>更加值得我们注意的是，在2010年后的32起资本动作当中，在海外的占据了24起。</p>
<p>那个时候的腾讯已经开始了转变，企图在海外构建一个庞大的生态圈，用海外的优质产品来逐渐提升玩家心目当中的口碑。</p>
<p>但是，效果并不好，原因在于一开始的腾讯，建立在《穿越火线》、《地下城与勇士》的成功，基本将目光瞄准的是韩国，2010年的9起资本动作，7个在韩国。</p>
<p>而这几年，我们看到腾讯开始逐渐将焦点转移到了欧美，2013年，通过产业投资者的身份，腾讯参与了由动视暴雪CEO鲍比·科迪克引领的投资财团以23.4亿美元从维旺迪收购约24.9%股权，腾讯占有动视暴雪约6%的股份;2015年，腾讯收购《英雄联盟》开发商Riot剩余股份从而完成100%控股;2016年腾讯宣布以86亿美元收购Supercell 84.3%。</p>
<p>这三起资本动作最能说明腾讯的转变，无论是入股动视暴雪，还是对Riot、Supercell的收购，都是腾讯对于精品游戏概念的认同，以及寄望于用精品游戏重塑自身的口碑。</p>
<p>除此之外，我们看到的是腾讯开始的开放战略，这个战略是腾讯整个集团的大战略，不仅仅是游戏，所以微信、手Q等核心平台全面向合作伙伴的开放，我们一方面认为盛大们抱大腿腾讯的行为已经逐渐对腾讯失去威胁，但另外一方面是腾讯对于开放共赢的认知，而不再是像以前一样简单的Copy。</p>
<p>最后，我们看这几年腾讯推出的几款重点产品端游上的《剑灵》，《英雄联盟》，手游上的《王者荣耀》，这几款产品都不是以从玩家的口袋当中掏钱为主。</p>
<p>其中《英雄联盟》在腾讯内部的等级不言而喻，几乎资源全面倾斜，但以营收角度去看，2015年，机构预测《英雄联盟》的营收是16亿美元。但要知道的是这是一款月活跃1亿用户、最高同时在线750万的客户端游戏。</p>
<p>如果一款类似《征途》、《天龙八部》的游戏能够达到这个数据，营收将是可怕的。而即便与我们所认为的不怎么花钱的《魔兽世界》进行对比，2015年《魔兽世界》的月活跃用户是710万，但年营收是8亿美元。<br>《英雄联盟》对于腾讯更多的是在品牌上的塑造。</p>
<h2 id="五"><a href="#五" class="headerlink" title="五"></a>五</h2><p>但这些远远不够，这些动作只能在为数众多的大众用户当中改变形象，你看，《英雄联盟》虽然摆脱了“坑钱”的帽子，但它的用户们被《DOTA2》的玩家所透露的浓浓的优越感困扰不已。</p>
<p>的确，在操作的难易程度上，《英雄联盟》更容易上手，而《DOTA2》则对新手看上去不太友好，所以《英雄联盟》被视为快餐式的小白游戏。</p>
<p>舆论的方向永远不是掌握在大众手里的，而是掌握在“精英人群”手中，他们引导舆论，他们制造舆论，就好比那一个个的“公知”们。</p>
<p>而在游戏圈的，“公知”是谁?这个问题十分容易回答，就是那一个个站在鄙视链最顶端的人群，主机用户是，单机党是。</p>
<p>在一个个的社交媒体上，这些“精英玩家”引导舆论，他们定义一款产品到底是几星，比如最近敖厂长大战游族的故事。</p>
<p>在为数众多的大众类用户那里获得口碑并不能改变腾讯依旧处于鄙视链底层的状况，因为那些主机党们，那些公知们，依旧认为腾讯的游戏是垃圾。</p>
<p>腾讯游戏需要获得他们的认同感，在这个认同感之外TGP能不能承载腾讯游戏对于全球化的野望那又是另外一个期望了，有更好，没有也无所谓。</p>
<p>但只要获得这个群体的认同感，那么腾讯游戏将在整体舆论上彻底摆脱那个梦魇，埋葬历史，因为为数众多的大众用户、处于塔尖的精英用户，都是我的用户了不是吗?至于中间的那个段位，不好意思，中国的中产阶级根本不存在。</p>
<p>腾讯做的这件事情，用到中国的社会学上，嘿，小粉红们的爱只是第一步，重要的是精英们的爱。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      腾讯的游戏帝国梦，还缺一个TGP
    
    </summary>
    
      <category term="腾讯" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%85%BE%E8%AE%AF/"/>
    
    
      <category term="腾讯" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%85%BE%E8%AE%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>海量用户变现难，美图靠什么撑起80亿美元市值？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/meitu/%E6%B5%B7%E9%87%8F%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%8F%98%E7%8E%B0%E9%9A%BE%EF%BC%8C%E7%BE%8E%E5%9B%BE%E9%9D%A0%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%92%91%E8%B5%B780%E4%BA%BF%E7%BE%8E%E5%85%83%E5%B8%82%E5%80%BC%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/meitu/海量用户变现难，美图靠什么撑起80亿美元市值？/</id>
    <published>2017-03-19T01:16:37.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T01:28:46.113Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上市刚满三个月，美图的股价上涨了70%，市值已经突破80亿美元。除了港股通助推以外，也说明市场很看好美图。但从上市筹备开始，外界对其盈利能力的质疑就不绝于耳。招股书披露，截至2016年6月30日，美图实际累计亏损达11亿元人民币。<br><a id="more"></a><br>与巨额亏损形成鲜明对比的，是其令人艳羡的海量用户和高市场占有率。</p>
<p>2016年10月，美图旗下核心6款APP，包括美图秀秀、美拍、美颜相机、BeautyPlus、潮自拍和美妆相机，累加月活用户约为4.56亿，当月产生照片约60亿张。中国主流社交网络上传照片中，约53.5%经过上述应用处理。</p>
<h2 id="收入靠卖手机，海量用户变现难"><a href="#收入靠卖手机，海量用户变现难" class="headerlink" title="收入靠卖手机，海量用户变现难"></a>收入靠卖手机，海量用户变现难</h2><p>作为一家移动互联网公司，美图的主要营收却是靠卖智能硬件即美图手机，硬件销售收入占比逐年增加到2016年上半年的95%。互联网服务及其他分部营收主要依靠在线广告，从收入规模和增速来看都很不理想，甚至处于亏损状态。</p>
<p>对于这种现状，美图公司归结为他们专注于积累用户规模和维持优质的用户体验，尚未对用户基础进行大量变现，而2013年开始推出的美图手机是首次重大且成功的变现举措。</p>
<p>变现程度低只是问题的一方面。从产品属性来看，美图秀秀、美颜相机等工具类产品，天然带有变现难的问题。修图、天气、笔记、日程管理等工具类产品，解决的用户需求单一，用户停留时间很短，使用场景也缺乏延展性，单靠广告变现，对用户体验影响较大。因此，用户广告价值偏低，也缺乏交易场景，更不用说社交属性。</p>
<h2 id="估值靠美拍，社交电商发展有待观察"><a href="#估值靠美拍，社交电商发展有待观察" class="headerlink" title="估值靠美拍，社交电商发展有待观察"></a>估值靠美拍，社交电商发展有待观察</h2><p>美图依靠免费产品与服务积累了海量用户，从工具产品向社交产品拓展，衍生出了社交型短视频应用——美拍，社交型电商——美铺，这也是支撑美图80亿美金市值并想媲美Snap的主要因素。</p>
<p>由于产品属性、用户价值和商业化路径的不同，单纯以用户规模和价值为指标，参考可比公司对美图进行估值并不合适。我们尝试对美图旗下的智能硬件、工具类应用、短视频社区应用和刚上线的社交电商平台4大业务模块的价值进行独立分析。</p>
<h3 id="一-智能硬件贡献稳定营收，但空间和价值有限"><a href="#一-智能硬件贡献稳定营收，但空间和价值有限" class="headerlink" title="一. 智能硬件贡献稳定营收，但空间和价值有限"></a>一. 智能硬件贡献稳定营收，但空间和价值有限</h3><p>智能硬件占美图营收的大头，且增长迅速。2016年前10个月，美图手机出货量达到了64.6万台，预计2016年可达到77.5万台，年复合增长率为67%。</p>
<p>上市之后，美图计划在智能硬件领域加大研发投入，扩大产能，并增加线下销售渠道，可以预计该业务继续保持增长。按均价不变计算，预计2017年美图手机出货量达到129.4万台，收入达到24.9亿元。</p>
<p>智能硬件可以贡献稳定营收，但并不是支撑美图价值的核心业务。美图手机瞄准自拍手机这个细分市场，但美颜拍照需求容易被“常规手机+美图工具”的模式满足，并不严重依赖于硬件，这个“长尾”并不长，只能算防御性壁垒。</p>
<p>除非有革命性智能硬件推出，预计两三年后，美图手机营收就会达到一个相对饱和的状态。以苹果和小米作为对标公司，综合考虑美图手机的毛利率及增长前景，我们按1.8-2倍P/S倍数，给予估值44.8-49.8亿元。</p>
<h3 id="二-工具类应用靠广告变现，模式单一"><a href="#二-工具类应用靠广告变现，模式单一" class="headerlink" title="二. 工具类应用靠广告变现，模式单一"></a>二. 工具类应用靠广告变现，模式单一</h3><p>美图产品矩阵中，工具类产品包括美图秀秀、美颜相机、BeautyPlus、潮自拍和美妆相机，月活总数为3.3亿，主要变现模式是广告。此前，美图通过少量横幅广告进行变现尝试，2016年前三季度广告收入3400多万元。</p>
<p>我们选取墨迹天气和猎豹移动作为对标公司。</p>
<p>墨迹天气2016年上半年广告收入为1.05亿元，占总营收的98.7%。按1.07亿月活计算，其月均广告收入/月活比值为0.16。根据墨迹天气招股说明书，其最新估值约为13.5亿元。不考虑下半年收入增长，其估值倍数约为6.3倍P/S。</p>
<p>主打移动工具类产品的猎豹移动，海外用户占比达到80%，变现模式已较为成熟，移动端广告收入占比约为70%。2016年第三季度其移动端广告收入约8.1亿元，按月活6.12亿计算，月均广告收入/月活比值为0.44。猎豹移动预计2016年收入44.92-45.32亿元，同比增长22%-23%。按Q3财报发布日113亿元市值计算，估值倍数约为2.4倍P/S。</p>
<p>从用户广告价值来看，美图的用户特征非常鲜明——爱美的女性用户，比墨迹天气具有更精准的定位，对于化妆品、服饰、奢侈品等广告商来说，应该具有很强的吸引力。比如，在美颜相机中推出品牌主题滤镜，在美妆相机中提供品牌化妆品虚拟试用等。其用户广告价值应介于墨迹天气和猎豹移动之间，我们预计其月均广告收入/月活比值可以达到0.3，对应年广告收入11.88亿元。</p>
<p>与猎豹移动的用户规模对比，美图工具类应用拥有4300万海外月活，已经成功进入海外市场，用户规模具备较大的增长潜力。我们给予P/S倍数4-5X，对应估值为48-59亿元。</p>
<h3 id="三-短视频社区应用，美拍抓住短视频和直播风口"><a href="#三-短视频社区应用，美拍抓住短视频和直播风口" class="headerlink" title="三. 短视频社区应用，美拍抓住短视频和直播风口"></a>三. 短视频社区应用，美拍抓住短视频和直播风口</h3><p>美拍是美图2014年推出的短视频应用，以“短视频+直播”的模式构筑视频UGC社区。截至2016年10月，月活1.1亿（应用内月活2400万），用户日均停留时间达到33.8 分钟。</p>
<p>美拍的变现模式包括在线广告和增值服务，其中增值服务以短视频打赏和直播礼物分成为主。2016年6月美拍推出直播虚拟道具和礼物后，在当月和第三季度分别收入72.9万元和918.6万元，月均付费用户数分别为5.8万和13.8万，增长迅速。</p>
<p>由于具备社区和内容属性，又契合短视频和直播的风口，美拍是美图商业化构想的重点。</p>
<p>在短视频领域，快手和秒拍是直接的对标。快手拥有4亿用户、1亿月活，凭借独特的内容生态，在三四线城市和农村地区积累了大量用户和原创内容。秒拍则与一直播、小咖秀一起，构成了一下科技旗下的视频矩阵。通过深度合作，秒拍和一直播分别占据了微博短视频和直播的流量入口，全网日覆盖用户数达到8000万。反过来，视频内容也提升了微博活跃度，助推了微博Q4业绩增长。</p>
<p>靠直播助推业绩的，还有陌陌。2016年第四季度，陌陌净营收2.461亿美元，同比增长524%，其中直播业务营收1.948亿美元，占总营收79.15%。前三个季度，直播营收占总营收的比例分别为30.65%、58.48%、69.17%。陌陌的月活达到8110万，直播付费用户数达350万人。</p>
<p>与美拍、快手依靠视频内容构建社区不同，微博和陌陌本身就是社交平台，拥有流量入口，只是通过引入视频和直播来丰富了内容生态，提升了用户活跃度，进而提升广告和增值服务营收。尤其是陌陌，在基于位置的陌生人社交场景中，用户对直播的需求和付费意愿都更加强烈。</p>
<p>与社交平台凭借直播助推业绩相比，目前大部分短视频和直播平台尚未实现盈利。由于变现模式趋同，用户规模和用户价值是主要估值指标。对比快手和一下科技的用户规模和用户价值，以及参考爱分析此前估值，美拍估值应该介于两者之间，约为200-220亿元。</p>
<p>美拍已经积累可观的用户数，在此基础上做好内容运营，提升用户规模和用户活跃度，是流量变现的基础。内容运营方面，美图已经计划在2017年投入不超过3000万元来聘请名人直播或创作短视频内容。</p>
<p>除了美拍，美图还在2016年底推出了“闪聊”。这是一款针对年轻人的社交软件，提供包括文字、语音、表情、图片、视频和涂鸦六种信息载体在内的聊天玩法，也具备“阅后即焚”功能，显然是想做中国版Snapchat。目前，闪聊尚未公布任何运营数据，预计短期内还无法带来营收。</p>
<h2 id="四-试水社交电商平台"><a href="#四-试水社交电商平台" class="headerlink" title="四. 试水社交电商平台"></a>四. 试水社交电商平台</h2><p>美铺的推出，承载了美图延伸用户服务场景、拓展变现渠道的使命。</p>
<p>该平台把用户与入驻的时尚网红、时尚品牌连接起来，通过图片分享，促成用户购买。美铺是轻资产运营模式，不涉足供应链和物流等，营收来自交易佣金。时尚购物是美图女性用户爱美需求的自然延伸，通过美图产品矩阵的交叉推广，美铺的引流应该不是难题，社交电商平台的前景还有待观察。</p>
<h2 id="估值350-400亿元，平台化和国际化能否走通？"><a href="#估值350-400亿元，平台化和国际化能否走通？" class="headerlink" title="估值350-400亿元，平台化和国际化能否走通？"></a>估值350-400亿元，平台化和国际化能否走通？</h2><p>从美图整体价值来看，4.56亿月活跃用户是其核心资产，但这个数字是产品矩阵用户累加的结果。其中，工具类产品月活就超过3亿，很大程度上限制了用户变现价值。在商业化的主线之下，平台化和国际化是美图的战略重点。</p>
<p>从短视频社区到社区电商，把用户从工具导流到社交平台，提升用户活跃度和粘性，从而扩展变现场景，这是美图的社交平台化。图片和视频具有天然的社交基因，美拍也已初步具备社交属性。美图计划通过整合用户账号以及增加产品的社交属性，来推进工具产品的平台化。</p>
<p>此外，美图的国内用户增长趋于见顶，海外市场是其用户增长的空间所在。美图已经有4.3亿海外用户，其中有26个海外国家和地区，用户数在100万以上。工具类应用在出海上，具有很好的适应性，海外用户的变现价值相对更高。猎豹移动接近5亿海外月活，小米和华为把手机卖到国外，都是很好的借鉴。</p>
<p>根据以上分析，我们认为美图现有业务估值总和为293-329亿元。由于美图是一家处于成长期的公司，考虑到在社交和电商领域的布局，以及品牌协同效应和用户生态链的想象空间，我们认为，其整体估值应该给予20%左右溢价，处于350-400亿元区间。</p>
<p>从美的需求出发，从修图工具、拍照应用、视频社区，到拍照硬件和时尚电商平台，美图需要通过产品矩阵强化用户和品牌基础，并且凭借用户数据积累不断增强技术壁垒。剩下的问题，就是如何在线下卖出更多的手机、如何在线上挖掘更多的用户变现机会。</p>
<p>通过国际化、平台化提升变现潜力，这是美图搭建的商业化路径，想象空间很大。到底能走多远，我们将持续跟踪。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      海量用户变现难，美图靠什么撑起80亿美元市值？
    
    </summary>
    
      <category term="美图" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%BE%8E%E5%9B%BE/"/>
    
    
      <category term="美图" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>BAT出现了新的技术焦虑！！！</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/bat/BAT%E5%87%BA%E7%8E%B0%E4%BA%86%E6%96%B0%E7%9A%84%E6%8A%80%E6%9C%AF%E7%84%A6%E8%99%91%EF%BC%81%EF%BC%81%EF%BC%81/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/bat/BAT出现了新的技术焦虑！！！/</id>
    <published>2017-03-19T01:05:12.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T01:14:48.656Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2010年前后，乔布斯在中国的忠实布道者雷军忙于创办小米，他说，移动互联网要比互联网规模大100倍；青年朋友的人生导师李开复老师在投资领域迎来又一春，他说，我的创新工场70%的项目投向移动互联网。<br><a id="more"></a><br>叫移动互联网，还是叫无线互联网，彼时媒体上的措辞尚没统一，激情倒是一致。</p>
<p>后来的事摧古拉朽，微信抢到第一张船票，马化腾2014年录制央视《对话》时谦虚：“只是拿到一张站票”。</p>
<p>打架家常便饭的电商人没那么客气，PC时代说出“淘宝不会停下来等你”的马云心急火燎：ALL IN 无线！！！</p>
<p>这话阿里系2013年提，2014年提，2015年2016年还要提……间或来往这类不靠谱的规划，阿里顶了下来，倒是支付宝撑起电商之后马云最大的想象力——得是作为移动生活方式的支付宝钱包，不是只在PC后台调用的转账工具？</p>
<p>2016年，形势急转直下。</p>
<p>向来低调示人的美团王兴，一路高喊“下半场”。从不相信到纷纷附和，李彦宏、马化腾、马云、程维……就差没直接下结论：移动互联网到头了！</p>
<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><p>移动互联网到头了吗？</p>
<p>当年鼓吹过移动互联网的李开复承认：移动互联网的时代已经过去。</p>
<p>你爱信不信，毕竟，雷军也慢下来了，不然不会选择芯片。</p>
<p>用户红利、流量红利、价格红利，统统失效了。</p>
<p>“手机数不涨了，消费者的卸载，2017年预装费和电子市场费用会比2016年涨30%。”王慧文是王兴的亲密战友，美团点评餐饮平台负责人。</p>
<p>王慧文的内部演讲在朋友圈刷屏，从校内网就陪同王兴“九死一生”的创业老兵语出惊人：2017年移动互联网会非常惨烈，很多想象不到的公司会死掉。</p>
<p>投资人做过一个调研，能在用户手机长期留存的App只有11个。</p>
<p>11个是什么概念，就是把微信、支付宝、QQ、京东、微博、天猫（淘宝）……这五六个超级App算在里面。</p>
<p>剩余的席位不多。粥少僧多，量级10亿起步的中国网民，突然不够用了。</p>
<p>一个中生代游戏公司的市场负责人最近说，发新游戏就是压给市场的重担子，一个B级的项目，就敢强压给市场要S级的资源，码头要挨个拜，360、应用宝、百度、华为、小米、蓝绿大厂……</p>
<p>如果钱不够多，可能真的就算了吧。这时候才看雷军七字诀和黎万强《参与感》的创业者好像晚了几年。</p>
<p>流量红利，已经是个扎紧的袋子，里面大的诱人，袋口勒住脖子。</p>
<p>最近，像订阅号、朋友圈上线时一样疯狂的开发者在微信这里碰了壁。</p>
<p>小程序，你好。小程序，再见！上线两个月，小程序被骂娘。</p>
<p>调研机构艾媒咨询的报告说：选择继续开发小程序的应用开发者仅占到9.2%，35.2%应用开发者对小程序感到失望、意在放弃，35.2%开发者表示短期不考虑。</p>
<p>没有竞价排名，没有模糊搜索，没有推荐位，不能朋友圈分享，还不能推送消息……开发宝宝不高兴,怎么不按套路出牌？</p>
<h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><p>微信一如既往的硬气：小程序并不是外界一开始理解的“风口”或“巨大的流量入口”。</p>
<p>小程序的微信，一个巨大的流量黑洞，又是开发者的围城——外面的想进去，里面的没食欲。<br>张小龙丝毫没有退让的意思。</p>
<p>马化腾举双手赞成：“我觉得外界太误解了”。</p>
<p>小程序不是想取代开发者的App。而是，对于重度用户，腾讯反而希望用户在用小程序一段过程当中，应该有一个合理的场景途径，引导用户去下载App。</p>
<p>“用户想怎么用我们就支持他，而不是去控制流量”。</p>
<p>如果这不是大佬套话，应该引发创业者、巨头、开放、流量、场景多个关键词融合下中国互联网生存辩证关系的新思考。</p>
<p>涉及两个根本性问题：巨头是兜售用户还是服务用户？创业者获取流量还是提供价值？</p>
<p>听起来，虚且虚伪，并不尽然。</p>
<p>举个栗子，一个用互联网思维改变的产业，共享单车，遭遇现世残酷。</p>
<p>从线上走到马路，互联网流量效应依旧管用，到处是单车，遍地是资本。</p>
<p>但互联网思维场景化后面临的不可控因素愈加凸现，需要政府深度参与的停车点怎么办？需要用户与车辆和谐共生的人性之恶怎么解决？</p>
<p>在线上，是企业主导强管控的模式，流量说了算；下半场的互联网走向实体，用户有了角力的场景身份，看看乱停车和车辆损毁，企业满脸是汗。</p>
<p>以此而论，摩拜与腾讯、与富士康，ofo与华为、与电信的跨界合作，不是有必要，而是很有必要，技术远比钱更重要。</p>
<h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>移动互联网走下神坛，下半场、新零售众说纷纭的现世，怎么办？</p>
<p>“今天，我们已处在一个技术创新的临界点，从工程技术到核心科技的临界点”。</p>
<p>说回小程序，马化腾将之描述为“场景和计算的代码、动态的代码”，面向未来，扶持实体，合作伙伴以解决方案的模式重度参与，这种应用的计算环境，不是过去PC上的软件，也不是浏览器上的一个网站，也不是现在手机上的APP。</p>
<p>这不是腾讯一个人的事，也不是流量分发的兜售模式。</p>
<p>腾讯用技术的思维重构互联网与现实的连接，还希望合作伙伴提供解决方案，而非分销商或者广告联盟。</p>
<p>在某种纬度，小程序的商业化不是品牌广告，从业务协同和模式上更趋近与微信支付和支付宝的线下推广。</p>
<p>有没有技术含量，太有了，这不是标准的广告销售，是一个商家一个店铺不一样的触网需求，一套新系统新模式。</p>
<p>2016年腾讯搞了一个互联网+峰会，马化腾把王兴、姚劲波喊到一起，语重心长的说：”(移动互联网）站票还没坐下就到岸了，要上新大陆了。”</p>
<p>2013年，马化腾就说过这样的话：“未来的互联网世界是不是可以不需要域名了，不需要注册一个网址，只需要有一个号码，用二维码一扫，所有的服务都可以提供。”</p>
<p>所以，小程序不会轻易狗带，腾讯不允许。</p>
<p>这是商业思维吗？是。</p>
<p>但更像技术焦虑，不比百度少。</p>
<h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h2><p>李彦宏参加《荒野求生》有这样的回答：“（这么大的公司）其实时时刻刻都蕴藏着危险，指不定出一个什么新的技术，就把你的公司颠覆掉了”。</p>
<p> 火烧屁股，2016年如是，百度狂奔，2017年如斯。</p>
<p>李彦宏的鸡年开张忙到要死：发内部信、聘用陆奇、上真人秀、建实验室、两会建言……根本停不下来。</p>
<p>主题都是，人工智能。</p>
<p>不只是百度，人工智能，在全世界范围火的一塌糊涂，大多只是浅尝，但对李彦宏来说笃定了不能辄止，要把全部身家和公司命运系在上面，甚至于夫人马东敏重新出山。</p>
<p>望山跑死马，方向大过天。在努力之前，选择尤为重要，关键选择甚至决定生死。</p>
<p>于百度，现实带出焦虑，技术提供路径，互联网十年一轮转，这不是新鲜事。</p>
<h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5"></a>5</h2><p>不等人的马云果然没有等，坐标杭州，定义首届，聚焦技术，面向未来，如出一辙。</p>
<p>在”NASA计划“中，马云向2万工程师喊话，“以前我们的技术跟着业务走，是‘兵工厂模式’，但手榴弹造得再好，也造不出导弹来。阿里巴巴必须思考建立导弹的机制，成立新技术研发体系，聚焦核心领域的研究。这些研究的目标是为了解决10年、20年后的困难。”</p>
<p>“今天，我们已处在一个技术创新的临界点，从工程技术到核心科技的临界点”。这不是阿里或者腾讯、百度的烟雾弹。</p>
<p>对于创业者而言，没有掌握怎么办？</p>
<p>痛苦可能马上就会到来。</p>
<p>投资人李开复说，下一阶段伟大的创业公司越来越需要有核心技术的优势。我们寻找新的赛道，现在主要投资最多的应该是人工智能领域，包括大数据一直到无人驾驶、机器人领域。</p>
<p>作为看重收益的投资金主，老师也可能不会那么友善，因为巨头已然非常焦虑。</p>
<h2 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6"></a>6</h2><p>马化腾说，为什么腾讯总是提科技，其实也是焦虑所在。</p>
<p>我们现在越来越感觉到，最终归根结底可能还是要通过技术的进步，企业才有可能有保持在战略方面的制高点。</p>
<p>否则当一个浪潮趋势来的时候，很多人都看到了，为什么有的人能把握到，有的人把握不到，就在于你有没有掌握这个技术。</p>
<p>如果和过去一样只做纯软件、纯服务，可能会在未来的一些领域失去制高点。</p>
<p>对BAT一直有这样的定位，百度重技术、腾讯重产品、阿里重运营。假如描述正确，改变殊途同归。</p>
<p>3月10日，腾讯云以别样姿势在朋友圈刷屏：在厦门政务云的招标中，腾讯云给出了0.01元的报价，吓坏了同时间拿出170万元——300万元报价的竞标对手，也应该吓坏了阿里云。</p>
<p>解读路径很多，比如不正当价格竞争、先免费再收费的互联网思维……</p>
<p>不，这些不重要。重要的是姿态，一种宣战的姿态。</p>
<p>说到底，阿里要感谢马云的倔强和坚持，包括对博士王坚的信任，对云计算入不敷出的投入底气，终究对得起博士在年会上的眼泪、在知乎遭受的白眼。</p>
<p>马云说，阿里巴巴有超过2万名工程师、500多位博士；36位合伙人中，有9位拥有工程师背景。</p>
<p>这还不够，还是焦虑，还是要为未来20年设置独立的研发部门，建立新的机制体制，储备核心科技。<br>君不见百度，招来了吴恩达、招来了张亚勤、招来了陆奇。</p>
<p>“私幸端门，见新进士缀行而出，喜曰：’天下英雄入吾彀中矣！’”1300年李彦宏的本家李世民，老话依然管用。</p>
<p>你们焦虑不焦虑？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      BAT出现了新的技术焦虑！！！
    
    </summary>
    
      <category term="BAT" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/BAT/"/>
    
    
      <category term="BAT" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/BAT/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>林海音</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/renwubaike/%E6%9E%97%E6%B5%B7%E9%9F%B3%20/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/renwubaike/林海音 /</id>
    <published>2017-03-18T20:55:44.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T20:59:59.866Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>林海音，1918年出生于日本大阪绢笠町回生医院，父林焕文，台湾苗栗县头份镇人，<br>1935年在北平担任世界日报做记者<br>1935年在北平担任世界日报做记者<br>祖籍广东蕉岭；母林黄爱珍，台湾板桥人。<br>1921年随着父母迁居北京，林海音的童年在古城北京度过，这里的一物一景深深的络印在她的心上，成为她台湾之外的另一个精神上的故乡。著名代表作《城南旧事》正是林海音以其温婉的文笔所书写出属于她北京童年的似水年华。<br>林海音的成长岁月与大半20世纪50年代作家相同，都经过旧时代的交替五四新文化运动的熏陶。16岁考入北平新闻专科学校，在学期间一边读书一边当实习记者，19岁毕业即任“世界日报”记者、编辑，主跑妇女新闻。而林海音也因为工作之故，认识了一生的伴侣夏承楹。两人于1939年5月13日在北平协和医院礼堂结婚，为当时北平文化界盛事。婚后住进夏家永光寺街的大家庭。<br>1948年三十岁回到台湾，并开始发表文学创作。1953年受聘于《联合报》副刊，她担任“联副”主编（1953-1963）时期，以敏锐的文学触感发掘相当多的人才，且重视台湾本土的作家，如林怀民、黄春明、郑清文、钟理和等。除外，并且鼓励日据时代停笔的老作家，例如杨逵、钟肇政、文心、陈火泉、施翠峰等再出发，是推动台湾文学的重要推手。<br>林海音本人的创作丰收期，在20世纪50年代后期，总共写了四部长篇小说：《晓云》《城南旧事》《春风》《孟珠的旅程》，和三本短篇小说集：《绿藻与咸蛋》《婚姻的故事》《烛芯》，产量十分可观。<br>1963年因故离开主编十年的联副，但这样的挫折并未打击到她，1968年她和几位朋友合办了一份文学杂志《纯文学月刊》。编这份杂志时，她曾亲笔发出了一百多封信，向编报时所拥有的基本作者邀稿，她的热情和真诚感动了好多人。《纯文学月刊》得到好评，产生了不少佳作。而她所创立的纯文学出版社（1968-1995）堪称中国第一个文学专业出版社，曾出版了许多脍炙人口的好书，如彭歌译的《改变历史的书》，子敏的散文集《小太阳》《和谐人生》，长篇小说《蓝与黑》《滚滚辽河》等都历久不衰。林海音夫婿何凡撰写《玻璃垫上》专栏超过三十年（1953-1984），彷佛是一部台湾社会发展史，纯文学特将这些珍贵的资料出版《何凡文集》，这套书并荣获图书主编金鼎奖。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      林海音
    
    </summary>
    
      <category term="人物百科" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E7%99%BE%E7%A7%91/"/>
    
    
      <category term="人物百科" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E7%99%BE%E7%A7%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>日本政府阻止东芝出售半导体业务后，东芝终于想通了</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/dongzhi/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%98%BB%E6%AD%A2%E4%B8%9C%E8%8A%9D%E5%87%BA%E5%94%AE%E5%8D%8A%E5%AF%BC%E4%BD%93%E4%B8%9A%E5%8A%A1%E5%90%8E%EF%BC%8C%E4%B8%9C%E8%8A%9D%E7%BB%88%E4%BA%8E%E6%83%B3%E9%80%9A%E4%BA%86/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/dongzhi/日本政府阻止东芝出售半导体业务后，东芝终于想通了/</id>
    <published>2017-03-18T19:37:01.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:38:30.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>日本家电巨头、最大的半导体厂商东芝最近几年一直深陷巨额亏损的泥藻之中，如果这家“百年老店”无法从这次的困境中走出来，恐怕也要重蹈索尼、夏普这些昔日日系科技巨头的覆辙了。<br><a id="more"></a><br>最近，东芝准备出售旗下半导体业务的消息已经引起了一阵热议。原本东芝希望通过出售其半导体业务抵消因核业务造成的数十亿美元减损，而潜在购买者就包括富士康、SK海力士以及美光等在内的十多家国内外企业。但随后因为日本政府的干预，东芝出售半导体业务的计划几乎落空。据知情人士透露，东芝已经在酝酿新的计划了。</p>
<p>众所周知，东芝的半导体业务主要由存储产品线组成。而在NAND闪存市场，东芝的份额仅次于三星，它们和SK海力士、美光、闪迪这几家企业几乎垄断了最核心的闪存颗粒市场。根据东芝最近的一个财报显示，东芝总营收为5.67万亿日元，其半导体业务就占到了25%。在闪存需求日益增长的今天，可以说东芝的半导体业务堪称一块肥肉。</p>
<p>然而尽管这些企业都对东芝半导体业务表现出了强烈的兴趣，但他们要顺利吃下这块肥肉的可能性已经微乎其微了。</p>
<p>按照原先的计划，东芝半导体业务原本会在本月29日结束第一轮招标的提案工作，但日本政府并不希望东芝将半导体业务出售给其它企业。对此，日本经团连会长榊原定征给出的说法是，“存在技术和人员流向国外的问题”。而事实上此前东芝社长纲川智的说法更加准确，他表示，“半导体事关国家安全等，选择出售对象时我们会考虑这一点。”</p>
<p>根据《日本经济新闻》的报道，在日本政府的干预下，东芝已提议将半导体存储新公司的股份抵押给债券银行，从而获得更多贷款。与此同时，东芝希望债券银行能在3月24日前给予答复。如果提议通过，意味着东芝无需在将半导体业务出售。</p>
<p>换言之，只有在这一提议不通过的情况下，其它厂商才有机会竞购东芝半导体业务。</p>
<p>东芝欲釜底抽薪，出售过半旗下核电厂西屋电气股份</p>
<p>业内人士普遍认为，东芝近年来遭遇的经营危机，与旗下核电厂西屋电气（WH）不无关系。</p>
<p>2005年，东芝以54亿美元的价格收购了当时濒临破产的这家美国核电厂，虽然，54亿美元的价格超过了当时市场预期的一倍，但这一收购在当时看来也在情理之中。</p>
<p>按照当时业内人士的分析，通过这次收购，东芝的核电事业将扩张三倍，年销售额将达6000亿日元，WH不仅可以帮助东芝摆脱对通用电气的依赖，还可以使其成为可以与通用电气正面抗衡。 于是，东芝似乎开始做起了一场“核能源”的美梦。</p>
<p>但事实证明，这一收购成为了东芝并购的最大败笔，并且堪称东芝百年来最难忘的一段血泪史了，事情是这样的：</p>
<p>在巨额收购WH后，东芝不得不出售旗下资产来缓解收购带来的资金紧张。在这过程中，东芝就先后出售了东芝EMI、银座东芝大厦、两栋办公楼。（东芝出售核心资产，从这个时候就开始了）</p>
<p>更受伤的是，2011年，因为福岛核电站事故，许多国家的政府开始重新考虑核电计划，大量的项目被暂停，东芝的巨额收购没有发挥出预期的作用。而这一事故就成为了东芝财务丑闻的导火索。</p>
<p>2015年12月，WH以2.29亿美元收购了芝加哥桥梁钢铁公司（CB&amp;I）的核工程业务。但交易完成后，对方就该交易中的运营资本计算方法起诉西屋。同时，因为美国的两家核电站建设延误超支，双方对于由谁来承担损失也存有争议。随后，东芝官方表示，上述事件或将导致实际亏损1000亿日元（约合人民币59亿元）。<br>显然，绝境下的东芝已经意识到了事态的严重性。</p>
<p>据知情人士透露，东芝正准备出售其美国核电厂WH大部分股份，并且将其踢出合并财务报表范围。根据雷锋网此前报道的消息，东芝陷入经营危机并且计划出售半导体业务就是因为WH核电业务的巨亏，业内人士还指出，因为还有建设费增加部分由WH负担的施工合约，若完工时间滞后，WH及东芝的损失可能进一步增加。</p>
<p>有意思的是，在美国当地时间3月16日，日本经济产业相世耕弘成在华盛顿与该国商务部长罗斯及能源部长佩里等举行会谈后召开记者会，透露两位部长就WH损失膨胀的东芝指出“其财政稳定性对美国很重要”。这可能是出于对在美核电建设及就业影响的担忧，双方就共享信息达成了一致。</p>
<p>但坦率地说，东芝这场核电厂梦醒得太晚，东芝能否走出低迷，只能尽人事听天命了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      日本政府阻止东芝出售半导体业务后，东芝终于想通了
    
    </summary>
    
      <category term="东芝" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E8%8A%9D/"/>
    
    
      <category term="东芝" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%9C%E8%8A%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>知乎出海势在必行，“老师”Quora是它面对的第一道坎</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/zhihu/%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E5%87%BA%E6%B5%B7%E5%8A%BF%E5%9C%A8%E5%BF%85%E8%A1%8C%EF%BC%8C_%E8%80%81%E5%B8%88_Quora%E6%98%AF%E5%AE%83%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%81%93%E5%9D%8E/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/zhihu/知乎出海势在必行，_老师_Quora是它面对的第一道坎/</id>
    <published>2017-03-18T19:27:17.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:31:22.808Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中国互联网企业正在世界级舞台上扮演日益重要的角色——至少从CES、MWC这些国际展会来看，中国互联网企业的身影正越来越多。今年SXSW（西南偏南）也首次迎来了中国面孔，知乎、摩拜单车、出门问问等中国公司出现在这个活动上，知乎CEO周源还在这里进行了他的第一次英语演讲。<br><a id="more"></a><br>相对于强调科技的CES、MWC而言，从纯音乐节发展而来的SXSW更像是一个“混合爬梯”。30年来，音乐、娱乐、科技在这里混搭，这几年科技扮演日益重要的角色。SXSW迎来了奥巴马、Lady Gaga、奥尼尔等大咖，是Airbnb、Meerkat（移动直播）、Twitter等创新公司所重视的舞台。今年中国互联网企业纷纷赴美亮相SXSW，表明中国互联网公司走出去的意愿正日益强烈，与全世界创业创新者交流，这种现象与王兴等人提出的“中国互联网下半场的机会之一在于全球化”形成呼应。</p>
<p>中国互联网公司参加SXSW不会只是为了“交流”，天下熙熙皆为利来，天下攘攘皆为利往，他们飞跃重洋自然还有其他目的。至少从知乎CEO周源的演讲内容来看，他去SXSW是醉翁之意不在酒。</p>
<p>在演讲的最后，周源表示“随着 AI 技术的进步，希望在不久的将来，我们彼此之间也可以消除语言的障碍，提一问题，全世界的人都可以来回答。这是一件值得追求，很酷的事情。”由此可见，知乎去SXSW很可能是为了提升海外影响力和知名度，为即将进行的全球化布局做铺垫。</p>
<h2 id="为什么知乎出海是必然？"><a href="#为什么知乎出海是必然？" class="headerlink" title="为什么知乎出海是必然？"></a>为什么知乎出海是必然？</h2><p>在回答这个问题之前，我先推翻一个自己几年前的论断，那就是“内容文化型应用很难出海”。</p>
<p>国际化、全球化在互联网行业已不是什么新鲜话题。过去中国全球化最成功的互联网业务，要么是BAT用钱铺路的国际化业务，要么是猎豹、美图、UC以及手机公司这样的工具型业务。并且就算是BAT的业务，也是地图、支付、IM和安全这样的工具型应用率先实现了国际化。由于语言的障碍和文化的隔阂，知乎这样的知识型产品走全球化之路存在天然壁垒。</p>
<p>几年前，国际化程度较高的猎豹移动CEO傅盛曾分享，猎豹清理大师能够在国际化上取得成绩，很重要原因是，它是工具型应用而不是文化型应用。中国制造风靡全球因为工具属性强而文化属性弱，因为功能性产品，不同地区的需求差异更小，而不同国家（地区）的文化差异却很巨大，并且文化内容型应用需要深度运营。因此，文化内容型应用成功国际化的很少。</p>
<p>反过来看，美国有几个文化内容型应用在中国做得很好呢？做得很好的都是Windows、Office、Android、Chrome这类工具。一到门户、视频、社区这样的内容型业务上，都是中国土著占优。这是几年前，我认为内容文化型应用很难出海的逻辑。</p>
<p>然而世界是变化的，移动互联网今非昔比，当初认为工具更容易出海的傅盛，正带着猎豹在美国力推LIVE.ME直播平台。以知乎出海这件事情来看，我认为至少有这些证据表明它将出海：</p>
<p>1、知乎拥有一定的海外用户基础。</p>
<p>我浏览知乎时发现，知乎已有不少海外用户，以华人群体居多，很多讨论，往往可以看到uber、airbnb、Facebook、Google等海外公司的员工来回答，还有留学生玩知乎。</p>
<p>在知乎上“知乎的海外党到底有多强？”这个问题中，提问者这样描述这群海外用户：</p>
<p>“看到有人说知乎头号实力集团—— 海外党对于知乎，如同犹太院外集团之于美国。 知乎的海外党的确人数和实力上占据一定地位，但是真的就像这位朋友说的这样吗？”</p>
<p>这个问题有100多个答案，不少来自于“海外党”，排在最前面的答案点赞数近1000，点赞最多的有5000多个，由此可以窥见知乎上的海外用户确实已成规模，这些用户就是知乎国际化的种子用户——如同知乎2010年上线之初的200多位用户一样。</p>
<p>2、知乎在内容上已在“全球化”。</p>
<p>知识是无国界的，Wikipedia有85%的内容是非英语内容，书店的外文编译或原版书籍占据相当比例。</p>
<p>知乎也在积极引入海外内容，比如知乎LIVE甚至在近期请来了诺贝尔经济学奖得主JosephE.Stiglitz，包括之前的《血战钢锯岭》导演梅尔吉布森、Google X创始人Sebastian Thrun等大咖，效果超出预期，JosephE.Stiglitz的《特朗普上台，中国该往何处去》LIVE参与者达到13683人。既然知乎面向海外内容生产者的强运营已经开始，那么走出去也是顺水推舟。这些国际大咖的知识可以分享给海外用户，这些国际大咖的群体可以扩大，而全球化的内容布局也有利于中国用户获取更多知识。</p>
<p>知乎出海势在必行，“老师”Quora是它面对的第一道坎        </p>
<p>3、背靠中国内容出海大环境。</p>
<p>2016年，中国内容产业迎来复兴，BAT都在布局、内容创业如火如荼，中国出现了许多创新玩法，比如微信公众账号、分答、知乎LIVE、移动直播、个性化资讯等等。马化腾在两会提到，中国在数字文化产业方面已处于世界前列，接下来要全球化，知识经济算数字文化产业的细分。猎豹移动在美国力推LIVE.ME移动直播取得一定成效，其直言要将中国内容市场的成功经验复制到海外；UC近日则在印度公布了自媒体战略，将这个中国概念带到了印度市场。</p>
<p>此前，在全球化上最为激进的内容平台非今日头条莫属。这个新锐小巨头，早在2015年就启动了国际化布局，投资印度版今日头条Dailyhunt，今年春节收购美国移动短视频平台Flipagram，张一鸣去年底更是明确，全球化是今日头条2017年核心战略之一。</p>
<p>因此，既然直播、自媒体资讯平台可以出海，同属于内容平台的知乎，为什么不可以呢？</p>
<p>4、互联网下半场大家都得出海。</p>
<p>移动互联网进入下半场已是业界共识，王兴等人都认为，全球化将是下半场中国互联网企业的共同选择。大家的理由都是相似的：一是中国本土市场人口红利消失，要想得到增长，必须去海外谋求发展。二是移动互联网时代，国际化更容易，AppStore和GooglePlay构建的分发机制、人工智能技术加速消除语言认知障碍、用张一鸣的话说是“信息流、物流、人流、资金流在全球范围内配置的频率和颗粒度越来越低，配置的成本也越来越低。”所以，BAT的业务、投资和人才都在全球化布局，ofo、滴滴等新锐公司还在创业就想到海外去，知乎们还有什么理由不去海外寻找机会呢？</p>
<h2 id="知乎出海面临的挑战是什么？"><a href="#知乎出海面临的挑战是什么？" class="headerlink" title="知乎出海面临的挑战是什么？"></a>知乎出海面临的挑战是什么？</h2><p>内容平台都在出海，但还没有一家取得有说服力的成绩，大家都在尝试。对于知乎来说，出海的挑战可能比许多平台都要大一些。至少我认为会有这些挑战：</p>
<p>1、与昔日老师Quora的正面交手</p>
<p>美国版知乎Quora上有一个问题很有意思“为什么Quora上全是关于中国和中国人的问题啊？”，现在，中国版Quora知乎也要进入美国市场了。</p>
<p>周源在多次采访中坦陈，Quora是知乎的老师，知乎学习并参考了Quora的信息逻辑。Quora成立时间更早、全球化程度更高。 2016年，Quora每月已有1亿访问量，其中一半来自美国，还有15%来自印度。不过，这不是Quora会赢得问答之战的理由，毕竟之前知乎和它在平行世界，并未正面交手。</p>
<p>知乎的产品形态已经跟Quora越来越不同。 知乎在功能层面已经进行许多本土创新，它有电子书、知乎Live、知乎日报、知乎专栏等产品，日报和专栏Quora有对应产品，但做得更晚。融资层面知乎比Quora步伐更快，今年1月知乎完成1亿美元D轮融资估值10亿美元，而Quora 最近一轮融资在2014年，8000万美元融资估值9亿美元。如果不考虑这两年的增量，知乎体量已超过了Quora。</p>
<p>而从基础指标来看，Quora一年前宣布，它的MAU突破1亿，但是知乎MAU已经超过2亿（DAU 1600万）。背靠着中国的互联网人口红利以及本土内容市场的崛起，知乎已经实现 “青出于蓝而胜于蓝”，类似的故事不断上演，今年，微博凭借着本土创新和中国市场红利，市值超越了Twitter。</p>
<p>知乎体现出本土创新的优势，但与Quora在全球舞台交手能否占优还有待观望。并且，美国问答市场并不只一个玩家，Quora之前，有Yahoo Answer、Ask.com等平台，垂直领域还有类似于程序员问答社区StackOverflow。</p>
<p>Quora 2013年年宣称在问答领域没有对手，显然是不符合事实的，知乎如果进入海外市场，同样需要面临上述平台的竞争。还有当知乎出海之时，大本营竞争正日益激烈，不论是百度知道的反击，还是微博和头条推出的问答服务，知乎都不能视而不见。</p>
<p>2、社区模式出海的老大难问题</p>
<p>今日头条、猎豹内容出海，相对社区而言更容易，毕竟它们更多是内容分发，而不是社区。涉及到社区，规则、氛围、文化，诸多因素会让运营变得更复杂一些。正是因为此，我们很少见到成功国际化的社区，但却能见到许多本地化的论坛，甚至不同城市的论坛都能取得成功。</p>
<p>知乎已不认为自己是一个问答社区。在年初融资成功的内部信上，周源说，知乎在2016年从问答社区成功转向知识平台。而在SXSW，周源演讲则表示知乎要构建一个 Marketplace for knowledge，有点像一个知识的 AppStore，让更多的人可以参与进来，让知乎成为一个更大更有价值的平台。如果说知乎是知识的AppStore，做一个连接生产者与消费者的平台，国际化的挑战就会小很多。</p>
<p>如果知识在中国可以成为市场，那么，在海外同样可以。正如天猫、Amazon等电商业务可以全球化一样，市场全球化比社区容易，因为前者比拼的是效率，而后者比拼的则是运营，国际化前者更容易解决。</p>
<p>因此可以预见的是，如果知乎出海，必然会首先将知识付费产品如Live服务出海，而不是将知乎最原生的社区模式复制出去，这样也可以避免跟海外Quora、Ask.com、Answer直接交锋。</p>
<p>3、完全不同的市场游戏规则</p>
<p>最容易遇到的问题是知识产权问题。中国的知识产权环境正在变得更好，但距离发达国家尤其是美国还有差距，比如在AppStore，如果LOGO涉嫌侵权，就有可能被下架，用户对于这类行为也很反感。知乎在中国很重视版权，但是知乎上的内容生产者本身也可能会存在图片、文字等内容的侵权，这种知识产权问题在海外的解决会更棘手，至少有很多不同点。除此之外可能还有类似于名誉侵权、隐私泄露等类型的纠纷。</p>
<p>当然，市场规则不同，也是所有中国公司出海将会遭遇的坑，不少中国企业在国外被巨额罚款、陷入专利纠纷甚至被用户巨额索赔，都体现出国内外的规则差异。</p>
<p>4、不得不考虑的投入产出比</p>
<p>一个是投入，国际化意味着要进行多语言的内容运营，产品、技术和运营诸多维度都要有相应准备，而这意味着前期规模性的投入；一个是产出，知乎在中国变现有许多探索，周源也曾强调过，2017年知乎的三大目标之一是实现规模化的广告营收能力，到了海外，中国的LIVE等模式是否还能生效？</p>
<p>因此，知乎出海可能会选择知识付费产品，却不会直接将LIVE搬出去，而是会根据海外用户的付费习惯量身定制产品。知乎还可能会通过AI技术来提高多语音运营的效率，对于知乎而言，如何尽可能少的投入同时在海外探索出知识变现模式，或者说将中国的成功经验复制到海外，是一个挑战。</p>
<p>对于知乎来说，全球化会让其用户进一步增长、内容进一步充实，让中国领先的知识经济惠及全世界更多人。对于中国知识生产者来说，他们有机会获得全球范围内的读者，中国的知识消费者则会获取全球范围内的知识。对于互联网行业尤其是内容平台来说，知乎的出海会让“中国互联网出海队伍”又添一员。因此，我很期待知乎迈出这勇敢的一步，与Quora一较高下。 </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      知乎出海势在必行，“老师”Quora是它面对的第一道坎
    
    </summary>
    
      <category term="知乎" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>虎嗅网的盈利模式是什么？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/hulianwang/%E8%99%8E%E5%97%85%E7%BD%91%E7%9A%84%E7%9B%88%E5%88%A9%E6%A8%A1%E5%BC%8F%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/hulianwang/虎嗅网的盈利模式是什么？/</id>
    <published>2017-03-18T19:22:14.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:26:16.523Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在媒体业整体低迷的时候，虎嗅出现了，上线没几天就被收录到hao123的什么小清新栏目里，再没几天就整个百度新闻里到处都是虎嗅的链接，再没几天就获什么新锐奖，好不风光。最初我是很喜欢虎嗅的，毕竟形式和风格有些创新嘛，力推犀利风格。</p>
<p>我是蛮佩服李岷的，虎嗅上有我一篇稿子，原名叫“阿里巴巴架构调整淡化淘宝”，稿子交到李岷手里后，第二天头条出来的是“淘宝没有了，为何……”。这个标题增加了多少个访问量我不知道，反正我看李岷是满意的，几百个分享，回复无数。我愿意把这篇文章90%的功劳算到李岷头上，我写的不好，标题起的好。</p>
<p>可是时间长了，问题就出现了，虎嗅对阿里稿子的喜爱，随着形势变化而出现调整。一段时间后，虎嗅和阿里打得火热，不再去我博客上收质疑阿里的稿子了，却反而出现很多阿里软文。我倒是心里很坦荡，这是阿里要投虎嗅吧，有个大金主，对虎嗅来说也不错，我就自觉点别凑热闹了。</p>
<p>有些别的网站收了我质疑阿里的稿子后，过一段时间会来打招呼，哥，阿里公关部过来协调了。我说兄弟，去跟他们谈吧，争取给自己要个好价钱。我丝毫不觉得这是什么大问题，新闻媒体都要生存，如今环境这么不好，不能苛求人家因为价值观跟你站在同一条战线。质疑阿里是我一个人的战争，我愿意当那个可笑的唐吉坷德，但绝没理由让别人陪你一起向风车进军。</p>
<p>直到我离开后，我还是希望虎嗅能越来越好的，李岷在传统媒体有些名气，希望她能把这个地位平移到互联网。但观察久了，我却发现一些问题。虎嗅的黑稿太多，几乎每个知名企业都会受到其骚扰，最有名的一次是盛大文学的侯小强向虎嗅开炮，再之后是虎嗅与新浪微博发生的战斗，这都是玩炸了的。有一次我看到虎嗅上面一版都是苏宁的负面，苏宁没搭理他们；还有一次是密集黑携程;还有一次假借匿名人发布有关即刻搜索邓亚萍的负面黑稿，这样的事情屡屡出现，我这里的企业投诉和抱怨也积攒了不少。</p>
<p>经过我多方打探，反复核实，才发现虎嗅的商业秘密。虎嗅相当于一个被包装出来的明星，明星本身是很少碰钱的，经纪人去收钱。虎嗅黑了企业之后，没多久其经纪人就会找上门去要钱。有的企业会给，有的企业不不肯给。但是这类事情做多了，不会不留下痕迹，这是业内心知肚明的事情。虎嗅网也不必就这个问题进行狡辩，以免我爆出更多证据，把你们身后的人揪出来。</p>
<p>虎嗅这一年来做的事情，基本上与两件事有关，一是赚公关费和年费，二是找投资。一方面又要钱，一方面又要维护形象，让投资方感觉其大有前景，怎么平衡呢?既当了婊子又立个牌坊。虎嗅手底下忙着收钱，嘴上却一定要唱高调，反软文，反公关什么的，就连记者一点可怜的车马费都被他们盯上了，虎嗅编辑(没证的)潘乱前天在朋友圈发了这么一条微信：科技圈的号的联合，名字最后都是一样的，软文联盟，企业车马费的新通道。对此我不予置评了，各位看官自己判断吧。潘乱，我可记得咱们经常在会上相遇啊，车马费都没收到？虎嗅网的广告价值，那几个广告位，用脚趾头都能算出支撑不了这么大一团队嘛，靠什么活着啊，难道跟舅舅我一样靠工资么？</p>
<p>无耻的事情一件件，虎嗅投入几百万，干了一年把估值弄得高高的，想让阿里接盘，阿里不傻，迟迟不接，但是事情你得先给我干着。最近可能阿里的投资黄了，上周李岷破天荒跑到3W咖啡馆去了，干什么大家都清楚。于是虎嗅上又出现更多捧微信踩阿里的文章，捎带脚再把可怜的新浪微博黑一黑。无耻不是这样的，想认干爹不成也不能踩回去嘛。阿里是我这种理想主义者的猎物，请虎嗅把你那臭手拿开。</p>
<p>虎嗅的上位，无非在于其公关价值而非广告价值，被记者拍到李彦宏在两会上看虎嗅，又编造个马化腾也来看虎嗅，于是公关们趋之若鹜，百度新闻等各项资源大开方便之门，不就是这么上位的么，已经身经百战了又何必装清纯呢。虎嗅网的经纪人到外面见投资人时不就最爱说一句话么：别管虎嗅最后怎么样，保护费还是能收得到的。狂妄吧，互联网发展20年了，科技公司靠什么活着呢?理想和信念。这个大环境总有你躲不过去的敲诈勒索，但现在敲诈勒索已开始走向民间，由传统媒体人操刀了，是反抗还是从了，你们自己看着办。</p>
<p>两年的时间，很多业态会发生变化，媒体人走向互联网，带来了专业深度，也带来了很多传统媒体腐朽没落的那一套。虎嗅网所做的一切，专业深度没看到多少，黑乎乎的东西倒是聚集了很多。传统媒体人在进军新媒体的过程中，缺乏一个净化的过程，也缺乏自我反省。到了互联网上，哪些该做，哪些不该做，自己要有个清醒的认识。千万别一不留神，成为网络黑社会，看似风光无限，实则一触即溃。</p>
<p>最后送虎嗅网一句话，人在做，天在看，不是不报，时候未到。 </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      虎嗅网的盈利模式是什么？
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>满语的文法与汉语有何分別？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gudai/%E6%BB%A1%E8%AF%AD%E7%9A%84%E6%96%87%E6%B3%95%E4%B8%8E%E6%B1%89%E8%AF%AD%E6%9C%89%E4%BD%95%E5%88%86%E5%88%A5%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gudai/满语的文法与汉语有何分別？/</id>
    <published>2017-03-18T19:17:48.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:18:28.509Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>满语的语法与汉语有着极大的差别，大概比英语和汉语的语法差别还要大一些。所以说满汉语的语法「有和分别」，可能不如说有何共性来的更容易……满语作为黏着语，大多数的语法变化都是通过动词的词缀和尾缀来实现的，这与汉语中的表达是截然不同的。<br><a id="more"></a></p>
<p>满汉语在语法上，一个直观的分别是语序。满语语序为SOV——即一句话的动词要放在句尾。比如「dolori ulanduha gisun i holo seme basumbi, derhi sektefi wehe cirume dedufi igeri usiha jodorgan usiha be tuwahai burubume hamika（暗笑传言之虚，枕着石头，看着牛郎织女星渐渐地消逝）」——按照汉语的语序逐字翻译：「心中 相传（的）话 的 虚假 seme（虚词） 讥讽，席子 铺开后 石头 枕着 躺下后 牛郎星 织女星 be（格助词） 一直看 隐没着 快了」。</p>
<p>——我把语序上不同之处的动词加粗标记了出来。</p>
<p>其次，满语中存在不同的格（case）来表示句子中的不同成分。满语中的格没有西方的某些语言中那么复杂，一般都是通过格助词来表示的。比如igeri usiha jodorgan usiha be tuwahai burubume hamika，此句中的「be」就是宾语的格助词，意味着be前面的igeri usiha jodorgan usihan 就是句子的宾语（be有时可以省略，比如derhi sektefi wehe cirume 铺开席子枕着石头 这两句就省略了be）。还有一些如i（属格格助词；工具格格助词）、de（与位格格助词）、ci（离格，如「A比B更…」中的「比」，「从家里来」中的「从」）等等。</p>
<p>再者，满语中也有许多不同的语态，这些语态通常用词缀来表示的。比如使动/被动语态在动词词根后面加-bu-（其后接不同时态的词缀），前面用be/de来区分使动被动。再如表示方向的词缀 -nji-/-na- （来做、去做），表示一齐做的 -ca-/-ce-/-co-，互相做的-nu-/ndu-，频繁、常常的-xa-/-ta-/-ja-（-ja-也有表示「自动」的情况）。</p>
<p>除此之外，满语中动词的尾缀还有许多，中文的语法书有许多把它们归类为「副动词」。比如上文例句中 sektefi 中的 fi，表示动作完成之后（铺开后）；cirume dedufi 中的me，表示两个动作同事进行（枕着且躺下后）；tuwahai 中的 hai 表示动作一直进行（一直看）。还有许多，如-tai/-tei/-toi 表示极尽，-tala/-tele/-tolo 表示直到（until），-ci 表示如果，-cibe 表示虽然，-nggala/-nggele/-nggolo 表示「在…之前」等等。</p>
<p>满语中的「式」——如肯定、否定、祈愿、陈述、疑问等等，也是通过动词的尾缀来表达——涉及到句式，举例比较复杂，这里就不多说了。至于时态中动词尾缀的一些变化，可能是满语语法中（在学习上）相对比较简单的一个部分。时态中的一些难点，往往是跟英语语法对不上的一些用法——实际上现在满语教学中，通常用英语的时态类比满语时态，我认为这个其实是很误导学生的，因为很多时态其实都英语并不一样。还有一些有关时态的问题细究起来会很有意思，比如满语中是否存在严格的进行时和将来时（尤其是将来时）。</p>
<p>扯远了。</p>
<p>总而言之，满汉语的文法有着极大的分别，是完全不一样的两种语言。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      满语的文法与汉语有何分別？
    
    </summary>
    
      <category term="语言" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%AF%AD%E8%A8%80/"/>
    
    
      <category term="语言" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%AF%AD%E8%A8%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有哪些细思恐极的古诗词？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gudai/%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E7%BB%86%E6%80%9D%E6%81%90%E6%9E%81%E7%9A%84%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gudai/有哪些细思恐极的古诗词？/</id>
    <published>2017-03-18T19:15:23.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:16:41.193Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「娶妻莫恨无良媒，书中自有颜如玉。」<br><a id="more"></a><br>这两句出自宋真宗赵恒的《劝学文》。劝勉男儿努力读书，通过科举出仕来达成自己的梦想。不用担心房价高买不起房子，因为「书中自有黄金屋」，也不用担心找不到老婆，因为「书中自有颜如玉」。</p>
<p>很多人都认为这里的「颜如玉」是美女，是因为蒲松龄先生《聊斋志异》里面的《书痴》的故事深入人心。一想到颜如玉就想到小说里那个书中那个剪纸化作姓颜名如玉的美女书仙。</p>
<p>实际上，「颜如玉」是有典故的，并非是字面意思。如果按照字面意思理解成「像玉一样的脸」也说不过去啊，谁的脸会长得跟玛瑙、翡翠一样？书里面要是跳出一个面如碧玺翠玉的东西，不得吓死人？</p>
<p>这里「玉」不是玉石，而是指的是古代的一位美男子宋玉，他和潘安、卫玠、兰陵王号称四大美男，而且是屈原的徒弟，做的一手好楚辞，又有才又有型，可以说是才貌双绝。所谓「颜如玉」，也就是像宋玉一样颜值高的美男子。</p>
<p>所以，宋真宗的真实意思是「你们这些读书人不要怕娶不到老婆，大丈夫何患无妻？好好读书吧，读着读着你就会发现……娶妻多没意思，还是一起读书的美男子更好。珍惜眼前人吧，别老讨论诗文了，来探讨探讨哲♂学。」</p>
<p>是不是细思恐基呀？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      有哪些细思恐极的古诗词？
    
    </summary>
    
      <category term="古代" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%8F%A4%E4%BB%A3/"/>
    
    
      <category term="古代" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%8F%A4%E4%BB%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>哪些日剧可以称为「神作」？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/riben/%E5%93%AA%E4%BA%9B%E6%97%A5%E5%89%A7%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%A7%B0%E4%B8%BA%E3%80%8C%E7%A5%9E%E4%BD%9C%E3%80%8D%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/riben/哪些日剧可以称为「神作」？/</id>
    <published>2017-03-18T19:11:22.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:13:34.777Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果让我选出最 geek 向的一部日剧，我一定会选《世界奇妙物语》<br><a id="more"></a></p>
<p>从大学二年级起，每年的春末秋初我都会固定的去守着一部老剧的更新——《世界奇妙物语》。</p>
<p>这部长寿而任性的剧集自 1990 年在日本富士电视台首播至今，已走过了 27 个年头。从 1997 年开始，该剧每年会固定播放「春」、「秋」两个特别篇，每季由 4 到 5 个故事组成。选材或恐怖、或科幻、或搞笑、或温情，编剧常有巧思，神奇的世界设定和结尾的精彩转折是世奇最大的特色。</p>
<p>在去年的春季特别篇中，我最喜欢的是一个关于梦的故事——《做梦机器》。世奇经常会将科技对人性和社会的影响进行艺术的放大，从而让人们开始思考，科技和伦理之间的关系。</p>
<p>《做梦机器》是一个反乌托邦的故事，如果人可以一直活在美梦里，那该有多好，可如果所有人真的都活在了梦里，现实世界的存在又有什么意义？</p>
<p>男主野间崎二郎的梦想是成为一名漫画家 ，可梦想归梦想，现实是现实，事实上男主在事业上屡屡碰壁，作品也一直得不到人们的认同。对于男主这种「不务正业」的行为，父母肯定是非常看不惯的。一天男主又像往常一样和母亲起了争执，母亲不小心摔倒，男主却惊讶的发现母亲是一个机器人！</p>
<p>从这开始，他逐渐意识到整个世界似乎都变得不太一样了，所有人都像是被设定好了程序，例如父亲每天都重复着同样的话，公司的领导每天会和他开相同的玩笑，辛辛苦苦画出来的作品每次都会以同样的理由被拒绝。</p>
<p>心灰意冷又不明所以的男主根据发现的线索来到了一个名叫乌托邦的公司。公司的向导告诉他，现代人活的太辛苦，为了生存根本没有时间去追逐自己的梦想，然而这里却可以让你长年在梦中，营造自己想要的梦想生活，现实世界的自己则由公司的机器人来代替。</p>
<p>实现这一切的是一部巨型中央主机，只要戴上特制的传输思想的设备，就能够配合每个人心中所想，营造出一个梦幻的世界。和这个机器比起来，现在 VR、AR 真是弱爆了，刀剑神域也不过如此啊。</p>
<p>可男主觉得，只是梦而已，又有什么意义呢。这时大魔王出现了，大魔王告诉男主：如果人在梦里永远不醒，那梦和现实又有什么区别呢？而且有了这个设备，人们就可以永远的逃离无聊至极毫无梦想的日常生活，每天都活在幸福之中，获得永恒的快乐，这才是真正的乌托邦。</p>
<p>随后大魔王让男主看了自己父母、女友和朋友的梦，原来一直以来男主周围的人都是机器人，事实上连刚刚出现的大魔王也是一个机器人。大魔王本来想通过这套系统统治世界，最后却发现在梦里实现这个梦想更加轻松。不过看这个梦的画风，大魔王大概是想统治80年代的世界吧，好复古。。。</p>
<p>可男主之所以是男主就是因为他「三观正」啊，于是趁向导不备，男主趁机用铁棍将中央主机破坏了，所有人都醒了，场景切到门外，地上躺着横七竖八的机器人。</p>
<p>按照好莱坞的套路，男主这显然是超级英雄的节奏，然而在这里，所有人都对男主的行为表示了不满，她们的眼神放佛在说：「我要回到梦里的世界！」，男主在此时变成了一个罪人。</p>
<p>但「三观正」的男主还是觉得自己拯救了全日本的人。就在心里激荡不已时，空中传来警报：系统即将修复完毕，十分钟后开始重启，请所有人重新戴上智能设备。男主终于彻底崩溃了。</p>
<p>影片最后的镜头设计可谓是点睛之笔。当所有人都失去梦想，街上毫无生气的时候，唯一摇曳的是机器人小女孩手中的红气球。</p>
<p>连孩子都想要逃离的现实世界，细思极恐。最后男主望着飞走的红气球一直飘向天边，仿佛整个世界只剩下他一个人，在这个只剩主角一人的真实世界中，他又会怎么做呢？答案其实很明显了……</p>
<p>在获得成就感和幸福感方面，梦确实不比现实虚假，换句话说，现实或许也并没有我们想象的那样「真实」。这一点庄子在很久前就看透了。</p>
<p>而对于在现实中苦苦挣扎的人来说，所有人都在梦里过着自己想要的生活是否也是某种程度上的公平呢？可是这样的话，人存在的意义又是什么呢？</p>
<p>或许这就是世奇想要让我们去思考的。</p>
<p>「不用背负任何义务和责任，正可谓乌托邦。」</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      哪些日剧可以称为「神作」？
    
    </summary>
    
      <category term="日本" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%97%A5%E6%9C%AC/"/>
    
    
      <category term="日本" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>是不是大多数男孩都喜欢雏田，而不是小樱？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/huoying/%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%A4%A7%E5%A4%9A%E6%95%B0%E7%94%B7%E5%AD%A9%E9%83%BD%E5%96%9C%E6%AC%A2%E9%9B%8F%E7%94%B0%EF%BC%8C%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%B0%8F%E6%A8%B1%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/huoying/是不是大多数男孩都喜欢雏田，而不是小樱？/</id>
    <published>2017-03-18T19:08:53.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:10:50.904Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为很多男孩子就跟鸣人一样啊。<br><a id="more"></a><br>多年前我刚看火影的时候，也是喜欢小樱的。</p>
<p>因为她像是每个屌丝热腾腾的初恋。</p>
<p>你看，你也好，我也好，青葱的十五六岁，我们或多或少心里暗恋过某个女孩儿，她像光一样，既让你感觉到温暖，却又让你觉得捉摸不透，遥不可及。</p>
<p>这样的女孩，可能都喜欢一个校草一样的男人——佐助。</p>
<p>他帅，他厉害，他学习好。</p>
<p>你那时觉得自己没他强。</p>
<p>但后来，随着故事的展开，我就越来越喜欢雏田了。</p>
<p>为什么？</p>
<p>因为无论是谁，都做过屌丝啊。像你像我这样的屌丝，年少时谁都有过屠龙的梦想。</p>
<p>想要燃烧，想要屠龙，想要发光，想要万人敬仰，蹲马桶你都觉得自己坐在冰封王座上，你说酷不酷？</p>
<p>你热泪盈眶，你心潮澎湃，你一往直前，你百折不挠。</p>
<p>这就是少年。</p>
<p>是岸本画中的鸣人，是江南笔下的路明非，也是你。</p>
<p>鸣人他忍术差，学习差，小樱不喜欢他，佐助看不起他，村里的人讨厌他。</p>
<p>这可不就是你我吗？</p>
<p>你我都有不被认可的时候吧？</p>
<p>不帅，不高，打篮球也不厉害，调皮捣蛋。</p>
<p>像极了鸣人。</p>
<p>而就这个时候，所有人都不喜欢你的时候。</p>
<p>你背后有那么个女孩儿，在关注着你。</p>
<p>她可爱，她温柔，她体贴，她柔弱地像是风儿。</p>
<p>她在你身后支持你，在你困难时帮助你，在你濒临绝望时站出来，不顾一切也要挡在你身前。管你是没人注意，还是万人敬仰，她对你依旧是那副温柔模样。</p>
<p>相比女神对你冷若冰霜，或是压根没放在眼里。</p>
<p>你的心底总是会悸动吧。</p>
<p>有那么一刻，你会觉得，哎呀，这个女孩真好。</p>
<p>是啊，真好，你觉得你自己何德何能啊，让这个女孩喜欢你自己。</p>
<p>你笨，你蠢，你被人踩在脚下，可在她眼里你是个大英雄。</p>
<p>你要感谢在你生命里，出现的这个女孩。</p>
<p>所以，我喜欢雏田。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      是不是大多数男孩都喜欢雏田，而不是小樱？
    
    </summary>
    
      <category term="火影" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%81%AB%E5%BD%B1/"/>
    
    
      <category term="火影" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%81%AB%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何成为年入百万的网络小说家？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/wangluoxiaoshuo/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%88%90%E4%B8%BA%E5%B9%B4%E5%85%A5%E7%99%BE%E4%B8%87%E7%9A%84%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E5%AE%B6%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/wangluoxiaoshuo/如何成为年入百万的网络小说家？/</id>
    <published>2017-03-18T19:05:35.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:07:10.100Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有句话叫做知易行难，其实方法并不难，只是99.9999999%的人做不到。<br><a id="more"></a><br>先举两个例子，一个是新认识不久的漫画家，她原来从事的行业跟漫画无关，但进入国漫行业之后，花了四个月时间把当时所有网站的漫画看了一遍，她首部作品的最好成绩，在网站排到过前三。</p>
<p>另外一个例子是我的一个朋友，原来的逐浪总编，现在创业做了有乐中文。他在指点作者的方面，几乎称得上是我见过的最强编辑。</p>
<p>逐浪是什么水准大家都知道，在几乎所有网站都背靠大树，比如起点开始是盛大，后来是腾讯，纵横是百度完美来回倒手，17k是中文在线，阿里直接就是阿里巴巴了，这些背后的大树都会给小说网站支持，有资金资金有资源，但逐浪很长一段时间，根本没有背后支持，甚至他还要给收购了逐浪的空中网上交利润，也是当时业内唯一一家，现在也是唯一一家，要上交利润的网站。</p>
<p>在没有丝毫投入的情况下，逐浪能够有绝世武神之类的书杀上百度排行榜，能先后培养出来十多个成名的作者，几乎就是靠的我这个朋友。</p>
<p>他指点作者有很多办法，但我就说一个最简单的，他会让作者去把当红的小说反向推大纲，他曾说过：只要能反向推五十本当红小说的大纲，还有不会写书的？还有不能写红小说的？我还真不信了。</p>
<p>你们看，办法很简单，只要肯努力，看上几百本当红小说，仔细去学这些小说的优点，写一本挺红的小说，并且赚十几万，几十万，上百万，并非不可能的事情。</p>
<p>但是……真有能耐住性子，看几百本当红小说的新人吗？真有能认真把这些小说优点都找出来，并且吸收消化的新人吗？</p>
<p>并没有，大多数新人都是吐槽：xxx大神的书真特么的烂！谁能告诉我，xx大神的书这么烂，为甚还这么多人看？网络小说都是套路，创新是否能出头？我有一个绝世的想法，但网络都是xxx，没法写出头怎么办？</p>
<p>知易行难，办法其实挺简单，只是并没有人肯去做。</p>
<p>ps：前几天群里聊天，大家闹书荒，互相举了几本小众冷门，最后纵横的总编邪月说了一句：还有超过两百万字的书，是群里有谁没看过的吗？</p>
<p>“两百万字”以上的书全部都看过，这是写手的基本功！能做到吗？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      如何成为年入百万的网络小说家？
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有哪些让人听起来像小说一样的现实故事？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/shehui/%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E8%AE%A9%E4%BA%BA%E5%90%AC%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E5%83%8F%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E6%95%85%E4%BA%8B%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/shehui/有哪些让人听起来像小说一样的现实故事？/</id>
    <published>2017-03-18T19:03:25.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:14:33.295Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我小学隔壁班有个男生，成绩也就还好。他人缘不错，人看起来也蛮温和善良的，不过他和其他人有一点点不同，我们都听说过他爸爸是黑社会的，是靠收保护费来养他的。<br><a id="more"></a></p>
<p>那时候还小，对黑社会没什么概念，再加上他是隔壁班男生，接触本来也就不多。虽然爸爸是黑社会的，但也从没听说过他打架斗殴什么的，和平常男生没什么两样。</p>
<p>后来我们上初中了，他分到了某个普通班，再听到他消息的时候是别人神神秘秘地告诉我：他爸爸被抓进监狱了，他妈妈好像是跑了，反正不管他。听说他成绩一落千丈，变成了一个小混混。我和他本来也就不熟，就是随便听听，感叹一下人生无常，也就过去了，没把这事儿放在心上。</p>
<p>我们学校初中有28个班，有普通班也有重点班。但我们的高中本部招生是很严苛的，一共只有八个班，其中还大概有四个班的名额是给那些从外校或外地成绩很好的拔尖生的。也就是说，虽然本校初中高中部的关系，但是28个班里只有大概4个班可以升到高中本部去，有24个会被淘汰掉。竞争很激烈，重点班考进高中本部的都不大多，就更别说普通班了。</p>
<p>高中本部开学第一天，我就看到隔壁班有个男生长得特别眼熟，仔细一想，不就是我隔壁班的那个男生嘛。那时候只是疑惑：别人都说他成绩一落千丈，天天和小混混们玩在一起，怎么还进了我们高中本部？</p>
<p>后来有人告诉我，他的初中班主任老师从来没放弃过这个男生。自从知道他家的情况之后就对他格外关心，一次次从酒吧、网吧等各种地方把他领回来。老师把他领回了家，把他和自己儿子安顿到一起，一样的照顾，给他补课、洗衣服、做饭。那时候大多数老师其实已经放弃他了，学生自己不学好，老师有什么办法？只有他的班主任没有，不仅自己给他补课，还带着他去找各科老师，给他补课。</p>
<p>后来老师的努力没有白费，他考上了我们学校的高中本部。据说后来返校那天，他当着全班的面给老师跪下磕了头，他和老师都哭成了泪人儿。</p>
<p>我一直觉得他的故事就是标准的浪子回头。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      有哪些让人听起来像小说一样的现实故事？
    
    </summary>
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么最近10年，美国那边为什么不流行给NBA球员起外号或者花名了？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/NBA/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%9C%80%E8%BF%9110%E5%B9%B4%EF%BC%8C%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%82%A3%E8%BE%B9%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%8D%E6%B5%81%E8%A1%8C%E7%BB%99NBA%E7%90%83%E5%91%98%E8%B5%B7%E5%A4%96%E5%8F%B7%E6%88%96%E8%80%85%E8%8A%B1%E5%90%8D%E4%BA%86%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/NBA/为什么最近10年，美国那边为什么不流行给NBA球员起外号或者花名了？/</id>
    <published>2017-03-18T19:00:22.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:02:35.002Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原因很多。<br>第一原因是，某代街头风的人逝去了，起绰号的黄金年代也过去了。<br><a id="more"></a><br>NBA起绰号，大概是1960年代开始流行。50年代老几位，阿里津、约翰斯顿、米肯、佩蒂，都没绰号。</p>
<p>1960-70年代，黑人文化、街头文化、嬉皮士文化起来。各色匪号就多了。张伯伦就绰号一大堆，北斗星、大铲斗之类。奥斯卡的绰号是大O，那还算比较朴素。</p>
<p>1970年代，J博士、手枪、冰人这些绰号，都很街头风了。当时ABA比NBA更炫彩更街头，起绰号也多。</p>
<p>1980年代到1990年代是承袭了这一波的，但1990年代末，绰号之风又少了。那时1970年代那种痞痞的街头风过去点了。像阿尔斯通“skip to my lou”那种街头风绰号，NBA里比较少了。</p>
<p>所以NBA绰号的巅峰期是1975-2000。之后就少了。21世纪最有名的几个绰号，黑曼巴是科比给自己起的，真理是鲨鱼给皮尔斯起的，闪电侠是鲨鱼给韦德起的，大基本功是鲨鱼给邓肯起的。鲨鱼包揽了一堆呢。</p>
<p>第二个原因是，有许多叫法，包括我们熟悉的，其实本就是中国人自己有的。</p>
<p>沃克叫胖头陀。韦德叫典韦（D Wade）。小霸王斯塔德迈尔。张两万。大猩猩尤因。这些都是国内梗。</p>
<p>别觉得过分。实际上有许多我们以为是老绰号的，都是国内梗。</p>
<p>比如伯德的绰号是Larry Legend，“传奇”。所谓大鸟是中国人自己玩的梗。马布里的绰号是Starbury或者“科尼岛最好”，独狼这绰号也是中文梗。</p>
<p>早年大家还叫勒布朗叫雷霸龙或者老北京呢。</p>
<p>习惯就好。</p>
<p>第二原因是，因为文化差异，翻译了也没意思，不如不翻。</p>
<p>科比晚年给自己一个绰号vino，醇酒。国内不翻译。</p>
<p>库里的绰号是Baby-Faced Assassin，或者Chef Curry，娃脸杀手或者库里（咖喱）大厨，国内不翻译。</p>
<p>哈登的绰号是The Beard，就是胡子。</p>
<p>杜兰特的绰号Durantula杜狼蛛，或者Slim Reaper，国内不翻译。</p>
<p>莱纳德的绰号The Claw，长爪。国内不翻译。</p>
<p>保罗-乔治的绰号PG13，“13岁以下不许观看”，国内不翻译。</p>
<p>看，其实他们都有绰号，只是国内不翻译了而已。</p>
<p>不像早年，飞人乔丹，手套佩顿，大梦奥拉朱旺，一一照翻。</p>
<p>威尔金斯human highlight，按现在说法其实该叫“人肉十佳球”，当时依然硬生生翻成“人类电影精华”，也要翻过来。</p>
<p>何况有些绰号其实强翻过来，也没意思。</p>
<p>比如雄鹿那位，大家都叫字母哥。他的正经英文绰号叫Greek Freak，希腊怪物，但这里妙在有个谐音。希腊怪物的中文字，就完全没英文那么有趣。</p>
<p>达米安-利拉德，绰号叫Dame，谐音，贵妇人的意思。法语圣母院就是Notre-dame，但把他叫做贵妇也没意思对吧？</p>
<p>约基奇Jokic有个好绰号，Joker，小丑。但如果你不是《蝙蝠侠》爱好者，未必明白这个梗。</p>
<p>所以如果有文化差异，不翻也罢，知道是谁就行了。</p>
<p>绰号甚至NBA的名字，本来就为了接地气嘛。</p>
<p>文森特-拉马尔-小卡特，为什么在NBA要简称“文斯-卡特”？也是为了让你们好记嘛。</p>
<p>塞尔吉巴鲁-拉姆-萨勇加-鲁姆-瓦拉哈斯-尤纳斯-雨果-伊巴卡，在NBA只叫伊巴卡，绰号叫“刚果航空”，也是方便大家记住嘛。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      为什么最近10年，美国那边为什么不流行给NBA球员起外号或者花名了？
    
    </summary>
    
      <category term="NBA" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/NBA/"/>
    
    
      <category term="NBA" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/NBA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>房本非写两个人名字，限购令一出你们OUT了，假离婚都不行！后悔不？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/shehui/%E6%88%BF%E6%9C%AC%E9%9D%9E%E5%86%99%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%90%8D%E5%AD%97%EF%BC%8C%E9%99%90%E8%B4%AD%E4%BB%A4%E4%B8%80%E5%87%BA%E4%BD%A0%E4%BB%ACOUT%E4%BA%86%EF%BC%8C%E5%81%87%E7%A6%BB%E5%A9%9A%E9%83%BD%E4%B8%8D%E8%A1%8C%EF%BC%81%E5%90%8E%E6%82%94%E4%B8%8D%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/shehui/房本非写两个人名字，限购令一出你们OUT了，假离婚都不行！后悔不？/</id>
    <published>2017-03-18T18:52:51.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T18:55:00.271Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>新政一出，离婚都没用了，之前因为不信任，房本非写两个人名字的，你们后悔吗？<br><a id="more"></a><br>二套房“认房认贷”重出江湖。这下子，市场估计没几个有资格的了。</p>
<blockquote>
<p>不管你在北京还是外地，只要买过房或有过房贷，不管房子有没有卖掉，在北京再买房都算二套。</p>
</blockquote>
<p>特别注意，CCTV刚播的，这里说的住房也包括商住房！北京的、全国的商住两用房也占北京购房名额了！</p>
<p>肯定还有很多银有各种排列组合的问题，我们再逐个解释下。</p>
<p>1、新政什么时候开始执行？</p>
<p>2017年3月18日。很多媒体报道都忽略了这个重要的时间，政策原文是，“自本通知发布次日起……”</p>
<p>2、买过房，卖掉或者还完贷款，北京再买算不算二套？</p>
<p>都算二套，详细解释下：</p>
<p>在北京买过房或有过贷款，不管房子在不在名下、贷款是否还完，再买都算二套。</p>
<p>在外地买过房或有过贷款，从政策字面上看，没有明确说。但查了上海的政策，政策表述与北京相同，实际认定的时候，贷款记录是按照全国算的。也就是说，如果你在家乡有过贷款记录，或者你在北京周边购置过房子有过贷款记录，也是二套。</p>
<p>3、全款买的房，卖掉之后再买算不算二套？</p>
<p>算二套。</p>
<p>4、夫妻共同贷款买的房，卖掉再买，算不算二套？</p>
<p>算二套，而且夫妻双方都有过了贷款记录，假离婚再买，也算二套。</p>
<p>5、假离婚还有没有用？</p>
<p>你的“假离婚”有没有价值，分两种情况：</p>
<p>算二套：夫妻共同购买的，不管是全款还是贷款，都算二套；</p>
<p>算首套：以夫妻一方的名义购买、贷款的，假离婚后，另一方有购房资格，再单独购买的话，是算首套的。</p>
<p>6、假离婚之后，有资格的一方购房，但是流水不够银行贷款要求，怎么办？</p>
<p>严肃君实调售楼处发现，开发商大多可以提供贷款担保、也可以让家人提供贷款担保，这个不是大问题。只要有购房资格，这是有操作空间的。</p>
<p>7、新政对商住有影响吗，占不占北京购房名额？</p>
<p>有影响，占北京购房名额。而且是全国！</p>
<p>8、新政对首套房有影响吗？</p>
<p>贷款有影响：暂停发放贷款期限25年（不含25年）以上的个人住房贷款（含住房公积金贷款），是针对所有购房者的。</p>
<p>认定没影响：对首套房的认定、首付要求维持原判，政策和之前一样。</p>
<p>即，居民家庭名下在本市无住房且无商业性住房贷款记录、公积金住房贷款记录的，购买普通自住房的执行现行首套房政策，即首付款比例不低于35%，购买非普通自住房的首付款比例不低于40%（自住型商品住房、两限房等政策性住房除外）。</p>
<p>9、普通住宅和非普通住宅怎么区分？</p>
<p>新政规定，居民购买二套房时，购买普通自住房的首付款比例不低于60%，购买非普通自住房的首付款比例不低于80%。</p>
<p>不过大家分不清普宅与非普宅标准也没有关系，因为现在北京卖的基本上都是非普宅。</p>
<p>10、以公司名义买房有什么新的限制？</p>
<p>企业购买的商品住房再次上市交易，需满3年及以上，若其交易对象为个人，按照本市限购政策执行。</p>
<p>总之，这次北京楼市新政刷新了二套房最严格标准，不仅恢复到了2014年930之前的“认房又认贷”，二套房60%、80%的首付比例也是历史最高的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      房本非写两个人名字，限购令一出你们OUT了，假离婚都不行！后悔不？
    
    </summary>
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我看百度的问题</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/baidu/%E6%88%91%E7%9C%8B%E7%99%BE%E5%BA%A6%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/baidu/我看百度的问题/</id>
    <published>2017-03-18T18:40:53.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T18:51:35.553Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大约是前年，我看过一篇文章，文章聊互联网公司的未来。结论是在BAT中百度最牛逼，未来两年百度市值超过腾讯和阿里中的一家或者把两家都超过是大概率事件。因为就像坊间传说的，BAT三家，百度技术强、腾讯懂产品、阿里善运营。那篇文章的意思是较为长期地看，技术肯定占上风。<br><a id="more"></a><br>当时，我对这个结论也没啥看法，我觉得没有看清楚这个问题。</p>
<p>现在结果已经出来了，截止今天我写这篇文章，百度市值610亿美元，阿里2600多亿，腾讯折合2700亿美元左右，百度已经从BAT的第一阵营掉队，第二集团的京东已经440亿美元了。如果蚂蚁金服在A股上市，市值超过百度是板上钉钉的事。</p>
<p>为什么百度这么矬呢？</p>
<p>表面上看得见的原因是天命，看不见的原因是人事。</p>
<p>移动互联网和PC互联网在使用方式上最主要的一个区别是手机用APP，电脑用浏览器。百度把持住了浏览器的入口，却被手机互联网的APP模式瓦解掉了。</p>
<p>像微信这种超级应用出来之后，除了占有用户时间越来越多，它里面的内容也越来越多。现在我搜索很多内容直接在微信上搜索了，貌似搜索结果的质量比百度还要高一些。微信上搜索出来的东西天然就是为手机屏幕准备的，而百度搜索的结果很多是适应计算机屏幕的，并没有合适转换。</p>
<p><strong>搜索原来是一种业务，现在逐渐变成了一种功能，里面内容足够多的应用都会内置一个搜索功能。</strong>就像以前司机是一种职业，现在是一种技能，汽车虽然多了无数倍，但专职司机只是有限增长。</p>
<p>在谈这个问题时绕不过一个问题是为毛同样以搜索业务为主的Google这几年增长却很快，稳居互联网行业龙头。Google的收入眼看着奔千亿美元（去年741亿）去了。我把这个问题抛给一些对互联网有研究的老司机，也没有人真正能够令人信服的解释这个问题。为了一篇文章，我也犯不上费劲巴拉的研究，姑且就主观臆断一下得了。</p>
<p>百度之所以在移动互联网时代不灵，主要是中国这个互联网环境各种APP对搜索分流非常厉害。大部分商户被淘宝分流了，我们可以把淘宝看成是专门搜索商品的搜索引擎，淘宝搜索很多的场景已经超越了纯粹的购物。比如有人手机屏幕摔坏了，电视机坏了，会到淘宝上搜配件，提供者会详细的教你DIY。我估计中国之外的互联网没有这种神奇的应用。</p>
<p>中国之外当然也有社交软件，但估计对Google搜索的分流没有微信这么厉害。然后，中国又有分流时间的利器——直播，流量虽然不一定很大，但对用户时间的消耗惊人。</p>
<p>前几年，百度也像其它公司一样非常注重移动互联网，通过收购、自研等各种方式布局。百度也像其它互联网公司一样，做了全家桶，采用葫芦娃策略，只要装上一个它的应用，就会把一堆兄弟拉进来。</p>
<p>前两年，我记得李彦宏在一个什么场合说过百度安装在手机上过亿用户的应用已经有10多个。然并卵，这些应用没有一款成为超级应用。百央视315整，葫芦娃策略被诟病之后，安装数量的虚胖就瘪下去了。</p>
<p>百度一直处于风口浪尖，舆论的不利地位。主要是医药搜索给搞的，这个地方收入占他搜索收入的20%，丢弃也是很舍不得，一直纠结了几年。</p>
<p>因为收入的压力，然后，百度急于商业化各种东西，又搞出来一堆糗事。</p>
<p>从人事的角度上，百度到现在为止也没有解决一个问题，甚至没有意识到这个问题——考核！</p>
<p>前几个月百度雇佣了一个90后副总裁，切不说他有没有本事，就算真有本事，也不能这么玩啊！李彦宏在这方面绝对是太任性了。就算李叫兽确实有本事，也要靠业绩才能提拔到这个岗位上啊，给他一个有可能创业绩的部门干干，是起码的原则。你这样干就失去了公平性，你让那些科学家、对百度做出贡献的人多寒心啊！</p>
<p>有一句话叫做“将军必发于卒伍，宰相必起于州郡”。这是韩非子说的，后来秦国商鞅变法贯彻了这个原则，就算是秦孝公看中的，也要立功才能提拔。唯有一个例外，就是商鞅本人，为了这个事，秦孝公专门组织一个辩论，用商鞅当然是先提拔后立功，属于空降高管，但这种情况尽量少，秦孝公搞定了一个人人想立功的组织气氛，然后，在残酷的先军政治模式下就腾飞了。</p>
<p>李彦宏从来没有意识到这是一个问题，从他不多的言论中，看出他的无奈和愤懑，他曾经要求百度像华为一样，要求员工要有狼性，摈弃小资情怀。但他根本没有想到这里面的逻辑，他没有注意到华为的组织原则，对华为全员长期奋斗有多么大的作用。</p>
<p>华为的组织原则非常明确，任正非不停的讲，最近又发文说“没有上过战场，开过枪的人不能做主管”。说来说去都是一个意思，就是要做官靠业绩说话。当然这东西没有绝对的，老板若是相中一个人，不一定要完全按着这个原则，但这种情况尽量控制到最少，有这种特权提拔的情况是非常慎重的。</p>
<p>早年，百度在中国干掉Google实际上靠的是高强度的营销，百度搞Google不搞的地推，逐渐就把Google干趴下了。许多人对这个历史不清楚，以为百度是靠政府的有形之手帮忙才搞定的，事实上不是。当百度把中国Google干趴下之后，李彦宏就把中国Google的高管挖到百度做主管了。用败将管理胜利者，这谁会服啊。</p>
<p>看看百度用人历史，可谓是求贤若渴。看得出来，李彦宏其实很舍得花钱，挖了一堆大腕到百度做高管，不行就逐渐边缘化，再挖一批。李彦宏始终没有注意到组织原则和组织纪律的问题。</p>
<p>农业时代，官方政治讲究用人，在工业化、管理科学化的时代，用人已经被科学化为考评。在考评之上，指导考评的原则就是公司的经营哲学。</p>
<p>在这方面，我可以说华为真是牛逼。说起来其实很简单很朴素，就是任总反复强调的几条。第一条，我们已经说过了，军功是提拔干部的标准，这是一个必要条件。第二，不让雷锋吃亏，要尽量的公平导向。第三，反复强调，没有绝对的公平，暂时受点委屈，运气不好，这也是没有办法的事，让员工接受这个事实。在这些原则指导下，华为逐渐制定优化出非常靠谱、贴近华为实际情况的绩效考核方法。</p>
<p>据说，在全球500强，绩效考核满意度到60%就算是很强的，很少有到70%的，但华为绩效考核满意度高达90%。这才是员工长时间艰苦作战的源泉。</p>
<p>从另外一个角度说，百度的考核要比华为难得多。华为是传统业务，公司绝大部分主体就靠可以用金钱衡量的业绩说话即可。百度却不一样，他有一个闭着眼都能赚钱的搜索业务。然后加上一堆拼了命也赚不到钱的情怀业务。百度无法分清楚这两种业务，一直制定不好考核标准，经常把这两项弄拧巴了，然后再过一段时间犯一堆错误。</p>
<p>不创收业务怎么考核？这确实是一个难题，在华为不创收的业务考核也搞的不怎么样。我觉得这是华为商业落实能力强，引领潮头的创新能力较差的重要原因。</p>
<p>在BAT三大公司中，客观上百度最难制定考核办法。阿里的情怀业务较少，主体业务比较容易考核。腾讯的几个游戏业务是大片模式，做得好不好也很容易评估，但百度不是这样。</p>
<p>那么百度就没有办法考核吗？我觉得不是，至少和他同样业务类型的Google做的很好。如果百度意识不到是它的人力资源体系，具体地说是考核体系出来问题，就算是他押对了人工智能的宝，果实也一定会被别人摘走。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      我看百度的问题
    
    </summary>
    
      <category term="百度" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%99%BE%E5%BA%A6/"/>
    
    
      <category term="百度" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%99%BE%E5%BA%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>天价学区房诡异暴涨，北京楼市会被调控压制吗？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/18/shehui/%E5%A4%A9%E4%BB%B7%E5%AD%A6%E5%8C%BA%E6%88%BF%E8%AF%A1%E5%BC%82%E6%9A%B4%E6%B6%A8%EF%BC%8C%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%A5%BC%E5%B8%82%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E8%B0%83%E6%8E%A7%E5%8E%8B%E5%88%B6%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/18/shehui/天价学区房诡异暴涨，北京楼市会被调控压制吗？/</id>
    <published>2017-03-18T10:25:10.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T10:30:03.672Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>北京的房地产调控瞬间加码，消息马上在朋友圈刷屏，这也意味着，风雨欲来的阵势是大家都可以想象的到的，只是不知道什么时候到来而已。<br><a id="more"></a><br>2017年开年的楼市是十分诡异的，在全国静悄悄的时候，只有北京的楼市异军突起，学区房更是不断上演天价，这架势甚至让全国人民都惊呆了。十万，二十万，拥有一套北京的房子，就可以成为世界级富豪，原来天下真有如此简单的发家致富！</p>
<p>如果我们把时间拉长，把地域放宽，我们就会发现中国房地产的发展趋势。大概在2013年之前，全国的楼市都是上涨的，这几乎没有例外，除了极个别的糟糕透顶。到了2015年，房价上涨的剩下了一二三线城市，东北、西部的一些小城和全国大多数的县城都已经房价停滞和下降。又过了一年，在2016年，全国房价上涨的还剩下一二线大城市，真正火热的只有三十个左右的中心城市在高歌猛进。到了2016年底，只有一线城市和几个准一线城市，也就是不超过10个城市在上涨。到了2017年，就更加神奇了，全国房价上涨的城市只有北京。</p>
<p>这样的一个趋势意味着什么呢？有人说，这意味着资金更加集聚，资本向着自己认为最安全的城市集中，一直到了只有政治资源保底的北京。当然，这也意味着风暴眼的形成，房地产的总体趋势正在向着高度危险的状态发展，没有回头路。</p>
<p>北京这几年的房价几乎成为了最安全的避风港，也是各路资本最后的归宿。很多人说大家争抢学区房是为了孩子上学，其实，我们可以做个假设，如果告诉买家，学区房买到手以后是不能再出售或者学区房以后不值钱了，还有多少人会去买呢？</p>
<p>这次北京房地产的限购，明显是对准了“换房”人，也确实对一些刚需换房者构成了误伤，但是，有关部门肯定心知肚明，大数据告诉我们，这一波抢房的，很多人说自己在换房，其实是在买股卖股一样的进行操作，已经完全把房子当股票来交易。更可怕的是，这轮疯狂之中，有多少是中介和职业炒房客在兴风作浪，已经是非常清楚的事情。</p>
<p>还有更大的危机潜伏在创业领域。很多创业者甚至上市公司都将自己赢利的机会放到了房地产，去年已经有多家上市公司依靠卖房而保壳，更有很多创业者通过故事吸引来融资，然后将大笔的融资放到了楼市中牟利。这种一边吃政府的补贴、一边在炒楼的行为简直是对创业创新的嘲弄。</p>
<p>这次限购之后，我们大概可以算一下，以北京现在的房价，三四环6万的平均价格，100平米，大概需要600多万的资金，如果是初次购房，首付至少要在360万，而如果是第二次置业或者换房，首付就要在480万，加上各种税费、手续费，没有500万的现金是买不到房子了。对于换房来说，以前的房子是70平，以现在的价格卖出去，大概可以拿到420万现金，这还不算可能要提前偿付的按揭，与支付更大房子的首付还差100万。</p>
<p>而且，因为不再发放超过25年的贷款，而这种规定带来的后果就是，很可能银行只会发10-15年的按揭了。一套100平房子，如果是首次置业的，贷款400万，可能月还贷就要超过4万，如果是二次置业的，那每个月的还款要超过6万。不知道有多少北京的白领可以承受？</p>
<p>对于那些以企业名义去买房投资的一批投机客，这次更是麻烦。这次调控政策的第一条规定，企业购买的商品住房再次上市交易，需满3年及以上，若其交易对象为个人，按照本市限购政策执行。这将大大压缩这些企业房地产交易的收益，更可怕的是，这些房子的交易难度大大增加，而很多企业是需要短期变现的。等到年底，我们就可以看到谁谁谁陷进去拔不出来了。</p>
<p>不过，房价的涨跌从来不是调控来决定的，虽然有可能某一次调控会触发了楼市地雷。房价的涨跌主要因素来自市场上的资金量，更来自信心。现在，买房上涨的信心依然存在，市场上大量的游资充斥，虽然被锁住了一部分，但还仍有富裕，下一步房价走向何方，还不好说。我们唯一可以断定的是，房价已经是强弩之末，越来越接近终点。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      天价学区房诡异暴涨，北京楼市会被调控压制吗？
    
    </summary>
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
