<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>到处抄</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://daochuchao.github.io/"/>
  <updated>2017-01-29T11:04:56.568Z</updated>
  <id>http://daochuchao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>到处抄</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2017年值得关注的新人女优和老牌女优汇总</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/2017%E5%B9%B4%E5%80%BC%E5%BE%97%E5%85%B3%E6%B3%A8%E7%9A%84%E6%96%B0%E4%BA%BA%E5%A5%B3%E4%BC%98%E5%92%8C%E8%80%81%E7%89%8C%E5%A5%B3%E4%BC%98%E6%B1%87%E6%80%BB/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/2017年值得关注的新人女优和老牌女优汇总/</id>
    <published>2017-01-29T10:57:46.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T11:04:56.568Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>高桥圣子（高桥しょう子）：写真偶像出身，因为被爆援交而下海。年初才在最强的艺能人片商MUTEKI（但是不承认自己是AV女优）出道，后来移籍Moodyz成为专属正式「AV出道」，当今AV界人气最高的新人女优。身材没有什么可挑剔的地方，唯一的问题就是演出不够卖力啊~片中的她好像很不享受的样子~<br><a id="more"></a></p>
<p>森野小鸟（もりの小鸟）：SOD新人，暑假时出道时，某编辑2016年追得最多的AV女优。18岁的年龄、稚气的外表、148CM身高、据说拍片前只有一个男人。用一个字来形容，就是：嫩！不过她的身材比例非常好，而且还有E罩杯。不过她有一个日本人的通病，牙齿不好…但演技好声音又好听，绝对是瑕不掩瑜！</p>
<p>飞鸟铃（飞鸟りん）：SOD今年出道的第二只鸟，比起上面的森野小鸟，这位有偶像（备选）资历的飞鸟铃可能更受重视。因为SOD竟然将她放在AV Open中出道，而且还别出心裁的为她定制了「穿越剧」，在出道之前更是为她拍写真造势，简直是把她当掌上明珠了~外表方面呢，算是不错的，但不是小编我喜欢的类型…</p>
<p>桥本有菜（桥本ありな）：去年上半年我在日本和日本的一些AV博客博主交流的时候，有问过他们最看好哪个新人女优，大部分人的答案就是桥本有菜。高挑纤瘦的身材，偶像的样貌，可爱的虎牙，唯一的问题就是她贫乳…好在她有不错的战斗力，最重要的是会在镜头前表演，而且不会让人觉得太假。确实是位上佳的女优。</p>
<p>凰香奈芽（凰かなめ）：Prestige近年已经成功由专出「封面杀手」的骗商，转形为集天下美女于一身的高级片商，2015年更是出现了所有专属女优都很赞的情况。虽然今年的关注度有所下降，但是还是推出了这位凰香奈芽。为了捧红她，Prestige在她AV出道之前就已经帮她开了个Youtube频道，拍下「穿什么颜色内裤最容易透出来」的视频，上了N次日本热搜，同时也传达了这位新人外形真的不错的信号。到AV出道的时候也以熟练的技巧收获人心，或者有机会成为下一位常青女优？</p>
<p>羽咲美晴（羽咲みはる）：好啦！介绍了那么多偶像级女优，是时候照顾一下「胸奴」们的感受了~这位羽咲美晴或许是2016年出道的最强巨乳女优，原因有两个，第一，她的身材真的很棒；第二，她也有艺能人资历！据说她曾经以「西永岭花」之名出道做偶像，还和日本超人气艳星坛蜜一齐上过节目，2012年底不知道为什么突然不辞而别，四年之后以AV女优再出现，正因如此，她才能在MUTEKI出道~后来她转会S1正式「AV出道」，凭着清秀的面容、F级的上围闯出一片天。唯一可以挑剔的地方是R晕有点大？</p>
<p>雏形久留美（雏形くるみ）：又一位来自S1的新人女优，和她的名字不同，她一点也不「雏形」，而且非常成熟！S1在她的新人文案中用上「吊钟形美乳」来形容，不论大小、肤质、柔软程度、甚至豆子都是上品，而且更令人惊叹的是她有腰！证明她不是因为胖才大！至于她的外形呢…差了点，不过我想你们应该不会关注她脖子以上的地方~</p>
<p>加藤绘麻（加藤えま）：最后要介绍的这位加藤绘麻，无论是身材还算颜值，她其实都不算很出色。但是她的出道作都是参选AV Open的作品，可见片商对她多少是有些期望的。不过这些都不是重点，重点是她出道才三个月，就已经连马都下了~凭这个势头，或者她会成为下一位爆发性发片的女优~当然，更有可能是短时间内需要一大把钱才这么拼，赚够就会收手，而我又会看着一位女优离开…</p>
<p>2016年出道且值得2017年继续关注的新人女优已经全部介绍完了~下面来介绍几位AV界的老牌女优和人气女优~</p>
<p>AIKA：这位已经出道五年之久的「黑肉」女优，凭着强大的战斗力、宽广的戏路，成为近年来备受关注的爆发性发片的单体女优。虽然我觉得她剪短了头发后有点像男人、沙哑尖锐的声音也有点毁兴致，但她单2016年就已经出过超过200部作品（单人、合演、合集总计），也就是平均两天就有一套新的作品上市~她2016年雄据DMM上半年销售榜第一位、下半年第六位，看来日本AVer还是比较喜欢她的！</p>
<p>佐佐木明希（佐々木あき）：去年十月，哦，不对，2015年10月以「最强三十路人妻」之名出道、据称是35岁。佐佐木明希不仅脸蛋保养的好，身材也相当不错，再加上敏感的体质、可S可M的戏路，令她成为继AIKA之后又一个疯狂发片的单体女优。唯一隐忧是上半年成为DMM销售榜第三名，但下半年就急跌到51位。但近期又有消息称会再次「解禁」，相信销售又会再进一步​​啦！</p>
<p>迹美珠里（迹美しゅり）：如果说AIKA是最强黑妹、佐佐木明希是最强人妻、迹美珠里就可能是目前最强萝莉。虽然她平胸..但纤瘦娇小的身形、可S可M（别怪我用得多，但是要戏路宽广才可以不停地发片），都令她成为业界最强萝莉！</p>
<p>椎名空（椎名そら）：以街头歌手身份出道，椎名空也是今年疯狂发片的女优之一。出道初期她和另一位女优月岛ななこ组成蕾丝边组合，以女同形象拍片，后来就「单飞」成长，游走于各大片商之中。和上面介绍的那些女优不同，她相对偏向M系角色，但看到身形纤细的椎名空被男优欺负还是蛮悦目的！</p>
<p>市川雅美（市川まさみ）：以「SOD宣传部员工」之名于2015年头出道，玩了一年多，两年后终于在SOD Star正式AV出道。身材不错、技巧也不错，而且摘掉眼镜之后的颜值有飞跃性的进步。</p>
<p>RION：之前以「宇都宫紫苑」之名引退，再用「RION」之名复出，理应就会成为AV界的一姐，可惜的是因为先后有三上悠亚和高桥圣子出道，立即就让她的受关注度大大下降，不过这样未必不是好事。因为自从复出之后，她不仅开通了推特，还出席了公开活动，就连上个星期她所属的经纪公司T-Powers开年会，一向神出鬼没的她也有出席。这些事情代表，这次RION不是想赚一笔快钱就再次消失，而是希望继续经营自己的女优身份！假如她再收一收身、多解几次禁，说不定可以威胁到三上、高桥的地位！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2017年值得关注的新人女优和老牌女优汇总
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2016年日本AV界最闪亮的一颗星 三上悠亚</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/2016%E5%B9%B4%E6%97%A5%E6%9C%ACAV%E7%95%8C%E6%9C%80%E9%97%AA%E4%BA%AE%E7%9A%84%E4%B8%80%E9%A2%97%E6%98%9F_%E4%B8%89%E4%B8%8A%E6%82%A0%E4%BA%9A/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/2016年日本AV界最闪亮的一颗星_三上悠亚/</id>
    <published>2017-01-29T10:52:33.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T10:54:07.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离圣诞节还有小半个月时间，日本人气AV女优三上悠亚（三上悠亜）的Twitter及Instagram就已经满满都是圣诞节气氛！不得不说，三上悠亚真的很会经营社交媒体账号与粉丝互动，也许是因为她出身于偶像团体，知道唯有与粉丝互动才能维持住高人气。</p>
<a id="more"></a>
<p>2016年对三上悠亚来说真的是非常丰收的一年，原为鬼头桃菜的她在SKE48里面并不算人气团员，因为一连串的绯闻照片让她不得以退团。眼看演艺事业濒临危机，在毫无退路下改名为三上悠亚，发行了一部「一片限定」的AV作品，在日本艺能界投下震撼弹！该作品不仅登入2015年的AV销售榜前两名（DVD版与蓝光版），而这部作品的片酬之高足以让三上悠亚在东京买下一间二手公寓。</p>
<p>原本只是一片限定的三上悠亚在片商MUTEKI的游说下决定签下专属女优的合约，2016年一连在MUTEKI发行了8支AV作品，每一部都是畅销作，光是2016上半年的AV作品销售榜，三上悠亚一人就占据了3~8名六个名次，仅次于也是前艺能人的后起之秀高桥圣子（高桥しょう子），在有「AV奥斯卡奖」之称的2016DMM成人赏上更夺下「最佳新人赏」在内的四大奖项，成为大赢家。除此之外，偶像气质浓厚的三上悠亚还加入了AV女团惠比寿麝香葡萄和SEXY-J唱唱跳跳，准备出唱片，当偶像型AV女优。</p>
<p>眼看AV事业蒸蒸日上，三上悠亚在2016下半年跳槽至北都集团的顶级片商S1当个真正的AV女优，也在2016年年底发行了两支新作，这两支作品的销量也让三上悠亚登上了AV女优累积销量的第25名（MUTEKI时期的销量不列入AV女优累积销量），也让三上悠亚成为目前最炙手可热的AV女优！</p>
<p>除了拍AV之外，三上悠亚也发行写真集、积极拓展海外市场，在两岸三地也有不少代言，人气扶摇直上。在偶像期间成绩平平，成了AV女优之后却达到演艺事业的巅峰，这应该也是三上悠亚料想不到的吧！没意外的话2017的日本AV界应该还是三上悠亚与高桥圣子的天下，就看其他新人能否冲击她们两个在AV界的地位咯！对了，三上悠亚最近刚摇的号好像是SNIS-786，二十几天前的事情了~</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2016年日本AV界最闪亮的一颗星 三上悠亚
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三上悠亚（鬼头桃菜）：长得美压倒一切</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/%E4%B8%89%E4%B8%8A%E6%82%A0%E4%BA%9A%EF%BC%88%E9%AC%BC%E5%A4%B4%E6%A1%83%E8%8F%9C%EF%BC%89%EF%BC%9A%E9%95%BF%E5%BE%97%E7%BE%8E%E5%8E%8B%E5%80%92%E4%B8%80%E5%88%87/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/三上悠亚（鬼头桃菜）：长得美压倒一切/</id>
    <published>2017-01-29T10:48:08.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T10:52:07.359Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天的主角就是目前被广大AVer称为“双王”之一的三上悠亚（鬼头桃菜）老湿。</p>
<p>Muteki厂商是北都旗下专门签约下海艺人的公司，虽然都是三四线的艺人，但多少算个明星，还是有不少受众的。加上个“偶像团体成员”，就很有吸引力。打个比方，网友有个视频说是“SNH48”成员的艳照门，绝对能刷爆微博、微信。</p>
<p>Muteki在最近几年刷过不少存在感，在三上悠亚之前最有名的当属中西里菜、橘梨纱和逢坂はるな。除了他们，前偶像团体成员还有米沢瑠美（城田理加）、野々山茉琳（川瀬ともか）、仲西彩佳（ゆきな）。但就目前的架势来看，这些人加起来恐怕都没有三上悠亚老师的影响力大。</p>
<p>小编我前不久成人展的时候去了日本，在成人音像制品店里，最显眼的位置都有三上悠亚和高桥圣子（以后会讲），这足以看出她的影响力。惠比寿麝香葡萄之夜第27集里，她按照台本说出“三天就能制霸麝香葡萄”、让明日花绮罗给她让位置时，我真心觉得，在第二代成员里，她这么说也是完全没有问题的，很多人恐怕也是这么想的。毕竟，能跟她比的太少太少。</p>
<p>简单说几个数字，DMM（全日本最大的AV销售平台）统计2016年上半年的销量，前五名中有四部是三上悠亚的作品。下半年差了点，但前十中也有三部是她的。在最终的全年总和中，在MUTEKI的作品全部不列入计算， 仅凭加盟S1之后的两支作品，短短两个月的时间也让她冲到了第十名。反正从之前的反响看，她的作品部部热卖，现在这样的成绩属于正常发挥。</p>
<p>吹了这么长时间，先简单介绍一下这个主角。三上悠亚，1993年出生，原名为鬼头桃菜，是前日本女子偶像团体SKE48 Team S的成员，在偶像团体里，鬼头桃菜因为激吻、亲密照片，床上的特写照流出，最终被迫退出SKE48。</p>
<p>在面临演艺路走上绝境的时候，鬼头桃菜改名为三上悠亚转行拍AV，东方不亮西方亮，本来就小有知名度的三上悠亚，在推出第一部作品《Princess Peach 三上悠亜》（TEK-067）之后，迅速震撼了整个日本演艺圈，即便这部片子是打假炮，也没有影响AVer们的消费热情。这部AV作品不仅成了2015年最卖座的AV作品，也是近15年来最卖座的AV作品，毫无悬念拿到“最优秀作品奖”，实在是太恐怖了。</p>
<p>三上悠亚到现在除了写真一共为Muteki拍了9部，情节大同小异，番号分别是tek-067，71，72，73，76，79，80，81，83。从作品来看，三上毕竟是新人，还是需要带动的，演技还有提高的空间。她的身材还算不错，没什么赘肉，但皮肤黑是被诟病的一个地方，不过总的来说，长得美压倒一切。（社长注：第一眼看到她的作品，就觉得，这女优太赞了，接下来她的每一部我都下载了）</p>
<p>Muteki签下的女优通常都是拍完几部就隐退，比如橘梨纱，中西里菜。一般来说都是这个套路，小明星在AV 界赚点人气，挣钱不太发愁，基本没啥必要继续拍下去。但照目前架势来看，三上似乎还是希望多制造一点动静。可毕竟Muteki只是个小厂，想养三上悠亚这尊大佛还是太难。之前橘梨纱就是加盟了SOD，三上离开Muteki太正常不过了。</p>
<p>但对于离开Muteki去哪的，又是一个问题，三上最终选了大厂S1（堪比AV界的梦之队，全是最精英的女优，番号以SOE、SNIS为主，初学者看SNIS开头的基本没错）。也对，毕竟S1财大气粗，且影响力大。但说一点个人想法，S1的策划能力实在有点不敢恭维，全是一个套路，剧情片全是那么几个套路，丝袜片少的可怜，全是扒了就来的作品，看着真是没多少意思。有点担忧的是，如果没有好的作品，三上的压力还是会很大的。如果急于出成绩不断走上不断解禁的路子，可就悲剧了。</p>
<p>另外，S1美女实在太多了，宇都宫紫苑RION、葵司等等，三上能得到多大的支持力度，也是很大的问题。其实个人觉得更明智的选择是加盟IdeaPocket（希志爱野和柚木提娜RIO的老东家）或者SOD（橘梨纱的老东家），这些厂商策划都不错，特别是IdeaPocket，三上如果加盟也绝对是核心。但事情已发生也没什么好说的。（社长注：国内广大AVer特别喜欢IdeaPocket这个厂商，也有好多美女，丝袜剧情都不错，不过可能日本那边的口味不一样吧，IP这几年也不如以前了。）</p>
<p>对于三上悠亚的未来，如果她一直拍下去，地位应该是数一数二的。另外，还是要看S1怎么策划她，如果不断地解禁追求销量，那她真是挺悲惨的。但我有种感觉，从她的性格来说，一旦有更好的选择，她应该不会在AV界待很长时间，可能会是下一个桃谷绘里香，当然这都是我瞎说的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      三上悠亚（鬼头桃菜）：长得美压倒一切
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/26/shehui/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%81%8F%E5%BF%83%E5%88%B0%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%A8%8B%E5%BA%A6%EF%BC%8C%E5%BF%83%E7%90%86%E4%BC%A4%E5%AE%B3%E5%A4%9A%E5%A4%A7%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/26/shehui/父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？/</id>
    <published>2017-01-26T13:11:24.000Z</published>
    <updated>2017-01-26T13:13:05.062Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>跟你们不一样，我是被偏心的那个。</p>
<h2 id="1-在我爸妈面前，我是被偏心的那个。"><a href="#1-在我爸妈面前，我是被偏心的那个。" class="headerlink" title="1 在我爸妈面前，我是被偏心的那个。"></a>1 在我爸妈面前，我是被偏心的那个。</h2><p>我弟小我八岁，早产，小时候动不动生病。按道理，他是我爸妈心疼的小儿子，而我是被教育要好好当姐姐的那个。实际上呢，我从来没挨过我爸妈的打，挨打的都是他——即使我们小时候都拆坏过家里的闹钟，手表，收音机，拿小刀刻了我爸的桌子。我爸妈说：姑娘不能打，儿子皮实！</p>
<p>我跟我弟在一起的时候，只有我欺负他的。我们家没人说：“你是姐姐，你要让着他”，倒是总教育他：“你要尊重姐姐，你姐最疼你了”。顶多私下跟我说，“教你弟英语急了也不能打他头，小孩子脑袋不能打”。</p>
<h2 id="2-在我爷爷奶奶面前，我也是被偏心的那个。"><a href="#2-在我爷爷奶奶面前，我也是被偏心的那个。" class="headerlink" title="2 在我爷爷奶奶面前，我也是被偏心的那个。"></a>2 在我爷爷奶奶面前，我也是被偏心的那个。</h2><p>我弟是四代单传，同辈中又最小。我爷爷宠地不行，惯得他没大没小爬高上低，吃饭爬桌子上，去哪个亲戚家都是想踩沙发踩沙发，想拿什么拿什么，一不如意就大哭，动不动就把我哪个表妹的漫画书“借”回来了，还撕坏了弄破了。妥妥一熊孩子。</p>
<p>训他的总是我。爷爷奶奶有时候护着：“他还小呢！”，我就不依不饶，“都上学了还小！自己家里不教好，出去就不是挨一顿打的事了！想让他做贾宝玉不？”指挥他扫地，洗碗，给爷爷奶奶盛饭的也是我。打一顿带着他去上门道歉的还是我。俩老人从来也没说过我凶他的不对。惯是惯，但从来没给我们搞过差别待遇，有好吃的有压岁钱也没落过我。</p>
<h2 id="3-在我姑姑姑父面前，我还是被偏心的那个。"><a href="#3-在我姑姑姑父面前，我还是被偏心的那个。" class="headerlink" title="3 在我姑姑姑父面前，我还是被偏心的那个。"></a>3 在我姑姑姑父面前，我还是被偏心的那个。</h2><p>从小跟着爷爷奶奶的周末，我就得锁上房间写作业，不然指不定哪个姑姑过来拽着我要逛街给我买衣服。<br>在姑姑家住的时候更是，有她们儿女一份的，必然有我的，无论是衣服还是吃的还是那时候还蛮奢侈的文曲星。</p>
<p>———————————————————————</p>
<p>在我看来，我们家孩子性格都挺好。我两表妹，独生子女，自己一个房间睡挺好，突然家里多个人来跟自己挤一个房间甚至一张床，分走爸妈的关心和宠爱，分走每次买的零食，多少有点不舒服。她们最开始也跟爸妈闹脾气，表示不高兴：平时总给姐买衣服买吃的就算了，怎么还要住到我们家啊！</p>
<p>我很能理解她们，搁我我也不愿意啊！爸妈突然给生个二胎都受不了，更何况突然多个大的分你的所有东西。</p>
<p>那怎么办？哄呗，你以前在家你爸妈让你铺床扫地洗碗擦桌子，现在我帮你。零花钱省下来，没事就买点零食带给你，贵的买不起，每天下晚自习带个烤地瓜烤羊肉串总可以吧？跟你分享暗恋的男生，吐槽变态的老师，一起偷偷买爱豆的磁带，藏起收到的情书……</p>
<p>讲真，我表弟表妹真是性格开朗脾气好。生活中一堆堆朋友的，从小表姊妹也算是一起长大，周末总在爷爷家聚，几乎是一开始就接受了我。</p>
<p>偶尔说起来，我从小受到了最多的关注和照顾，比如我考大学考研都是全家(我爷爷奶奶爸爸妈妈姑姑姑父舅舅舅妈)聚一起参研；我期末挨个汇报成绩；代我爸妈去给我开家长会；我读书男方上门我结婚我怀孕，统统是全家的大事；就连我每次开学去学校放假回家也是全部聚齐在爷爷奶奶那接风送行，即使是守着火盆的冬夜里。</p>
<p>【我表弟表妹羡慕过，因为好像她们的事情就是他们家的事情，而我的事情就是全家的事情……】</p>
<p>也表示理解：我姐从小不在舅舅舅妈身边，我爸妈多关心应该的。</p>
<p>你们看，我真的幸运。</p>
<p>在家里，是被偏心的那个，收获了家人很多爱；到了学校还是被偏心的那个，我在别的答案说过，室友都很关心我，照顾我，我在他们身上学到了很多东西；结了婚，遇见的那个人也很体贴；朋友不多，但各个重要。</p>
<p>有什么心理影响么？</p>
<p>有！我经常给爷爷奶奶姑姑姑父通电话，说说自己的情况，关心问候他们的身体，心理上觉得他们和父母很相近，有什么不好对父母说的话可以说，有什么家庭生活注意的可以请教；偶尔买水果买东西寄回去，收获他们——怎么又乱花钱！挣钱不容易自己攒着点的批评；在我弟沉迷网络小说挂科一堆的时候跑去削他，后来给他办休学逼他打工让他体会不读书的艰难；给我妹当感情顾问，出一堆现在想来馊地不行的点子；给她们买护肤品化妆品，教她们女孩子一个人在外怎么保护自己；开诚布公地跟爸妈谈婚姻：我住过几个姑姑姑父家，看过他们的相处模式，我觉得良好的家庭夫妻应该是什么样的性格搭配，所以我选的男朋友和我有哪些契合点哪些瑕疵未来可能遇见哪些问题如何克服……</p>
<p>对我表弟表妹来说呢，有没有心理阴影？</p>
<p>我不清楚。但是一直以来我们表兄弟姐妹的关系都非常好。我工作了偶尔给他们买吃的，买衣服，买化妆品，塞零花钱。</p>
<p>她们也都在用各种方式关心我，家里有什么我爱吃的给留一份；跟他们妈逛街会说：这个颜色适合我姐；我结婚的时候还在念书的他们凑凑给买了个大烤箱做礼物——钱是小事，重要的是心意；我在上海成家，怀孕了，她们轮流跑来：我爸妈来看过你了，我还是不放心，自己来看看；我弟搬出来他从小一分一毛一块钱的满满一鞋盒硬币：“姐，给你读书用”；他说：破腹产你别怕，到时候我过来给你献血；姑姑做手术我天天炖汤送过去，晚上跟姑父换班守着，表妹从外地赶回来，隔壁床的问：你家两个姑娘啊？我表妹笑嘻嘻地搂着我：对啊，这是我姐……</p>
<p>———————————————————————</p>
<p>我觉得感情就好像水流一样，多多地倾入一个地方而没有反馈必然不平衡。</p>
<p>就好象婆媳关系，婆婆疼儿子，儿子爱媳妇，媳妇孝顺婆婆，这才是一个完整平衡的循环。婆婆疼自己儿子是天性，如果单要求媳妇孝顺，而不是做丈夫的给予妻子足够的爱，这个循环就没长期维持，总有一天会崩溃。</p>
<p>生活中其他的感情也是如此。俗话说十个指头不一样长，很难做到完全公平，只是给予者要尽量照顾到，受偏心者要给予回馈。</p>
<p>我受到了爷爷奶奶姑姑姑父舅舅舅妈等许多偏心和照顾，我爸妈也给予了表弟妹们尽可能的关爱，家里穷没什么好东西，多养一头猪，多灌点香肠过年杀了送送，菜地里的蔬菜每次带点新鲜的过来，农村的零食带来给小孩吃个新鲜……<br>我也尽自己力量做一个好姐姐。</p>
<p>总体来说我收获得比付出的多的多得多……<br>是整个大家庭帮我从农村里，从初中的倒数第二读到了高考的班级第二，读到了985的研究生。这在知乎上不算什么，但凭我自己的天资，凭我父母的文化背景，我可能早该像我那些村里的小伙伴一样，早早的嫁人生子，或者外出哪个理发店打工……</p>
<p>世上的偏心在所难免，我有幸成为被偏心的那个。我也努力把我的关心给表弟表妹我弟。</p>
<p>我不能让他们觉得他们爷爷奶奶，他们外公外婆，他们爸爸妈妈，他们自己的偏心是不值得的！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？
    
    </summary>
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>能否比较下王熙凤、宝钗、探春和林黛玉的管理水平？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/26/hongloumeng/%E8%83%BD%E5%90%A6%E6%AF%94%E8%BE%83%E4%B8%8B%E7%8E%8B%E7%86%99%E5%87%A4%E3%80%81%E5%AE%9D%E9%92%97%E3%80%81%E6%8E%A2%E6%98%A5%E5%92%8C%E6%9E%97%E9%BB%9B%E7%8E%89%E7%9A%84%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%B0%B4%E5%B9%B3%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/26/hongloumeng/能否比较下王熙凤、宝钗、探春和林黛玉的管理水平？/</id>
    <published>2017-01-26T12:58:57.000Z</published>
    <updated>2017-01-26T13:03:58.228Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>就书中前八十回而言，凤姐是现阶段最出色的——“脂粉隊裏的英雄，連那些束帶頂冠的男子也不能過你”——爱管家更会管家，能力出众、经验丰富、颇有杀伐决断，且身经千锤百炼，还有过人的“战绩”。</p>
<p>俗话说，“姜还是老的辣”，四人里推凤姐为首，想来大家不会有太大的意见。其余探、钗、黛三位姑娘则风格不同、各擅其长，曹公都给予了很高的评价，日后想必会成长为出色的管理者；但她们还需要时间来历练。</p>
<p>协理宁国府是凤姐崭露头角的第一仗，结果我们都知道了：“金紫萬千誰治國，裙釵一二可齊家”——赢得极漂亮。</p>
<blockquote>
<p>並不偷安推托，恐落人褒貶，因此日夜不暇，籌畫得十分的整肅。於是合族上下無不稱嘆囋者。</p>
</blockquote>
<p>后来元妃省亲等大事，园内的也自然交由凤姐料理。过程和细节我不用赘述，里外上下安排得井井有条，千头万绪的事都经她一人之手，既不躲懒怠慢，又无差错疏忽，管理水平有目共睹，实在是堪为重用的人才！</p>
<p>水满则溢，月盈而亏，人无完人，何况凤姐乎？刚毅果断固然是长处，对一个手握管家大权的人而言，因为缺少约束和反对的声音，很容易逐渐变得刚愎自用。我们在看到凤姐左右逢源、威重令行的同时，也不难发现，她的私心日益膨胀，权力欲也在与日俱增。挪用月银放高利贷，弄权铁槛寺背上两条人命——虽说凤姐对于寅吃卯粮的现状有不得已的苦衷，这当中也的的确确是因为自己贪婪的动机。</p>
<p>再说管家一事。凤姐格外要强，一人独揽大权，风光的背后却是要付出代价的。由专权而言，所有大小事宜全由一人处理，凤姐时间精力毕竟有限，只能以威慑和严罚来树立威信、维持效率。好处是翻云覆雨、风光无限，坏处呢？一是尽失人心，二是时有疏漏，三是无法做到绝对公平。</p>
<p>所以，在凤姐管理的中后期，我们看到不断有不谐与反对的声音出现——下人的议论、赵姨娘的不满、直到邢夫人当众给她没脸。此时的凤姐已是“下坡骏马早收缰”，颇有身不由己之势了。费尽心力，管家管得好，大家认为是理所应当；稍有不慎，指责之声便四起。加之贾府财政每况愈下，经济问题迟迟得不到根本性地改善，凤姐的管理只会愈发艰难。</p>
<p>凤姐管家的成功，很大一部分是以赔上自己健康为代价而换来了。竭泽而渔，天天熬更守夜、劳神费心，再好的身体也扛不住。第五十五回凤姐因劳累而小产，病中调养时，和平儿说了一席掏心窝子的梯己话：</p>
<blockquote>
<p>「你知道我這幾年生了多少省儉的法子，一家子大約也沒個不背地裏恨我的。我如今也是騎上老虎了。雖然看破些，無奈一時也難寬放。二則家裏出去的多，進來的少：凡百大小事仍是照著老祖宗手裏的規矩，卻一年進的產業又不及先時。多省儉了，外人又笑話，老太太、太太也受委屈，家下人也抱怨刻薄；若不趁早兒料理省儉之計，再幾年就都賠盡了。」</p>
</blockquote>
<p>可惜，“眼前无路想回头，身后有余忘缩手”。凤姐这样对自己竭泽而渔、对外人（特指下人）一昧严苛狠毒的管理方式，在经济宽裕，背后有人撑腰的情况下尚能顺风顺水，然而并非长久之计。一旦经济出现问题（贾府现状），或者后台垮塌（贾母过世、王夫人收权），她只会面临墙倒众人推的结局。</p>
<p>我记得在续书中，凤姐至散花寺求得一签，名曰“王熙凤衣锦还乡”。虽然续书并非曹公本意，签文后两句来形容凤姐心机算尽的一生，倒也格外贴切：</p>
<blockquote>
<p>“采得百花成蜜后，为谁辛苦为谁甜？”</p>
</blockquote>
<p>（凤姐篇·完）</p>
<p>曹公不但为笔下的管家奇才——凤姐——数次定论，还借她的口，对探、钗、黛三位姑娘的管理能力有过定论（也是在第五十五回）。在讨论探、钗、黛的管理能力之前，我想先强调一点：管理风格和管理能力的高低是两码事。</p>
<p>举个栗子，平儿作为凤姐的左膀右臂，她的管理（或者为人）风格是温柔平和的，对下人没有架子，担得起“贤惠”一称；相比之下，尤氏虽然也算是不拿架子、贤惠好脾气的人，管理能力却委实一团糟——“人口混雜，遺失東西；事無專執，臨期推委；需用過費，濫支冒領；任無大小，苦樂不均；家人豪縱，有臉者不服鈐束，無臉者不能上進”——纵容得宁国府中风俗如此。同样是平和、随和的管理/处世方式，平儿就是管理能力强，尤氏则不是。</p>
<p>确定了这一点，我们再细读第五十五回中凤姐的话，很明显地，她对三位姑娘的管理（治家）能力表达了很明确的态度。</p>
<p>先说探春：</p>
<blockquote>
<p>「好，好，好個三姑娘！我說她不錯。只可惜她命薄，沒托生在太太肚裏。」</p>
<p>「這正碰了我的機會，我正愁沒個膀臂。倒只剩了三姑娘一個，心裏嘴裏都也來得，又是咱家的正人，太太又疼她，雖然面上淡淡的，皆因是趙姨娘那老東西鬧的，心裏卻是和寶玉一樣呢。此不得環兒，實在令人難疼，要依我的性子早攆出去了。如今她既有這主意，正該和她協同，大家做個膀臂，我也不孤不獨了。</p>
<p>還有一件，我雖知你極明白，恐怕你心裏挽不過來，如今囑咐你：她雖是姑娘家，心裏卻事事明白，不過是言語謹慎。她又比我知書識字，更厲害一層了。如今俗語說，「擒賊必先擒王」，她如今要作法開端，一定是先拿我開端。倘或她要駁我的事，你可別分辨，你只越恭敬，越說駁得是才好。千萬別想著怕我沒臉，和她一強，就不好了。」</p>
</blockquote>
<p>开篇便是三个“好”字，足见凤姐对探春的欣赏。</p>
<p>很多朋友对探春处理赵姨娘兄弟丧礼的做法颇有意见，这是可以理解的；但凤姐对探春的做法颇为肯定，而且表达出自己的鲜明立场——无条件支持探春。凤姐的治家手腕和眼光是有目共睹的，以她“脂粉英雄”的高度对探春如此褒奖，足见探春的能力过人。况且曹公以“敏”字赞探春，而以“愚”字称赵姨娘，是非立见。</p>
<blockquote>
<p>便添了一個探春，也都想著不過是個未出閨閣的年輕小姐，且素日也最平和恬淡，因此都不在意，比鳳姐兒前更懈怠了許多。只三四日後，幾件事過手，漸覺探春精細處不讓鳳姐，只不過是言語安靜、性情和順而已。</p>
</blockquote>
<p>探春和凤姐处世为人不同，并不是抓尖要强之人，便是和生母起争执也是被逼急了才如此，并非歧视母亲。及至后一回“兴利除宿弊，小惠全大体”，不是探春一人的主意，而是和宝钗、李纨共同商议提出的。无论这次改革的成效如何，我们必须明白：功劳既不是探春一人得，责任也不该由探春一人担。</p>
<p>优点之外，探春也有缺点，一如宝钗所言——“天下沒有不可用的東西，既可用，便值錢。難為你是個聰敏人，這些正事，大節目事竟沒經歷”——缺少常识、没有经验（这也正常，大家闺秀，平时接触不到这些俗务）。探春的长处是谨慎精细、处事公平，且不会徇私舞弊，但做事缺一点圆滑的技巧。譬如赵姨娘一事，如果提前通个气儿，或者换一种方式，说不定就能避免这一场大闹（不过也难说，赵姨娘那样的人，没事都找事啊……）。</p>
<p>但这些不足是可以随着年龄的增长、经验的丰富、眼界的开阔来得以弥补的。总的说来，探春乃可造之才，在同龄人中管理能力是很出众的。</p>
<p>（探春篇·完）</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      能否比较下王熙凤、宝钗、探春和林黛玉的管理水平？
    
    </summary>
    
      <category term="红楼梦" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%BA%A2%E6%A5%BC%E6%A2%A6/"/>
    
    
      <category term="红楼梦" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%BA%A2%E6%A5%BC%E6%A2%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个人没教养体现在哪里？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/26/shehui/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%B2%A1%E6%95%99%E5%85%BB%E4%BD%93%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E5%93%AA%E9%87%8C%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/26/shehui/一个人没教养体现在哪里？/</id>
    <published>2017-01-26T04:54:37.000Z</published>
    <updated>2017-01-26T04:56:46.712Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是我最近三个月以来看见过最没教养的一个女人，看了她的表现之后，我确实很生气。一个如此蛮横无理的人，一个极其没有教养和素质的人，居然能有公共资源在她身上浪费，大概这是电视台给我们故意上的反面教材吧，警醒世人不要模范这个没有教养的女人。我很少公开表达说哪个没有教养，这是第二次。看了她的表现，你们会有一些感触的。不知道你们是否认为这个女的是没有教养的典型代表？我们一起来看具体事情：<br>公交车司机报警说有个女乘客妨碍正常运营<br>她带着宠物狗上公交车，司机不让她上，她偏要上，司机就把车停了不走了，那女的就不下来了<br>怎么都不听劝告<br>这种事情也需要浪费警力来解决？<br>民警上前询问，她开始不理不睬<br>民警再次强调宠物狗不能带上车<br>这女的说司机装怪，故意针对她<br>她说其他乘客都没说什么？<br>她只是不知道其他乘客敢怒不敢言！<br>公交车司机干涉她是因为这是他的工作<br>如果被领导发现，这是要罚款的<br>她的意识里抱着狗就不影响他人了<br>大言不惭表达以前一样带狗坐公交<br>她怪公交车司机不通融<br>民警告诉她这狗有咬人的可能性<br>要想不让狗在车上影响他人<br>就不能带狗上车<br>民警告诉她可以自己打出租<br>她却说！！！<br>真是一个人才！<br>民警劝说半个小时无果，对其发了狠话<br>告诫她注意自己的行为<br>让她明白自己行为可能造成的后果<br>多读点书还是没坏处的<br>她要求民警出示不能带狗上车的规章制度<br>民警的正常执法被这个女人说成了是<br>较真，较真，较真！！！<br>真的秀了智商和教养的下限<br>民警太温柔了，硬是给她看了制度<br>终于有了一张稍微清晰的马赛克<br>民警弯着腰给她解释，<br>她背对着民警，抱着怀里的狗，不起身.<br>这算是有教养吗？<br>最后，在民警的“威胁”下，她骂骂咧咧地下了这辆车，她的意思是民警偏袒了公交司机，他们是一伙的。<br>这是典型的迫害妄想症，我好讨厌她。</p>
<p>如果下次她遇到一个不负责的公交司机，她还是会带狗上车影响其他乘客，这种人不见棺材不落泪，没得教训是不会长记性的。</p>
<p>该民警践行了什么叫作文明执法，如果我是警察，我警告两次无效之后，直接采取强制措施把她带去拘留五日。</p>
<p>对于这种及其自私的人，我个人心中是特别厌恶的，如果我坐公交车，遇到了这种人，我会正大光明地站出来要求他滚下去，不能侵犯我们的权益。有时候，我们真的太软了，那一车的乘客一个都没人站出来，全部跑到后面一辆车上去换乘了。</p>
<p>有些人的没素质，没教养，是被家庭、学校、社会惯出来的。</p>
<p>这么说个事吧，有人开轿车强行加塞欺负我的时候，我就直接看准了冲上去，（这事儿有两次），你们不要轻易模仿我，毕竟我那车是长安车，还是打牌赢来的八手长安车，稀巴烂。对方加塞的是大车或者豪车最好也别去赌气，毕竟是鸡蛋碰石头。</p>
<p>上面这段话其实是在表达一个意思吧，很多时候不是说我们纵容了助长了没有教养的人的嚣张气焰，而是与这些没有教养的人作对的成本太高，所以我们选择了远离垃圾人。</p>
<p>人上一百，形形色色，<br>区别对待，对症下药。<br>切不可鲁莽处理纠纷。</p>
<p>早上看了一个话题，意思是怎么对付那些没教养没素质蛮不讲理的人，我的观点是，他怕什么，你就用什么攻击他，几乎没有人可以完全没有缺点。</p>
<p>我很少讨厌人，这个女的算一个，<br>朋友们跟我一样讨厌这种人的，<br>给我个回应.我们要让这些人感到极为惭愧</p>
<p>电视台很有素质，给她打了马赛克，<br>这位女士，我有话对你说，如果这个答案<br>你从朋友圈看到了 联系到了我，<br>我还是不会删除这条答案的<br>毕竟，我没有侵犯你的隐私权和肖像权<br>还有就是我觉得你真的是个“教材”<br>警醒了世人不要向你一样只顾自己</p>
<p>狗可以没有教养，人还是要有点的，<br>如果为了狗伤害他人，就不要来人类社会吧</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      一个人没教养体现在哪里？
    
    </summary>
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有哪些关于鬼的有趣故事？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/gui/%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%AC%BC%E7%9A%84%E6%9C%89%E8%B6%A3%E6%95%85%E4%BA%8B%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/gui/有哪些关于鬼的有趣故事？/</id>
    <published>2017-01-25T13:15:20.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T13:16:42.174Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我和一个鬼很熟。</p>
<p>每次我朋友来家里看我，他都会偷偷藏在床头柜里，等到我朋友走了，才戳戳我，用委屈极了的语气问我：“那个人……走了吗？”<br>当我告诉他已经走了的时候，他才肯完完整整地从床头柜里出来。<br>我跟他说过好几回别人看不见他，他非是说不怕一万就怕万一。<br>他胆子特别小，我也不知道他为什么不怕我。</p>
<p>他喜欢吃人类的食物，最喜欢吃华莱士的烤全鸡，因为我也喜欢吃，所以我经常会买两份，一份我吃，另一份烧给他。<br>于是如果有个通灵的先生往我家看的话，经常能看到我拉肚子，他也拉肚子，一人一鬼抢厕所的场面。</p>
<p>他特别喜欢新衣服，我一逛淘宝，身边总是有个他吵着要买衣服，买了之后让我烧给他。<br>虽然舍不得，不过看到他高兴的样子，心里总是很愉悦。</p>
<p>他经常吓我，有的时候把脑袋摘下来装作被人砍了脑袋，有的时候把自己腰斩半个身子还在往前爬。第一次的时候把我吓了个半死，后来多了我也就不怕了。<br>有的时候我还会大喊一声“人来了！”吓吓他，屡次中招。</p>
<p>我有一次问他：“你为什么不去投胎啊？”<br>他摇摇头，说他不要投胎，他讨厌人，他想在地府当差。<br>我跟他说想去那就去啊，他却告诉我他不会吓人，地府不要他。<br>于是我就包养他到了现在。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      有哪些关于鬼的有趣故事？
    
    </summary>
    
      <category term="鬼" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%AC%BC/"/>
    
    
      <category term="鬼" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%AC%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阿里Q3财报提示电商已变天，但许多人还没看懂新零售</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/alibaba/%E9%98%BF%E9%87%8CQ3%E8%B4%A2%E6%8A%A5%E6%8F%90%E7%A4%BA%E7%94%B5%E5%95%86%E5%B7%B2%E5%8F%98%E5%A4%A9%EF%BC%8C%E4%BD%86%E8%AE%B8%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E8%BF%98%E6%B2%A1%E7%9C%8B%E6%87%82%E6%96%B0%E9%9B%B6%E5%94%AE/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/alibaba/阿里Q3财报提示电商已变天，但许多人还没看懂新零售/</id>
    <published>2017-01-25T13:04:42.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T10:54:29.197Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「阿里巴巴并非中国的亚马逊。」这是马云在刚刚落幕的达沃斯论坛上对美国媒体明白无误的自我辩白。<br><a id="more"></a><br>这番言论贝索斯可能并不能同意：「亚马逊与阿里巴巴的不同点在于，它们更像一个帝国，亚马逊控制了一切，买卖的过程它们都会经手。我们的哲学不同，阿里巴巴想要打造自己的生态系统。我们一直在给别人做嫁衣，帮助他们销售商品、提供服务、不断壮大实力……我们的目标是利用互联网技术让每家公司都变成亚马逊。」</p>
<p>但亚马逊无法忽视阿里巴巴的营收数据。春节前夕，阿里巴巴公布的2016财年Q3财报给予了马云十足底气：集团当季收入达532.48亿元人民币（以下同），同比增长54%，其中核心电商业务收入同比增长45%，达465.76亿元。相比之下，亚马逊在2016年10月披露的Q3季度财报的总销售额的增速仅为29%。</p>
<p>阿里巴巴和亚马逊财报所反应的增速落差，既折射了中美两国零售市场的差异，同时也说明了在线零售红利仍在高点。</p>
<h2 id="趋势之一：「新零售」不是忽悠，值得同行注意"><a href="#趋势之一：「新零售」不是忽悠，值得同行注意" class="headerlink" title="趋势之一：「新零售」不是忽悠，值得同行注意"></a>趋势之一：「新零售」不是忽悠，值得同行注意</h2><p>阿里财报中最亮眼的并不是电商业务，但中流砥柱非电商莫属。</p>
<p>据Q3财报披露：第三季度云计算业务当季收入达到17.64亿元，同比增长115%；以优酷土豆、UCWeb为代表的数字媒体和娱乐业务的同比增速为273%，收入规模亦创下40.63亿元记录。</p>
<p>阿里旗下的云计算和数字媒体、娱乐业务创下了火箭般增速，但支撑阿里巴巴总收入的依然是零售平台业务——也就是大家熟知的「电商」，马云更愿意称之为「新零售」。</p>
<p>阿里巴巴在对外发布的新闻稿如此定调「新零售」的价值：「通过庞大的消费网络以及大数据、新科技，阿里巴巴不断转变传统零售模式，满足消费者日益丰富的需求，全面改善提升品牌和零售商全价值链的效率。」</p>
<p>人们总是很容易习以为常地忽略，这份措辞漂亮的官方新闻稿背后的深意，阿里近期一系列资本布局，显示出「新零售」并非新瓶装老酒。</p>
<p>线上力量已经开始整合线下实体，而非简单以线上替代线下：先是在11月投资21亿元，获得三江购物的35%的股权（包括股份和可换股债券），帮助其试点地方超市全新的购物模式，改善购物保鲜食物的体验；2017年1月，提出了私有化银泰商业的建议，根据建议交易，阿里巴巴将成为银泰的控股股东，持股比例预计增至约74%。</p>
<p>如果考虑到与在线零售紧密相关的物流及金融服务，阿里在「新零售」上的布局可谓深谋远虑：本季度，菜鸟网络日均投递包裹5700万个。此外，集团与蚂蚁金服的合资公司、提供本地生活服务的口碑，季度内通过支付宝结算的交易支付额达731亿元，较上一季度增长52%。</p>
<p>一个融贯线上-线下、零售-物流、金融-信息的超级商业平台正在浮出水面。</p>
<h2 id="趋势之二：在线零售高峰尚未到来，市场仍有空隙"><a href="#趋势之二：在线零售高峰尚未到来，市场仍有空隙" class="headerlink" title="趋势之二：在线零售高峰尚未到来，市场仍有空隙"></a>趋势之二：在线零售高峰尚未到来，市场仍有空隙</h2><p>对于中国人的网购热情，分析师们总是倾向性低估，甚至因此把电商归入互联网中的传统行业。</p>
<p>首先，个人网购热情仍在激发之中。</p>
<p>据财报披露，阿里巴巴平台的每位活跃买家对中国零售平台的年度收入贡献，由去年同期的184元人民币，上升到本季度的241元人民币；每位移动月度活跃用户对移动收入的贡献，则由去年同期的108元人民币，上升到本季度的166元人民币。</p>
<p>在线零售增速远高于消费大盘。据国家统计局公布的数据，2016年，社会消费品零售总额约为33万余亿元，同比增长10.4%，而全国网上零售额为5万余亿元，同比增长26.2%。</p>
<p>其次，「移动端-信息流-在线零售」的「三位一体」格局已经成型。</p>
<p>在线零售仍在加速向移动端转移，移动时代红利远未结束。在财报披露的Q3期间，阿里巴巴的中国零售平台的移动端收入超过324亿元，较2015年同期增长73%；移动端占中国零售平台的整体收入达到80%，2015年同期占比仅为65%。</p>
<p>社交媒体倒流效应不容低估。阿里巴巴在财报中把Q3的移动月活净增4300万，主要归功于社区互动。据悉，截至2016年12月31日，阿里巴巴中国零售平台的移动月度活跃用户数增长至4.93亿名，较上季度的4.5亿净增4300万。</p>
<p>财报称：「移动月度活跃用户数的上升，主要是由于阿里平台持续向用户提供高度个性化并且高度互动社交属性的内容，用户的参与度不断在提高。」这里指的「高度互动社交」主要来自社交网络和信息流平台——既有阿里巴巴持股的新浪微博、支付宝、高德地图、UC、优酷，同样还包括微信、QQ、百度、搜狗等友商平台。</p>
<p>正是这两大趋势的汹涌澎湃，才搭起马云「新零售」的渡河之桥。电商已经变天。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      阿里Q3财报提示电商已变天，但许多人还没看懂新零售
    
    </summary>
    
      <category term="阿里巴巴" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%98%BF%E9%87%8C%E5%B7%B4%E5%B7%B4/"/>
    
    
      <category term="阿里巴巴" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%98%BF%E9%87%8C%E5%B7%B4%E5%B7%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>手机销量暴跌逾三成，小米的下一个“风口”在哪？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/xiaomi/%E6%89%8B%E6%9C%BA%E9%94%80%E9%87%8F%E6%9A%B4%E8%B7%8C%E9%80%BE%E4%B8%89%E6%88%90%EF%BC%8C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%9A%84%E4%B8%8B%E4%B8%80%E4%B8%AA_%E9%A3%8E%E5%8F%A3_%E5%9C%A8%E5%93%AA%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/xiaomi/手机销量暴跌逾三成，小米的下一个_风口_在哪？/</id>
    <published>2017-01-25T13:00:25.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T10:55:47.118Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在上周的小米公司年会上，雷军不仅提出了“营收千亿”的小目标，同时也留下了最大的悬念：<br><a id="more"></a><br>2016年，小米究竟卖出了多少部手机？</p>
<p>1月17日，有微博博主透露，收到供应链供货影响，小米2016年手机销量遭遇严重下滑，实际出货量大约仅有4500万到5500万台左右。</p>
<p>回顾2015年小米手机7100万台的销量，小米2016年销量暴跌了30%左右，甚至不及2014年度的6112万台。估计雷老板看到这个成绩，拿来炫耀是不可能了，眼瞅快过年了，索性让手机部门的员工过个好年，“2016年，开心就好”。</p>
<p>虽然小米的核心业务——手机业务的大幅萎缩，让唱衰小米的声音不绝于耳，但事实上，机智的雷军早早就将盈利点进行了转移。</p>
<p>如今智能手机、电视行业如今已成“血海”，小米旗下可以倚重的就剩下广大的生态链企业了。</p>
<p>小米作为“互联网营销”的开创者，各个生态链企业可以说将雷总的“互联网思维”发扬光大，既依靠低价在传统行业的“降维打击”，又避开了与其他互联网厂商的“硬碰硬”。</p>
<h2 id="合理利用垂直整合资源"><a href="#合理利用垂直整合资源" class="headerlink" title="合理利用垂直整合资源"></a>合理利用垂直整合资源</h2><p>小米手机上市5年，已经累计出售2亿台手机。以如此庞大的用户群体的作为“长版”，借助如今“物联网”的高速建设，如果能垂直整合现有智能手机相关功能结合，可以增加各条产品线的联系，增加用户粘性。不仅可以为新产品上市推广提供助力，待新产品市场逐渐成熟，还会反过来带动其他产品线的销量。</p>
<h2 id="前景可观的商业模式"><a href="#前景可观的商业模式" class="headerlink" title="前景可观的商业模式"></a>前景可观的商业模式</h2><p>由于小米生态链多从事于生产贴近生活、能够解决用户痛点的产品。例如空气污染就退出空气净化器和口罩，手机续航短就卖充电宝。</p>
<p>凭借小米手机的品牌背书，以及追求性价比的销售策略，小米生态链的产品只要足够“接地气（实用）”，基本属于不愁卖的类型。能够占领多大市场，完全要看上市初期的供货情况。</p>
<h2 id="技术实现难度较低"><a href="#技术实现难度较低" class="headerlink" title="技术实现难度较低"></a>技术实现难度较低</h2><p>想要在传统厂商“反击”以及其他互联网厂商“跟风”入驻之前，尽量拿下更高的市场份额，如何将新产品在市场上快速出货至关重要。</p>
<p>2016年小米供应链问题凸显，全年被供应商坑惨了的小米，必然会优先选择较为成熟的技术，甚至可以通过“借鉴”别家相关产品，加入MIUI实现“微创新”，最终以“降维打击”取胜。</p>
<h2 id="满足新老“米粉”的消费需求"><a href="#满足新老“米粉”的消费需求" class="headerlink" title="满足新老“米粉”的消费需求"></a>满足新老“米粉”的消费需求</h2><p>自2012年小米发售首款硬件产品开始，如今已经过去了近5年的时间，小米的受众人群也开始出现了分化：</p>
<p>最初因小米“性价比”吸引而来的的首批“米粉”，经过5年的成长，其中不乏已经拥有一定经济实力，需要寻求更高品质的产品来满足对生活水平的追求。</p>
<p>而另一方面，小米深耕多年的“性价比”路线早已深入人心。慕名而来的新用户仍然希望能够在小米买到价格足够低廉的良品。</p>
<p>既要适应老用户的“消费升级”，也要满足对于新用户为“性价比而生”的需求，这就需要新的风口必须划分出清晰的消费层次。</p>
<h2 id="小米的下一个风口——物联网"><a href="#小米的下一个风口——物联网" class="headerlink" title="小米的下一个风口——物联网"></a>小米的下一个风口——物联网</h2><p>看到了良好的市场前景，小米在“百货商场”道路上越走越远。</p>
<p>如今小米生态链企业已经初具规模，现已投资了77家企业，有30家发布了产品， 4家的估价超过10亿美元。有16家的年收入超过1亿人民币，甚至3家的收入超10亿人民币。</p>
<p>据小米官方统计，在小米生态链企业布局的3年的时间里，生态链企业为小米带来了丰厚的硬件收入。自2013年布局以来，小米生态链每年都以近2倍的速度增长。2016年全年销售额超过150亿元人民币。小米生态产品已经连接激活了超过5000万台设备。其中手环、耳机、充电宝等产品销量已达千万级别，插线板、摄像头等产品也已超过百万级别。</p>
<p>大批生态链企业的加入，让小米远离了“将所有鸡蛋放入一个篮子里”的窘况，也将盈利的重心从手机业务上分散而来。</p>
<p>面对如今全球智能手机市场从每年100%的增长跌落至如今的个位数增长。生态链企业的“多线发展”，只要有几项业务成功了，对于小米来说就有了向周边业务辐射的可能。</p>
<p>然而，在小米生态链企业大量出货的同时，也面临着低客单价的问题。</p>
<p>例如一台空气净化器，小米售价669元，而市面上2000-3000元净化器比比皆是，即使达到百万级规模也不过7亿销售额。99元的充电宝，千万级销量也不过以几亿营收。</p>
<p>为了不流失用户，同时提高毛利率。2016年3月，小米推出了智能家庭品牌——米家。</p>
<p>悉数小米与米家品牌旗下的所有产品，但凡只要是以“小米”开头的，价格都不会太贵，强调性价比，面向普通大众；以“米家”开头的，大多不比市面上同类产品便宜，强调生活品质，应对消费升级。</p>
<p>极具讽刺意味的是，由于现在不差钱的“大老板”们都用上了iPhone，小米自家软件的iOS版本用户体验甚至比MIUI版本还要顺畅。</p>
<p>随着小米零售业务的“风口”逐渐从手机向周边的生态链辐射。也许多年之后，那些在手机业务上渐行渐远的厂商们，终于发现到了山顶却无路可走的时候。再来回想小米发展生态链企业这件事，也许并非“百货商场”那样简单。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      手机销量暴跌逾三成，小米的下一个“风口”在哪？
    
    </summary>
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从风光无限到淡出市场的六大民族品牌</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/qie/%E4%BB%8E%E9%A3%8E%E5%85%89%E6%97%A0%E9%99%90%E5%88%B0%E6%B7%A1%E5%87%BA%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%9A%84%E5%85%AD%E5%A4%A7%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%93%81%E7%89%8C/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/qie/从风光无限到淡出市场的六大民族品牌/</id>
    <published>2017-01-25T12:53:03.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T12:57:35.605Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有人说，没有成功的企业，只有时代的企业。这些品牌曾经风光无限，甚至占据着中国市场的半壁江山。而且，他们或因不擅资本运作导致资金链断裂，或不重视技术创新而被后来者碾压，或在被外资收购后逐渐枯萎，或因盲目进取而深陷困境……在给大众心中留下短暂辉煌的印象后，这些品牌又旋即跌入谷底，任由昔日的荣辱成败渐渐淡去。</p>
<h2 id="五谷道场：树敌太多，颠覆者终寂寥"><a href="#五谷道场：树敌太多，颠覆者终寂寥" class="headerlink" title="五谷道场：树敌太多，颠覆者终寂寥"></a>五谷道场：树敌太多，颠覆者终寂寥</h2><p>出场时间：2005年-2016年<br>巅峰时刻：中国成长企业100强榜首，年销售额20亿<br>登场：2005年4月，卫生部下发文件质疑薯条等油炸食品中含有致癌物质。嗅觉敏锐的河北中旺食品迅速推出了瞄准中高端市场的方便面“五谷道场”。五谷道场以“砸场子”的姿态，一上来就强势地打出了“非油炸”概念，并将由陈宝国“拒绝油炸，留住健康”代言的广告在央视黄金时间连续播出三个月。通过颠覆性的营销策略，五谷道场在原本割据严重的方便面市场撕开了口子，成为主流市场上最常见到的那几个品牌之一。有数据统计，五谷道场巅峰时期的年销售额一度达到了20亿元上下。在某杂志评选的中国成长企业百强中，五谷道场以2003.27%获得冠军，成为一家明星企业。</p>
<p>转折：然而，“几乎和所有方便面同行都成了敌人”的五谷道场，在卖场中没有得到渠道商的支持。巨大的广告投入加上过度建厂导致现金流出现问题，2008年10月，五谷道场因资金链断裂导致企业全面停产，负债总额已经高达6亿元。</p>
<p>离场：2009年，五谷道场被中粮集团收购。“救世主”中粮不仅投入了3亿元资金，还请来康师傅创始人之一，曾任白象方便面总裁的宋国良担任总经理。然而，背靠大树的五谷道场不仅未能实现盈利，市场和销量反而继续萎缩。最终，在2016年11月25日，中粮集团将旗下的五谷道场100%股权及5367万元债权在北京产权交易所挂牌出售，挂牌公告价格为“面议”。</p>
<h2 id="爱多VCD：营销高手的突然窒息"><a href="#爱多VCD：营销高手的突然窒息" class="headerlink" title="爱多VCD：营销高手的突然窒息"></a>爱多VCD：营销高手的突然窒息</h2><p>出场时间：1995年-1999年<br>巅峰时刻：以2.1亿拿下1998年央视标王</p>
<p>登场：和步步高的段永平毕业于浙江大学无线电专业不同，爱多的创始人胡志标并没有读过太多书，然而他却是位不折不扣的营销天才。最初，他和儿时玩伴陈天南各出了2000元成立了一家生产学习机的小厂。偶然，胡志标在小饭馆里听说有一种新技术生产出的VCD看盗版碟效果非常好。意识到商机出现的他立刻去招兵买马。</p>
<p>1995年，只有26岁的胡志标成立了爱多。和一般企业步步为营不同，胡志标看好VCD的前景和巨大差价，于是采取先“造势”后“聚气”的战术，试图以气势一举轰开全国市场。而他用来造势的品牌战略也充满草莽气概：找最有名的人拍广告，找最强势的媒体播出这条广告。胡志标找到成龙，拿出爱多几乎全部利润拍了一条广告片，然后拿着8000万元多万的经销商预付款，将这条广告放在央视天气预报后播出。</p>
<p>凭借成功的营销策略，刚过周岁的爱多一跃成为国内知名家电品牌。1997年，先后打过两场价格战的爱多，知名度已经跃居行业第一，销售额也从前一年的2亿元增至16亿元，登上”中国电子企业50强“。两年前无人认识的胡志标，已经成了名扬天下的企业家。1998年，胡志标的爱多与段永平的步步高争夺央视标王，并以2.1亿元成功拿下。</p>
<p>转折：随着爱多的超常规成长，为了寻找新的增长空间，“阳光行动B计划”出笼了。然而，这项不切实际的计划无疾而终，爱多也开始走向下坡路。1998年下半年开始，爱多因为和新科的价格战，流动资金出现困难，并开始拖欠经销商和供应商的货款。1999年1月，胡志标和秘书林莹举办了豪华婚礼。两个月后，爱多的危机正式爆发。</p>
<p>离场：当初出资2000元，与胡志标同占45%股份的陈天南怀疑胡志标转移资产，在《羊城晚报》上发表“律师声明”。而这则声明引发了爱多经销商和供货商的不安。讨债的人纷纷涌向中山。1999年12月，爱多进入破产程序。2000年4月份，胡志标因涉嫌经济犯罪被拘捕。随后，爱多商标被拍卖，爱多VCD走向彻底覆灭。</p>
<p>著名财经作家吴晓波曾分析过爱多失败的原因。他指出，爱多在质量、市场、品牌、团队都没有出现问题，也没有投资失误的前提下，却突然窒息而亡，根本问题在于财务运转。爱多的财务体系十分脆弱，财务管理也很混乱。尽管胡志标求贤若渴，爱多旗下营销广告人才济济，却没有一个擅长融资和资本运作的人。以至于企业的增长超出其资本结构的增长时，会面临突发性财务危机爆发的致命性后果。</p>
<h2 id="双环汽车：出来混迟早是要还的"><a href="#双环汽车：出来混迟早是要还的" class="headerlink" title="双环汽车：出来混迟早是要还的"></a>双环汽车：出来混迟早是要还的</h2><p>出场时间：1988年-2016年</p>
<p>巅峰时刻：双环来宝年销售1.2万辆</p>
<p>出场：1988年，退伍军人赵志刚在河北石家庄开设了一家汽车修配厂，这就是双环汽车的前身。在汽车产品极度匮乏的年代，依靠仿制和维修“北京吉普212”，双环汽车顺利起家，但始终存在感不强。真正让双环一炮而红的是2004年仿造本田CR-V的“来宝SR-V”。当时正值本田CR-V与丰田RAV4来中国开拓SUV市场，但售价却让很多人望而却步。双环来宝抓住“痛点”，相似的外形，价格却只有一半，于是广受欢迎，仅2004年双环来宝就卖出1.2万辆，这对于当时的双环来说，是相当不错的成绩。同年，双环获得了当时的上市公司中国科技（0985.HK）6000万港币的投资。</p>
<p>转折：然而，双环并没有将这笔钱用于提高产能，而是坚持“无贷款，零库存”的保守路线。并且，为了节省研发成本，双环在山寨的路上越走越远。2005年双环推出山寨宝马X5的SCEO，2007年推出抄袭奔驰Smart的小贵族，但都没有获得预想的成功，还因为山寨吃了官司。其后8年，双环汽车没有产品更新，最终导致企业资金链断裂、经销商大面积退网的情况。</p>
<p>离场：2016年2月29日，工信部发布了第281批道路机动车辆生产企业及最新的产品名录，其中共有13家车企被直接取消了乘用车生产资质，这其中就包括曾名震一时的双环汽车。双环的退市，也预示着一味追逐利润而走模仿之路，是走不远的，企业只有自身具备研发能力，才能进一步赢得市场。</p>
<h2 id="波导手机：创新不足，“战斗机”变老人机"><a href="#波导手机：创新不足，“战斗机”变老人机" class="headerlink" title="波导手机：创新不足，“战斗机”变老人机"></a>波导手机：创新不足，“战斗机”变老人机</h2><p>出场时间：1999年至今</p>
<p>巅峰时刻：连续三年中国手机市场销量冠军。</p>
<p>登场：你或许没用过波导手机，但你肯定听说过“波导手机，手机中的战斗机”这句曾响彻全国的广告词。生产寻呼机起家的波导，1999年转而生产手机。针对国内当时粗放的手机市场，波导制定了“低价竞争、渠道下沉和品牌优先”相结合的发展战略。一方面投入重金疯狂推广广告，另一方面利用从资本市场募集的资金，在全国铺设了一张覆盖省、市、县三级市场的销售和服务网络，这支队伍在巅峰时期曾多达万人。</p>
<p>成功的策略帮助波导迅速打开市场，一跃成为“国产手机第一品牌“。2001年，波导手机销量250万台，位居国产品牌销量榜首。2002年，波导手机销量突破1000万台，年利润突破2亿元。2003至2004年更是波导的黄金三年，打败了所有国际品牌，成为中国手机市场的销量冠军。</p>
<p>转折：然而，波导过分重视拓展销售渠道，却忽视了自身技术上的短板，产品一直停留于中低端。当诺基亚、摩托罗拉等国际一线手机借助迪信通、国美、苏宁等渠道商深入市场时，波导缺乏竞争力的产品和庞大的销售网络直接导致大量积压。2005年波导首次亏损，金额达4.7亿。2007年，波导再次报亏，市场排名跌出前10位，份额不足1%。</p>
<p>离场：而到了今天，波导这个曾经的“国产手机第一品牌”，早已被华为、OPPO、VIVO、小米、魅族等后来者赶超。波导凭借海外市场、贴牌代工等业务，渡过了难关，如今以生产老人机为主，并慢慢开拓智能手机业务，但恐怕难以再现昔日辉煌。</p>
<h2 id="小护士：行业老三“铺路”后被雪藏"><a href="#小护士：行业老三“铺路”后被雪藏" class="headerlink" title="小护士：行业老三“铺路”后被雪藏"></a>小护士：行业老三“铺路”后被雪藏</h2><p>出场时间：1992年-2004年</p>
<p>巅峰时刻：2003年国内第三大护肤品牌</p>
<p>登场：创立于1992年的小护士，原为深圳丽斯达日化公司旗下的著名化妆品品牌。根据全球著名市场调查研究公司AC尼尔森2003年的统计，小护士在国内的品牌认知度高达99%，占当年护肤品市场份额4.6%，是仅次于玉兰油和大宝的国内第三大品牌。</p>
<p>2003年底，小护士被全球最大的化妆品集团欧莱雅收购。欧莱雅曾宣布推出要全新的小护士系列产品，并要把小护士发展成为中国第一大护肤品牌。鉴于小护士和卡尼尔定价、消费人群定位都相仿，而小护士当时在全国有28万个销售网点，其销售渠道、生产基地和市场信息都对卡尼尔的顺利进入有着巨大帮助，所以很多人担心欧莱雅收购小护士的目的就是为了给卡尼尔铺路。</p>
<p>离场：尽管欧莱雅一直否认收购小护士是“阴谋”，但短短数年时间，曾经的第三大品牌已经在市面上看不到任何广告和产品了。网络上也只有一些零散的销售网店在出售两三种小护士的仿制产品。无货和假货成了小护士的现状。</p>
<h2 id="春都：盲目多元化铸悲剧"><a href="#春都：盲目多元化铸悲剧" class="headerlink" title="春都：盲目多元化铸悲剧"></a>春都：盲目多元化铸悲剧</h2><p>出场时间：1987年-2014年<br>巅峰时刻：中国第一根火腿肠诞生者 市场占有率曾高达70%以上</p>
<p>出场：春都是中国第一根火腿肠的诞生者。1986年，春都集团的前身洛阳肉联厂，率先从日本引进了火腿肠灌装机。1987年，被命名为“春都”的火腿肠在洛阳诞生，并迅速红遍大江南北，春都几乎成为了当时火腿肠的代名词。而春都的老对手双汇（前身为漯河肉联厂），整整在5年之后才推出“双汇”牌火腿肠，与春都形成相互竞争。面对同行挑战，春都的市场占有率仍然保持在高达70%以上。</p>
<p>转折：然而，地方政府要求春都集团尽快“做大做强”。于是，当地的制革厂、饮料厂、药厂、木材厂等一大堆亏损企业被一股脑归于春都名下，春都陷入盲目多元化的误区。经过几年扩张，表面上看春都集团资产迅速膨胀到29.69亿元。但由于战线过长，春都集团兼并和收购的17家企业中，近半数亏损并关门停产；对20多家企业参股和控股的投资也打了水漂。春都集团的经营开始陷入困难。1997年，为应对竞争对手，春都决定以降低质量来降低生产成本，结果导致销量直线下滑，市场占有率狂跌到不足10%。2001年，春都食品股份有限公司全面停产，巨亏达2.7亿元。</p>
<p>离场：2007年S*ST春都被河南同力水泥股份有限公司“借壳”成功。2014年12月8日，洛阳新春都清真食品有限公司的商标权，被挂到洛阳市公共资源交易中心公开转让，挂牌价为282万元。而此时的双汇在引进了战略投资者高盛之后快速度发展，率先推出了冷鲜肉，“开创了中国肉类品牌”。近20年的老对手，相似的起点，不同的结局，着实令人唏嘘。</p>
<p>纵观以上盘点，我们发现，民族品牌在发展的道路上，常常摆脱不了破产和被外资收购的命运，在迅速崛起后，却又突然间灰飞烟灭，如同鲜活的生命突然枯萎，留给人们深深的震撼。大浪淘沙，民族品牌虽然在发展中历经种种挫折和教训，但我们也看到了许多如华为、联想、格力、小米等民族品牌的崛起。以铜为镜，可以正衣冠；以史为镜，可以明得失。希望民族品牌的企业家们，在做事关企业生死发展的决策时，都以史为镜，避免重走前人用血泪写下的错路。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      从风光无限到淡出市场的六大民族品牌
    
    </summary>
    
      <category term="企业" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%BC%81%E4%B8%9A/"/>
    
    
      <category term="企业" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BC%81%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么泰国盛产人妖</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/taiguo/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%B3%B0%E5%9B%BD%E7%9B%9B%E4%BA%A7%E4%BA%BA%E5%A6%96/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/taiguo/为什么泰国盛产人妖/</id>
    <published>2017-01-25T12:44:03.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T12:52:14.060Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>泰国繁盛发达的“人妖”世界和令周边国家望尘莫及的旅游业，背后是东南亚乃至世界历史的复杂行程。</p>
<p>2016 年 5 月，新一届“蒂芬妮小姐”大赛在泰国芭提雅举行。和其他大型选美活动一样，大赛在电视上全程转播，吸引了1500万明观众收看。一旦名列前茅，参赛者也可以寄望于签约影视公司，成为演艺明星。<br>与一般选美不同的是，“蒂芬妮小姐”的参赛者都是男变女的变性者或跨性别者，有些进行过变性手术，有些保留着男性外生殖器。</p>
<h2 id="2016-年“蒂芬妮小姐”大赛"><a href="#2016-年“蒂芬妮小姐”大赛" class="headerlink" title="2016 年“蒂芬妮小姐”大赛"></a>2016 年“蒂芬妮小姐”大赛</h2><p>在中文世界，这些人通常被称为“人妖”。在英文中，他们要么按照泰语读音被译为“Kathoey”，要么被意译为“Ladyboy”。他们的存在，已经成了泰国旅游业的招牌之一，如“人妖”兴盛的芭提雅，每年都能吸引超过一千万的各国游客。在总人口6800万的泰国，共有10万以上的人口以变性者身份从事娱乐业和性行业。<br>泰国为什么会有这么多跨性别者？与他们相关的种种行业又是怎么发展起来的？</p>
<h2 id="悠久的东南亚跨性别文化传统"><a href="#悠久的东南亚跨性别文化传统" class="headerlink" title="悠久的东南亚跨性别文化传统"></a>悠久的东南亚跨性别文化传统</h2><p>泰国对跨性别者的接受程度，在全世界都可排在前列。不但少数“人妖”能够在演艺界出人头地，其他没那么幸运的人也无需藏身柜中。<br>形象好气质佳的“人妖”可以从事娱乐业，如参演著名的“蒂芬妮人妖秀”，仅靠固定工资和客人给的小费，每月收入约合数千人民币。大量“人妖”也从事色情行业，以每晚1000至3000泰铢（200-600 人民币）的价格，与来自世界各地的游客进行性交易。</p>
<p>此外，由于泰国素有女性务工传统，因此很多没有从事演艺业的“人妖”也会选择到工厂就业。近年来，一些新的就业渠道也在出现，比如出现了专门的“人妖空乘”。</p>
<h2 id="泰国为什么会有这种现象？"><a href="#泰国为什么会有这种现象？" class="headerlink" title="泰国为什么会有这种现象？"></a>泰国为什么会有这种现象？</h2><p>事实上，过去数百年以来，东南亚一直有易装者或变性人从事演艺活动的现象，在马来西亚、印尼、菲律宾、缅甸、泰国等地都有出现。<br>他们的独特表演，最早可以追溯到南岛土著文明中的“变性祭司”传统。在前现代时期的马来西亚、印度尼西亚、菲律宾等南岛地区，当地土著拥有独特的语言、文明和宇宙观。他们认为，世界由无数成对出现的相反元素构成，如天地、水火、日月、雄雌等。</p>
<p>因此，在南岛土著眼中，变性人就成了兼具雌雄两种元素的独特存在，被认为拥有神秘的力量。祭祀活动都由先天的双性人和后天的变性人主持，有时这类祭司还要向男性朝拜者提供性服务，人称“庙妓”。</p>
<p>在布吉人、伊班人、马来人等各个南岛族群中，都普遍存在这样的变性祭司。</p>
<blockquote>
<p>南苏拉威西地区布吉人族群中的变性祭司，被称为“bissu”</p>
</blockquote>
<p>而中南半岛上的各个地区，比如今天的缅甸、泰国等，也逐渐受到邻近的南岛文明的影响，产生了类似的变性祭司。早在 1727 年，就有英国人发现缅甸“有很多的阴阳人”，而且他们被挑选出来，通过“跳极其癫狂的舞步、口吐白沫全身痉挛达半小时”，来与“大地之神”沟通，了解未来一年庄稼的收成。</p>
<p>在英国殖民缅甸期间，当地民众甚至派出变性人向英国人施展法术，可惜“你有科学，我有神功”的奇观并未出现。</p>
<p>随着社会的变迁，变性人在东南亚社会中的神秘色彩越来越淡化，曾经具有宗教意义的舞蹈成了单纯的歌舞演艺。到19世纪末期，暹罗（即今天的泰国）王室还专门资助过变性艺人的歌舞团。</p>
<p>而近代的西方传教士抵达东南亚后，也纷纷在笔记中记录下了跨性别者给他们的震撼。他们不但惊叹于变性人的数量，而且表示“他们的变装太成功了，比女性更美”。</p>
<p>当然，传教士们很难对东南亚的跨性别文化持单纯的欣赏态度。在他们看来，变性艺人的泛滥不但乌烟瘴气，而且是“缺少基督教导致的可怕情景”。</p>
<p>也正是因为外来宗教的影响，“人妖”的存在虽然是东南亚各国共同的文化传统，却在很多国家完全没有得到延续发展的机会。</p>
<h2 id="不被上帝原谅的角落"><a href="#不被上帝原谅的角落" class="headerlink" title="不被上帝原谅的角落"></a>不被上帝原谅的角落</h2><p>在传教、战争、殖民等一系列因素下，东南亚逐渐形成了佛教、伊斯兰教和天主教三足鼎立的局面，而后两者对性少数群体的宽容度都不高。在它们大行其道的地区，“人妖”的发展也就较为艰难。</p>
<p>比如将逊尼派伊斯兰教写入宪法的马来西亚，对变性人就很不友好，穆斯林要成为“人妖”更是会直接触犯法律，由专门的穆斯林宗教事务法庭判定有罪。</p>
<p>犯这种罪行甚至不用变性，只要“扮作女人”即可。2014 年，马来西亚即出现过 16 名男性因在婚礼上穿女装而被判囚 7 天的新闻。</p>
<p>在有着世界上最多穆斯林人口（超过两亿，约占国民总数 90%）的印度尼西亚和伊斯兰君主国文莱，“人妖”同样很难获得立足之地。根据“人权观察”组织的报告，近几十年东南亚伊斯兰国家宗教保守势力抬头，变性人的生存状况愈发艰难。</p>
<blockquote>
<p>▍马来西亚总理纳吉布曾于2015年公开表示“马来西亚政府不会维护性少数群体的权益”，因为这与伊斯兰教义相悖</p>
</blockquote>
<p>天主教地区对“人妖”也不太友好，在近 90%人口信仰天主教的菲律宾，虽然存在泰国式的“人妖”产业，但规模很受限制，完全不能与泰国的类似产业媲美。</p>
<p>当代菲律宾社会的性别观念，也与前现代时期的开放态度有天壤之别。16 世纪西班牙殖民者将天主教传入后，原本可由变性人担任的宗教职位“babaylans”即开始销声匿迹。</p>
<p>如今，不但菲律宾的天主教堂直接将变性人拒之门外，而且“人妖”在教育、就业等世俗领域也受到行政部门的诸多歧视。</p>
<p>相比之下，佛教对性少数群体十分包容。南传佛教虽然对人类的性欲不太友好，但对各种各样的性欲和性别身份一视同仁，不将异性恋、同性恋、双性恋等区别对待。在联合国开发计划署发布的亚洲各国性少数群体权益报告中，明确指出了南传佛教文化对社会接纳性少数群体的积极影响。</p>
<p>因此，中南半岛那些佛教地位较高的地区，就成了东南亚变性艺人传统发扬光大的唯一希望。</p>
<p>泰国95%以上的人口是佛教徒，是世界上最虔诚的佛教国家之一，“人妖”因此不会被排斥出主流社会，这种性别身份在泰国便可以吸引普通人的认同，而不像在马来群岛一样，只能成为边缘群体的选择。</p>
<p>然而，以佛教为主要信仰的东南亚国家不只泰国一个，缅甸、老挝、柬埔寨等国家的佛教信仰也很兴盛，为什么只有泰国的“人妖”文化如此发达？</p>
<h2 id="在冷战的边界两侧"><a href="#在冷战的边界两侧" class="headerlink" title="在冷战的边界两侧"></a>在冷战的边界两侧</h2><p>在泰国，变性传统和宗教宽容只提供了必要而非充分条件，真正催生出大量“职业人妖”的，是能够给他（她）们提供工作岗位的产业——旅游业。</p>
<p>泰国的旅游业极为发达，GDP 占比超过 20%。而且，泰国旅游的卖点不只是水清沙白的海滩和洗涤灵魂的佛教文化，色情产业也是它的关键吸引力。</p>
<p>卖淫在泰国虽然名义上非法，但性交易实际上完全公开化。泰国目前有30万左右性工作者，根据不同的统计，性产业及其附属产业为泰国 GDP 贡献了 3%-10%。低廉的物价以及几乎零风险的安全性，再加上一点异域风情，成为了众多欧美男性“度假”的首选地之一。</p>
<p>性工作者们甚至发展出了一套从业规范，例如前往客人酒店房间进行服务时，会主动将自己的身份证件押在前台，结束服务后，酒店前台与客人确认一切正常、没有物品丢失之后再将证件返还。</p>
<p>而“人妖”正是泰国色情旅游业中的重要一环。</p>
<p>除了少部分金字塔尖的“人妖”可以成为明星外，更多的“人妖”直接地参与色情业，依托于酒吧、洗浴会所等提供色情表演、色情按摩等，或是通过网络发布信息寻找顾客。每年赴泰国旅游的数百万中国游客中，不少人会在芭提雅观看“人妖秀”时被主动邀请摸胸而感到尴尬，实际上这在同类演出中已经算是相当高雅了。</p>
<blockquote>
<p>随着近年中国客人的增多，“人妖”们也用起了微信——在曼谷市中心，“附近的人”基本等于“附近的人妖”</p>
</blockquote>
<h2 id="泰国的性产业为何如此发达？"><a href="#泰国的性产业为何如此发达？" class="headerlink" title="泰国的性产业为何如此发达？"></a>泰国的性产业为何如此发达？</h2><p>这要“归功”于泰国冷战时代的盟友美国。越南战争后，泰国作为美国在这一地区最坚定的盟友，成为了美军最主要的驻军国家。美国对北越 80%的空袭都由泰国机场发动，美军主要空军基地达到7座，常驻官兵超过五万人，整个越战期间总计有几十万美军途经或驻扎在泰国，其巨大开销全部由美国政府负担。</p>
<p>越战期间，仅为美军提供餐饮、娱乐等的服务业收入就超过了泰国当时全部出口收入的 40%。</p>
<p>而大量美军官兵旺盛的性需求，再加上美元对 60 年代贫穷的泰国人民的巨大诱惑，便催生了性产业的高速发展和成熟，泰国性工作者数量在 60 年代急剧增加。</p>
<p>借着这一机遇，古代暹罗的变性艺人便以“人妖”的身份登上舞台，并以其面容姣好、身材高挑又深谙男性心理需求的特色大受美军欢迎。不少男孩通过成为“人妖”，承担起了整个家庭经济收入的重任。</p>
<p>即使在今天，曼谷姿色最普通的“人妖”通过提供性服务一晚也可以赚 3000 泰铢（约合 600 人民币），是泰国最低日工资标准的 10 倍。</p>
<p>越战结束后，“人妖”产业也继续蓬勃发展。庞大的旅游业保证了对这类服务的需求，而城市化进程也让许多到大城市谋求机会的青年选择了成为“人妖”。</p>
<p>与冷战期间始终坚决站在美国一边的泰国不同，柬埔寨、越南、缅甸、老挝等同样有变性人传统、宗教信仰上也对性少数群体较为宽容的国家，却都在同一时期经历了红色政权的统治。后者对“人妖”的宽容程度很低，打击力度有时相比伊斯兰教国家还要有过之而无不及。</p>
<p>如在一度南北分治的越南，美国支持的南越就活跃着“人妖”组成的歌舞剧团，南越首都西贡（今称“胡志明市”）也存在大量的公开的同性恋行为。共产党统治的地区则鲜见性少数群体，南北统一后更是让军队的禁欲主义文化融入了整个社会，性自由成了人人避讳的话题。</p>
<p>加上越南战争造成的巨大破坏，越南经济连年不振，旅游、娱乐业的停滞与同时期的泰国形成鲜明对比，“人妖”行业自然无从发展。</p>
<p>在柬埔寨，“红色高棉”政权则进行了史上最极端的共产主义实验，学校、医院、工厂、银行都被关闭，货币、宗教、婚姻制度都被取消，知识阶级如教师、僧侣乃至演艺界人士等均被处决，“人妖”显然没有生存的空间。</p>
<p>而今天的老挝和曾经的缅甸，则实践了一种把共产主义与佛教相结合的意识形态，政府对性少数群体采取不支持不反对的沉默态度。结果，直到20世纪晚期，仍有变性人在缅甸乡村充当神职人员，参与祭祀活动。</p>
<blockquote>
<p>在老挝，大多数党员同时是佛教徒</p>
</blockquote>
<p>不过，这两个国家的经济状况同样相当堪忧，尤其是缅甸，经过二十多年的社会主义实践，直接从战后东南亚最富裕的国家之一变为了最不发达国家。变性人虽然还能跳跳大神，但却没有机会转变成泰国式的现代“人妖”。</p>
<p>当然，与直接将同性恋者送进古拉格的无产阶级祖国苏联相比，这种冷战边缘地带的性少数群体或许还算是稍微幸运一些。“人妖”的兴亡，看的甚至不只是本国的奋斗，而且是世界历史的行程。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      为什么泰国盛产人妖
    
    </summary>
    
      <category term="泰国" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%B3%B0%E5%9B%BD/"/>
    
    
      <category term="泰国" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%B3%B0%E5%9B%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雅虎终于死了！从1000亿到破产贱卖， 到现在</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/yahu/%E9%9B%85%E8%99%8E%E7%BB%88%E4%BA%8E%E6%AD%BB%E4%BA%86%EF%BC%81%E4%BB%8E1000%E4%BA%BF%E5%88%B0%E7%A0%B4%E4%BA%A7%E8%B4%B1%E5%8D%96%EF%BC%8C_%E5%88%B0%E7%8E%B0%E5%9C%A8/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/yahu/雅虎终于死了！从1000亿到破产贱卖，_到现在/</id>
    <published>2017-01-25T12:19:05.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T10:55:57.255Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原本可以成为Google、Facebook的“爸爸”，微软的“儿子”，最后却像“孙子”一样被贱卖，沦为互联网浪潮的“弃子”。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="从1000亿到破产贱卖，最后连名字都没保住"><a href="#从1000亿到破产贱卖，最后连名字都没保住" class="headerlink" title="从1000亿到破产贱卖，最后连名字都没保住"></a>从1000亿到破产贱卖，最后连名字都没保住</h2><p>最近，卖身之后的雅虎（Yahoo！）宣布，正式改名为“Altaba”，被中国网友戏称为“阿里他爸”。<br>一颗巨星，就此陨落；一个时代，正式终结。<br>对“互联网原住民”的90后、00后来说，雅虎是一个陌生的名词。<br>但在70后、80后心中，雅虎才是真正的互联网“老司机”，只是，好久没有发车了。<br>从互联网的拓荒者，到现在的拾荒者。从本可以收购Google、Facebook，到被Verizon收购。从1000亿美元的市值，到48亿美元卖身。<br>长江后浪推前浪，雅虎死在沙滩上。雅虎之败，败在哪里？<br>它是全球第一家提供互联网导航服务的网站。它开创了互联网免费模式，即内容免费，广告收费。<br>2000年～2006年，它一直霸居全球互联网排名第一的宝座。2006年全球互联网公司前20名中，它独霸3席，雅虎、雅虎日本和雅虎中国分别位列第1、第7和第14。美国的Google、Facebook，中国的新浪、搜狐和网易三大门户网无一不是它的追随者和模仿者。<br>当年的雅虎“帝国”，几近无敌，甚至可以说，等同于整个互联网。难怪一些专家不无夸张地说：“Internet有朝一日将改变整个世界，但若没有“YAHOO！”，恐怕连门还摸不着呢。”</p>
<h2 id="那些年错过的爱情，能买却不买，能卖却不卖"><a href="#那些年错过的爱情，能买却不买，能卖却不卖" class="headerlink" title="那些年错过的爱情，能买却不买，能卖却不卖"></a>那些年错过的爱情，能买却不买，能卖却不卖</h2><p>Internet摸到门了，正在改变着世界。先驱者雅虎，却迷路了。<br>1997年，斯坦福大学的两个学生，搞了一个叫“BackRub(网络爬虫)”的研究项目，想要以100万美元卖给雅虎，这就是Google的雏形。<br>Google1998年的页面，标识后面也有个惊叹号，可能在模仿Yahoo!高冷的雅虎却无动于衷，到了2002年，雅虎幡然悔悟，开始认真考虑收购Google，才发现已经买不起了。<br>今天，Google的市值是5000亿美元。<br>2006年，雅虎报价10亿美元准备收购Facebook。扎克伯格和Facebook的投资者几乎同意了这个交易。<br>Facebook早期的页面当时正值Facebook内忧外困，雅虎便趁火打劫，在最后关头砍价至8.5亿美元，倍感羞辱的扎克伯格，在董事会上当着所有人的面撕烂雅虎递交的协议书。过了几个月，雅虎又提出10亿美元甚至更高的收购价，被Facebook拒绝。<br>今天，Facebook的市值是3000亿美元。</p>
<h2 id="3、错过微软"><a href="#3、错过微软" class="headerlink" title="3、错过微软"></a>3、错过微软</h2><p>2008年2月1日，微软开出450亿美元的高价，溢价60%，向雅虎抛出橄榄枝，希望通过两者的联姻，打破谷歌在搜索和在线广告市场的垄断地位。<br>雅虎却认为报价大大低估了雅虎的市值。3个月后，微软又将报价提高到了500亿美元，不过依旧被后者拒之门外。<br>微软洽购雅虎，各方一直看好，最后却不了了之错失了这次高价卖身的机会，雅虎犹如货架上的打折商品，无奈地等待着讨价还价，煎熬地期待着买家光临。<br>2016年7月25日，美国通讯巨头Verizon宣布以48.3亿美元收购雅虎。对于曾经的互联网巨人来说，这个结局更像是一场羞辱。48亿美元的售价还不到巅峰时期千亿估值的一个零头。</p>
<h2 id="老司机，为什么翻车了"><a href="#老司机，为什么翻车了" class="headerlink" title="老司机，为什么翻车了"></a>老司机，为什么翻车了</h2><p>与雅虎同年上线的亚马逊，始终保持稳步上升，成为市值仅次于苹果、谷歌、微软的科技圈第四强。<br>只比雅虎年轻两岁的谷歌，在走过18年历史之后，依然处于持续上升通道。<br>雅虎这位互联网“老司机”，为什么就翻车了呢？<br>仅仅错过搜索引擎，并不致命。<br>致命的是，雅虎在电商、视频、社交网络、游戏、微博等兴起的时代也鲜有建树，导致其地位日益边缘化。<br>2012年，“硅谷女神”玛丽莎·梅耶尔出任雅虎CEO，先后收购了50多家公司，涉及社交网站、轻博客、视频、游戏、电话会议系统等领域。<br>雅虎收购的部分公司结果，不少公司在被收购后不久便关停了业务或逐渐消失，雅虎因此被称为“创业公司杀手”。<br>随着规模越来越大，雅虎官僚作风日盛，造成组织资源的大量浪费。<br>迄今为止，互联网领域最成功的公司基本都是创始人主导，唯独雅虎是职业经理人主导。更加奇葩的是，雅虎22年换了7任CEO，最长的任期6年，短的仅4个月就被董事会赶下台。<br>互联网发展日新月异，雅虎却在管理层频繁的变动与更迭中，摩擦内耗、左右摇摆，与其他互联网巨头的差距越来越大，最终走向衰落。<br>原本可以成为Google、Facebook的“爸爸”，或者微软的“儿子”，最后却像“孙子”一样被贱卖，沦为互联网浪潮的“弃子”。<br>雅虎之败，时也，命也？抑或，作也？<br>雅虎倒下了，我们不用太过悲伤。毕竟，柯达、诺基亚，也是这样倒下的。<br>毕竟，时代的新浪潮，总是要踩着几块鹅卵石，继续向前奔涌的。<br>雅虎的倒下，之于我们个体的意义，不是少了一个浏览新闻的网站，而是提出了一个命题：企业或个人，如何在时代的浪潮中，不被淘汰？<br>当今之中国，正面临“三千年未有之大变局”，经济高速发展、科技日新月异、财富急剧积累……<br>每一个中国人都是这场“大变局”的亲历者甚至是推动者——<br>大江东去，你可以随波逐流，也可以逆流而上，但是，千万不要停止不前！<br>花千亿买教训，我们应该学到什么？</p>
<h2 id="1、没有身份定位，就只能在生死边缘挣扎"><a href="#1、没有身份定位，就只能在生死边缘挣扎" class="headerlink" title="1、没有身份定位，就只能在生死边缘挣扎"></a>1、没有身份定位，就只能在生死边缘挣扎</h2><p>里斯和特劳特的《定位》一书中提到过一个很实用的观点：企业需要占领消费者心智阶梯中的某一级，才能让消费者做决策时第一个想到你。</p>
<p>过去20年间，雅虎最严重的问题就在于，始终没有能够找到自己的身份定位。没有明确的身份，也意味着没有明确的核心业务和商业模式，也就失去了核心竞争力。</p>
<p>以门户网站起家的雅虎，却没有专注成为最权威的门户网站；没有维护和拓展品牌大客户资源；孤注一掷与谷歌火拼，却没有做成搜索界的领头老大；甚至邮箱也只有那些有情怀的人才会偶尔拿来回忆回忆。</p>
<p>其实，雅虎在20年先后发行过的20版公司介绍就是最直接的证明，定位始终在科技公司与媒体公司之间不停摇摆。这山望着那山高，怎么能做好一个品牌，如何能成为行业的永久标杆，徘徊在生死边缘也只是意料中的事情。</p>
<h2 id="2、致命错误不断，不作死就不会死"><a href="#2、致命错误不断，不作死就不会死" class="headerlink" title="2、致命错误不断，不作死就不会死"></a>2、致命错误不断，不作死就不会死</h2><p>市场一直非常偏爱雅虎，把很多好机会单单留给了它，可作为“全球访问量第一”的最大网站，雅虎却一次又一次傲娇地把送上门来的机会拒之千里。</p>
<p>最常被人调侃的便是当年谷歌因为创业艰辛而主动找上门来“求收购”、“求投资”，却被雅虎断然拒绝。作为一家伴随互联网一同发展致富的企业，看不到搜索引擎的重要性是何其致命的错误？</p>
<p>这样的大公司，一次失误后通常都会及时亡羊补牢，但同样的错误雅虎却是再一再二还再三的挑战。</p>
<p>当年，雅虎拒绝了微软开出的446亿美元收购报价，今天却以48.3亿“贱卖”，这个教训真的有够贵的。其实，雅虎是自己将自己作死的。</p>
<h2 id="3、一超多强的局面，不变则汰"><a href="#3、一超多强的局面，不变则汰" class="headerlink" title="3、一超多强的局面，不变则汰"></a>3、一超多强的局面，不变则汰</h2><p>20年间，雅虎由盛极到衰再到如今无奈“贱卖”自己的现实，也从侧面反映出互联网生态在激烈竞争下“不进则退”的压力和“不变则汰”的残酷，也应了一句话：唯一不变的就是变化。</p>
<p>在互联网时代，变化总是在不经意间的。过去十几年，无论是国内还是国外，都是互联网快速前进的年代。无数的企业火了，然后又迅速地坠于泯灭；无数的人红了，然后又很快被大众遗忘。时代在变化，大众的需求也在变化，不跟着时代的脚步，坐吃山空，迟早要被淘汰。</p>
<p>今天，谷歌和Facebook崛起，成为互联网2.0时代王者的时候，雅虎却隐退了。他们没有拼凑出自己的搜索引擎，也没有充分利用社交软件的社交网络潜力。于是，当人们不再通过门户上网时，雅虎到今天的地步也是必然的结果。</p>
<p>【延伸】从不可一世到一文不值！他曾是马云的偶像，现在却一无所有，这背后…</p>
<p>二十年前，他的地位连现在的扎克伯格也无法比肩；他一度是马云青年时期的偶像；</p>
<p>他26岁那年创立了雅虎，带领世界步入了互联网时代，改变了硅谷的创业版图，被称为“网络1.0时代的奠基者”。</p>
<p>2000年，雅虎市值曾一度超过1250亿美元。他激励了一代又一代中国的互联网创业者。</p>
<p>当他创立雅虎的时候，31岁的张朝阳从麻省理工学院毕业后还在瞎混，31岁的马云刚刚知道什么叫互联网；</p>
<p>24岁的马化腾还在构思企鹅的雏形，24岁的丁磊在为一家美国公司打工；</p>
<p>24岁的周鸿袆正在西安交大读硕士，而他和中国互联网的恩恩怨怨也为人津津乐道。</p>
<p>薛蛮子形容现在的雅虎和阿里巴巴就像是当年的小弟弟长成了大爷，当年的大爷沦落成了“小三”。</p>
<p>跌宕起伏的20多年，对于雅虎的创始人杨致远来说又有多少扼腕叹息呢？</p>
<h2 id="雅虎创立之初：就拿到200万美元投资"><a href="#雅虎创立之初：就拿到200万美元投资" class="headerlink" title="雅虎创立之初：就拿到200万美元投资"></a>雅虎创立之初：就拿到200万美元投资</h2><p>杨致远1968年生于中国台湾。由于父亲早逝，他和弟弟由母亲抚养长大。在杨致远10岁时，他们举家迁往美国加利福利亚州，一个离硅谷不远的地方。</p>
<p>他也有了新的英文名Jerry Yang，但初到美国的杨致远却因为英文太渣，不得不度过一段黑暗的学校时光。好在他十分聪明，很快就适应了。</p>
<p>靠自己的努力考上了斯坦福大学，用4年时间拿下学士和硕士学位，留校搞研究时结识了后来的联合创始人David Filo。</p>
<p>雅虎（英名为Yahoo）来自《格列佛游记》，是书中一群没有受过教育、没有文化的野人。</p>
<p>杨致远自己说Yahoo的命名“在斯坦福大学正事不做，游手好闲，没什么水平，于是自嘲为Yahoo”。</p>
<p>最初，雅虎架设在斯坦福大学的校园网上，就像Facebook架设在哈佛大学的校园网上的道理一样。</p>
<p>由于访问雅虎的人越来越多，校方不堪重负将他们扫地出门。杨致远设计好了广告流量变现的商业模式，向硅谷的风投寻求融资。</p>
<p>没想到，这家只有2个人和几台破电脑的公司获得了红杉资本近200万美元的投资，而公司还没有任何收入。</p>
<h2 id="曾经的互联网神话：2年后雅虎上市，市值高达390亿美元"><a href="#曾经的互联网神话：2年后雅虎上市，市值高达390亿美元" class="headerlink" title="曾经的互联网神话：2年后雅虎上市，市值高达390亿美元"></a>曾经的互联网神话：2年后雅虎上市，市值高达390亿美元</h2><p>在杨致远的主导下，雅虎又从提供分类目录的网站，转变成一个新的媒体。“成千上万的人通过雅虎进入信息高速公路，这是一个必经的门户。”</p>
<p>从此，门户网站的时代开启，引发一批跟随者和模仿者。国内的新浪、网易、搜狐都是模仿雅虎而来。</p>
<p>雅虎成了华尔街的宠儿，杨致远的财产也水涨船高。</p>
<p>杨致远面对采访时说道：“那个时候，最大的快乐不是金钱。最让人感觉良好的是你每天都在改变着世界。”</p>
<p>1998年《福布斯》杂志推出高科技百名富翁，杨致远以10亿美元的财富跃居第16位，成为高科技中的华人首富。</p>
<p>1999年，杨致远和费罗已成为网络媒体公司的舵手，公司市场价值高达390亿美元，而杨致远的纸面财富达到75亿美元。</p>
<p>2000年，雅虎市值曾一度超过1250亿美元。</p>
<h2 id="最漂亮的一仗：用10亿美元换阿里巴巴40-股份"><a href="#最漂亮的一仗：用10亿美元换阿里巴巴40-股份" class="headerlink" title="最漂亮的一仗：用10亿美元换阿里巴巴40%股份"></a>最漂亮的一仗：用10亿美元换阿里巴巴40%股份</h2><p>在1998年第二届世界计算机博览会演讲前后，马云曾陪伴杨致远游览长城。这也是比杨致远年长四岁的他和杨致远多年亦师亦友关系的开始。</p>
<p>2005年5月，马云与杨致远相遇于美国高尔夫球场。</p>
<p>球场上，大家忽然要打个赌，让UT斯达康中国公司CEO吴鹰跟马云比赛打定点，看谁打得远。</p>
<p>只有杨致远一个人赌马云赢。结果这一杆吴鹰打空，瘦小的马云真的赢了。</p>
<p>打完球，杨致远就不放过马云了。加州的风很大很冷，杨致远笑着与他并肩而行说，“我们把交易定了吧”。</p>
<p>雅虎将其在中国的全部资产交给阿里巴巴，再给阿里巴巴10亿美元，雅虎拥有资产合并后的阿里巴巴这家企业董事会的一个席位、40%的经济效益和35%的投票权。</p>
<p>2005年美国加州Pebble Beach中美互联网峰会上，左一网易创始人丁磊、左二百度CEO李彦宏、左三雅虎联合创始人杨致远、左四华人投资家段永平</p>
<p>这次嫁娶，在外人看来远谈不上门当户对，当时的雅虎是世界知名的互联网企业，而阿里巴巴的核心业务却还是在成长期，淘宝网刚刚诞生，今天阿里巴巴的摇钱树支付宝更是如一个初生婴儿。</p>
<p>2005 年雅虎用 10 亿美元换取阿里巴巴 40% 股份是杨致远在雅虎的最漂亮一战。</p>
<p>这个交易对雅虎和阿里巴巴的命运都产生了深远的影响，并彻底改变了中国互联网的生态和走向。</p>
<p>阿里巴巴上月的IPO震撼了全球市场，该公司股价目前已约为106美元。雅虎持有16%的阿里巴巴股份，价值为360亿美元。</p>
<p>当杨致远还不是雅虎CEO时，他拿出了10亿美元收购马云公司的30%股份。</p>
<p>他知道，这些资产未来某天将会有巨大的价值。</p>
<p>所以马云说杨致远是硅谷最会投资的中国人。这应该也是他在雅虎做的最漂亮的一件事。</p>
<h2 id="雅虎在用尽最后的气力，告别这个时代"><a href="#雅虎在用尽最后的气力，告别这个时代" class="headerlink" title="雅虎在用尽最后的气力，告别这个时代"></a>雅虎在用尽最后的气力，告别这个时代</h2><p>2016年7月25日，Verizon （美国电信巨头）宣布以48亿美元收购雅虎的核心资产，曾经微软想以446亿美元收购雅虎被拒绝，而现在雅虎却不得不接受48亿美元的收购价。</p>
<p>悲剧没有完全结束，雅虎又被曝出信息泄露事件，Verizon又开始讨价还价了，想再砍掉10亿美元进行收购。</p>
<p>巨人落幕也会这样的不堪和无力。现在的雅虎甚至连一丝挣扎反抗的底气也没有了。</p>
<p>雅虎的创立、成长、壮大、陨落为我们完美的展现了一个互联网公司的全过程。</p>
<p>一个曾经不可一世的企业短短几年就发生了如此大的波荡。或许像当年的诺基亚、摩托罗拉一样，每个企业的辉煌和衰落离不开时代的促成，也离不开领导核心的内部因素。内外两方面的因素造成了雅虎的衰落。</p>
<h2 id="一个成功的创始人，不一定是个好的领袖？"><a href="#一个成功的创始人，不一定是个好的领袖？" class="headerlink" title="一个成功的创始人，不一定是个好的领袖？"></a>一个成功的创始人，不一定是个好的领袖？</h2><p>曾经的时代弄潮儿现在仅能跟随谷歌和脸谱等新兴互联网企业亦步亦趋，后者使用的搜索和社交网络技术大行其道，已经把雅虎等前辈拍在礁石上。</p>
<p>在市场瞬息万变、技术创新一日千里的今天，不仅雅虎，惠普、柯达、诺基亚等一批“昔日老大哥”也境遇凄凉。</p>
<p>激烈的竞争犹如大浪淘沙，高技术企业需要时刻保持“战斗模式”，否则很容易被更善于创新的后起之秀淘汰。</p>
<p>喜欢放炮的周鸿袆在离开雅虎中国后，说：“任何企业的成功与失败都是自己造成的，不要全部怪罪于外力。关于雅虎的失败，可以讲，从CEO到杨致远，用两个字概括就成：傻B。”</p>
<p>他甚至放言：“杨致远是个成功的创始人，但绝对不是一个好的领袖，也绝对不适合CEO的位置。”</p>
<p>雅虎的衰落，杨致远到底做错了什么，我们暂不讨论，不过我们应该相信，历史没有对错之分，毕竟作为互联网时代的奠基人，杨致远创造了互联网的历史，这个身份不应该被抹杀。</p>
<p>如今的杨致远已经远离雅虎，在2012年创办了风投基金AME Cloud Ventures，专注与数据相关和云服务价值链领域的创业公司投资。</p>
<p>对于杨致远一手创办的雅虎来说，走到今天，需要和时代做告别的时候，雅虎给杨致远留下的印迹恐怕也不会仅仅只是头上的些许白发。</p>
<p>有人说，杨致远是个成功者，曾几何时，上雅虎网站几乎成了上网的代名词；</p>
<p>有人说，一百年后，如果人们只记得两个对互联网贡献最大的人，那么这两个人就是是杨致远和费罗（David Filo）；</p>
<p>二十年后，这个“曾经的先行者”，这个互联网“老兵”，这个于世纪之交为一代中国网民带来最初记忆的雅虎邮箱、Yahoo Messenger终于要结束自己的风光，成为垂暮的老人。</p>
<p>现在，Facebook创始人扎克伯格无疑成为互联网行业的超级明星。在一片欢声笑语的背后，曾经的互联网第一代领军人物杨致远和他的雅虎又有谁会去关心？</p>
<p>或许正如他自己所说“我希望按自己的步调去做事，即使犯下错误也不会有任何人关心。看到我的人总是会说我现在更开心。”这样也好，不被外界过分关心的他才是最开心的人吧。</p>
<p>我们不去过分苛责杨致远。</p>
<p>但是，千亿雅虎轰然倒下，是一个必须铭记的悲剧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      雅虎终于死了！从1000亿到破产贱卖， 到现在
    
    </summary>
    
      <category term="雅虎" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%9B%85%E8%99%8E/"/>
    
    
      <category term="雅虎" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%9B%85%E8%99%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>美国女性游行反对特朗普，背后蕴含着怎样的诉求？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/meiguo/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A5%B3%E6%80%A7%E6%B8%B8%E8%A1%8C%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%EF%BC%8C%E8%83%8C%E5%90%8E%E8%95%B4%E5%90%AB%E7%9D%80%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E8%AF%89%E6%B1%82%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/meiguo/美国女性游行反对特朗普，背后蕴含着怎样的诉求？/</id>
    <published>2017-01-25T12:14:38.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T12:18:30.028Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1月21日，在美国华盛顿，数十万民众参加了“女性游行”，抗议特朗普就职总统。同时，在美国多地，和其他国家包括澳大利亚、菲律宾、印度、墨西哥等也发起了同样的游行活动。参加人数和影响力都远超主办者的预期。</p>
<p>Aberra来到游行的队伍中间，询问他们来参加游行的原因，结果得到了各种各样的回答：</p>
<p>为了维护我的权利<br>Susan Gushue，59岁<br>华盛顿哥伦比亚特区</p>
<p>我今天来参加游行是为了帮助女性争取更多的权利，当我听到特朗普政府空洞的口号时，内心真是感到无比糟糕：“我们与众不同，我们比别人更好。我们的生活会变得更好，我们想要的是变得更好。”反反复复就是我们、我们、我们，根本没有任何实质的承诺。</p>
<p>Tiegan York，41岁<br>华盛顿哥伦比亚特区<br>说实话，作为一个跨性别女性我感到非常绝望，我一直等到40岁才下定决心开始变性过程，来寻找真正的自我。但我感到非常害怕，真的从未感到如此无助，这也是我来参加游行的原因之一。过了这么多年我终于鼓足勇气，决定活出自己，但现实令人不安。<br>不过我依旧保持乐观，这也是我必须坚持的。<br>Samantha Jenkins，23岁<br>Laila Al-Eryani，30岁<br>肯塔基州<br>Samantha：我来这里除了为女性争取权利，还有一个特别的原因：我是陪我的穆斯林朋友Laila一起来的，我希望她在这里能感到安全和舒适。同时我也希望为那些遭受性侵的受害者发声，为同性恋者发声，为每一个人能享受自由和包容而发声。</p>
<p>Laila：我不想成为特殊的那个人，我想和其他人一样。我来自也门，在那里女性拥有的权利非常有限，所以今天我来到这里，不只是为也门的女性，更是为全世界的女性。我希望看到她们的能量，看到那些支持我们的人，并成为推动历史发展的队伍中普通的一员。</p>
<p>DeDe Smalls，47岁<br>Demi Smalls，18岁<br>北卡罗莱纳州</p>
<p>Demi：放眼看看国会中大部分坐着的都是男性，是他们在投票决定着生殖权利、计划生育政策，以及其他很多只涉及女性的权利，这简直太疯狂了！他们对此没有研究，甚至并不了解。再看看投票的大多是白人，是他们决定着少数人的权利和移民政策。这真是太让我开眼了，于是我决定，我要为此做点什么。</p>
<p>DeDe：这场游行的力量让我们震撼，在我们和队伍中其他人交谈的过程中，我们感受到了温暖和热情，所以这场游行是有爱的游行，并且爱远远大过于恨。</p>
<p>Ruth Jansson，66岁<br>华盛顿哥伦比亚特区</p>
<p>如果当时我被强奸的时候没有证人……简直不堪想象，在法庭上可能会因我的衣着而被指控，而如果我与那名男子有某些熟识的关系，这些都会成为不利于我的证据。这件事发生在1973年，那些画面我至今记忆犹新。过去这多年了，但这件事在我心里永远也过不去，因为这是我的身体，我有权利决定做什么，更有权利决定不做什么。</p>
<p>Kate Kendell，56岁<br>加利福尼亚州<br>我们，同性恋者其实无处不在，任何一个国家，任何一个种族中都存在。他们身上发生的任何问题都与整个同性恋社区息息相关，维持和平和安宁的唯一办法就是接受、尊重、欣赏所有人的选择。 </p>
<p>为了站在我家人这边</p>
<p>Chris Shea，57岁<br>弗吉尼亚州</p>
<p>我为了女性的权利而参加这次游行，我认为这次选举季将女性权利置于了非常大的压力之下。我虽然是男性，但我是女性的丈夫，是女孩的父亲，如今女性也撑起了半边天，所以我们也应当为她们而努力。</p>
<p>Nidia Bautista，26岁<br>纽约市</p>
<p>作为一名有色人种的女性，参加这次游行非常重要。我的侄女8个月大了，现在我也是上有老下有小了，我正是为她们而来的。我的母亲是移民过来的，她对于这次抗议活动非常担心，而我要为我的的小侄女做个榜样，她一会就过来了，我们会一起参加游行的。</p>
<p>Melinda Martin-Beltran，41岁<br>马里兰州<br>Susan Wheatley，69 岁<br>宾夕法尼亚州<br>Melinda：26年前我妈妈带我参加了一个由国际女性组织举办的游行，正是那次活动让我认识到，我想成为一个积极分子，一个女权主义者。这次游行对于我们来说是一个难得的纪念，因为在26年前，我妈妈41岁，而现在我也41岁了，成为了一个女儿的母亲。这真是一个奇妙的巧合。</p>
<p>Susan：我们最渴望的是同工同酬，因为这意味着对我们的尊重。这里的女性包括所有人，有色人种女性、低收入女性等等。我们希望看到所有的女性能被公平对待。</p>
<p>然而特朗普似乎是公开公然地表达了对女性的反感，因此我们也要公开地表明我们的态度：女性应该被平等地对待。</p>
<p>Jessica Aguero，25岁<br>Juan Acosta，24岁<br>华盛顿哥伦比亚特区<br>Juan：特朗普不能代表我，也不能代表我们家的任何成员。我来参加游行是为了支持我的同伴们：同性恋者、拉丁美洲人、穆斯林朋友、跨性别者等等，我想让他们知道有很多人在支持他们，并且在积极地创造与总统沟通的机会，一切都会好起来的。 </p>
<p>Shannon Watts，44岁</p>
<p>科罗拉多州</p>
<p>四年前，在康涅狄格州Sandy Hook小学发生枪击案的第二天，我在Facebook向美国的妈妈们发起了一个枪支安全活动。</p>
<p>美国全国步枪协会的政策，让那些滥用枪支的人可以轻易地获得枪支。而作为特朗普精选活动最大的外部赞助者，这个组织未来的政策将更加令人担忧。不过作为妈妈抵制枪支组织的志愿者，我们一定会守住底线的。</p>
<p>为了科学而游行</p>
<p>Alex Amick，34岁</p>
<p>Mona Orr，31岁</p>
<p>Kim Jacoby，28岁</p>
<p>马里兰州</p>
<p>Alex：我来参加游行是为了那些女性科学家，我认为她们的声音没有被充分地听取。自然科学对于美国社会来说有至关重要的作用，作为女性科学家，我们希望社会发展政策的制定能够基于充分的科学证据和事实，而不是被情绪或其他非理性因素左右。</p>
<p>Corey Brewer，29岁</p>
<p>马里兰州<br>我手中的标牌代表着这次游行的几个诉求，生殖权利、女性权利、同性恋权利等等。这些其实是一系列相关的诉求：既然我有权利决定我的生育，我同样就有权利接受教育，有权利拥有工作，有权利去我想去的地方。</p>
<p>Wendy Benchley，75岁</p>
<p>华盛顿哥伦比亚特区</p>
<p>Sally Cogan，69岁 </p>
<p>康涅狄格州</p>
<p>Sally：气候问题在今天已经成为全人类要共同面对的问题，如果我们不能坚持下去，支持巴黎气候协定，我们很快会被世界抛弃。洪水会到来，人类将开始无休止地迁徙，我们会缺少食物，终日忍受无常的天气……我们恳请特朗普总统清醒起来，不要像一个住在山洞里的人一样，在气候问题上抱有狭隘的见解。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      美国女性游行反对特朗普，背后蕴含着怎样的诉求？
    
    </summary>
    
      <category term="美国" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%BE%8E%E5%9B%BD/"/>
    
    
      <category term="美国" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>宋江在没落草的时候为什么要逼反秦明？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/shuihuzhuan/%E5%AE%8B%E6%B1%9F%E5%9C%A8%E6%B2%A1%E8%90%BD%E8%8D%89%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E9%80%BC%E5%8F%8D%E7%A7%A6%E6%98%8E%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/shuihuzhuan/宋江在没落草的时候为什么要逼反秦明？/</id>
    <published>2017-01-25T12:06:54.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T12:12:00.018Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>先从宋江是不是很有钱说起。<br>有些人质疑，宋江作为一个小吏，却能挥金如土，花起钱来跟淌水似得，一定是贪污腐败了。同时有些人反驳，列举了宋江的一些花销，以及宋江的家族产业，证明宋江并没有多少钱。<br>事实上讨论宋江有没有钱毫无意义，因为对于水浒里的宋江以及现实中行事像宋江一样的人来说，钱仅仅是一个数字。<br>可以看一下。<br>〖又各送银五十两，权为路费。宋江推却不受，孔太公父子哪里肯，只顾将来拴在包裹里。<br>三个头领苦留不住，做了送路筳席践行，各送些金宝与宋江，打缚在包裹里。<br>（穆弘）取出一盘金银与宋江〗<br>孔家庄、清风山、穆家庄这样的土豪、土匪见了宋江都要赠送大把的银子，要知道水浒里五两银子就够一家人过三五个月了。是柴进、孔太公、燕顺他们都傻，跟银子有仇，见人就白送这么多银子吗？不是的，是因为他们明白——大哥的面子远比钱值钱。<br>杜月笙经常感叹，人生有三碗面最难吃——人面、情面、场面。具体点说就是，你想包个工程，本来轮不到你，但你找了个吃得开的人给主管人员说了声，于是就包给你了。你得罪了人，非要砍了你，赔礼道歉赔钱都没用——因为你的面子不值钱——但你找了哪个大人物，给你说了句话你就没事了。你想升到哪个职位，使劲送礼领导都不收，你找了个人，替你说句话，你就升上去了。这些被找的人，无论是黑道白道，都是很有面子的人。所以人一有机会就有钱出钱有力出力，拼命地讨好他们，他们肯给你一个面子，那比多少钱都好使。<br>你要是个宋江这样黑白两道都很有面子的人，怎么会缺钱呢。你愿意去一个富豪那里坐坐，他就会很荣幸，能把钱塞到你手里会高兴的了不得，因为以后他遇到什么事，找你就有可能摆平。<br>那宋江在水浒里究竟是不是很有面子的人呢？<br>燕顺、王英、郑天寿在清风山不安全——花荣等军官真发起狠来就能剿灭他们。想投托大寨又怕不收留。宋江肯给他们面子，他们就能上梁山。<br>孔明、孔亮〖两个因和本地一个财主竞争，把他一门良贱都杀了〗，叔叔被知府抓起来，这是送多少钱都摆平不了的，但宋江肯给他面子，就能把他叔叔救出来。<br>李逵一个混的连住处都没有的小混混，惹起事来把当地威望很高的卖鱼伢子张顺打了，这就是非得挨砍的事。但有宋江的面子，两人结为好朋友。更别提李逵以前肉都吃不起，跟了宋江，花着宋江面子换来的银子，开始了大碗酒大块肉的生活。<br>更别提石秀劫了梁中书亲点的囚犯，又砍伤七十多人，重重地打了这个省委书记兼军区司令的脸，还敢在大堂上跟梁中书叫嚣<br>〖你这败坏国家，害百姓的贼！我听着哥哥将令，早晚便引军来，打你城子，踏为平地，把你砍做三截。〗<br>但梁中书终究“沉吟半晌”没敢杀他。因为他终于知道，杀了石秀卢俊义就是很不给宋大哥面子。不给宋大哥面子，后果很严重，省委书记都担不起。<br>有面子了就有这么大好处，谁都想有面子。怎么才能让人都给你面子呢？<br>人愿意给你面子无非因为两点:一是有求于你，二是怕你。两者并不矛盾——怕你的多了，求你办事更好办，人就更愿意求你。求你的多了，人看到这么多人愿意听你的，人就更怕你。<br>现在宋大哥想跟你秦明交个朋友，你给宋大哥装逼，满口大道理就是不肯给大哥这个面子。要是人人都像你一样，大哥还咋混。<br>所以宋江立刻就让秦明哭都哭不出来。宋江虽然一直不动声色客客气气的，但远比张牙舞爪地杀了秦明更残酷——杀了秦明，他还能被政府评为烈士，家属受到优待。但宋江让人冒充秦明烧杀了千百人，他就被定为反贼在政府那里名裂了，全家被杀了，还会被那些无辜百姓幸存的家属唾骂，里外不是人。要是发狠杀了宋江，他会被众强盗杀死，然后再编点谎言传出去败坏他的名声，那是彻彻底底的身败名裂了。秦明终于服了，发现宋大哥太可怕了。<br>宋江就是一直这样做的——给我面子，你会加倍地得到好处，比如李逵从房住不起肉吃不起事惹不起的，变成大碗酒大块肉想惹谁惹谁，陈老爹很给宋江面子经常免费让宋江喝陈皮汤，于是宋江许他一副棺材板，有机会了甚至要给他一条金条，卖唱老夫妇商量女儿被李逵打了赔偿事宜时，很给宋江面子，获得了超出想象十倍的赔偿金。<br>不给我面子嘛。<br>敢不给宋江面子的总共有四个人——张文远、秦明、黄文柄、武松（重阳会上的李逵不算，相当于小孩子给他爹犟嘴）。<br>首先，一般人看来如果宋江真那么厉害，张文远纯粹找死，因为马子被人睡了，一般人都忍不了。但大哥不是一般人。<br>《孙子兵法》有云，“主不可怒而兴师，将不可愠而致战。何于利而动，不合于利而止。”优秀的大哥，只做有利于增加自己势力、威望、资本的事，否则再生气也不去做。<br>大哥之所以是大哥，并不是因为你吊耳吧唧地觉得自己是龙傲天，而是因为很多人愿意支持你，听你话。你整天恶狠狠吊耳吧唧的，大多数人见了你都不自觉地就恶心你、远离你，怎么会去主动接近你被你收为小弟呢。只有你和颜悦色，平易近人，让人觉得你与人为善，替人着想，宽容大度，人才愿意接近你。<br>当然了，要说平易近人，和颜悦色，与人为善，替人着想，宽容大度，水浒中除了宋江还有一人做的非常到位，可惜他只当了一个人的大哥，这位大哥就是武大郎。宋江跟武大郎的差别就是，武大郎是百分百的善，宋江是百分之九十五的善（至少是面上）加百分之五的极恶。平时我是很善，但你敢不给我面子，我就可能让你哭都哭不出来，你可以试试。所以大哥有必要在合适的时候拿人开刀立威。这个人不能是张文远，因为张文远这货色一般的强盗一根手指头就能碾死他。弄死个张文远实在增加不了宋江的威名，所以宋江就留着张文远显示自己的大度。普通人做事通常有意识无意识地欺软怕硬，但要成为一个面子比钱好使的大哥必须”欺硬怕软”。<br>那武松行不行呢，宋江要武松跟他上清风寨，武松却说〖只是武松做下的罪犯至重，遇赦不宥，因此发心只是投二龙山落草避难〗。要知道秦明仅仅是不跟宋大哥交朋友，而武松是跟宋大哥交朋友了，宋大哥的酒你也喝了，银子也拿了，把子也拜了，现在宋大哥要你跟着走你敢不跟，更严重。但武松的性格跟秦明不同，恩怨必报，在飞云浦已经逃得了性命杀了公差，还觉得不解气，非要冒着生命危险去杀张都监，宋江除非直接设套杀死武松，否则敢那样弄武松，就等着武松血洗宋家庄吧。优秀的大哥必须是个狡猾的狐狸，能察觉出危险，要是觉得自己很吊啥都敢做，过不了几年就坟头草青青。<br>秦明是个不错的选择，你认为自己的武艺高于秦明吗，自己的性子烈于秦明这个“霹雳火”吗，就这样一个秦明，敢不给宋大哥面子，宋大哥一句狠话都没说，就弄的他家破人亡，身败名裂，求死不能，你呢？<br>相似的还有黄文柄。<br>所以，呼延灼、关胜等名将被俘后，一经宋江劝说立马就“天罡之数”“义气相投”投降了毫不奇怪，因为他们知道不给宋江面子，秦明就是榜样，宋江能做出什么恶毒的事，谁都不敢想象。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      宋江在没落草的时候为什么要逼反秦明？
    
    </summary>
    
      <category term="水浒传" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0/"/>
    
    
      <category term="水浒传" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>真心喜欢一个人是种怎样的体验？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/qinggan/%E7%9C%9F%E5%BF%83%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%98%AF%E7%A7%8D%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/qinggan/真心喜欢一个人是种怎样的体验？/</id>
    <published>2017-01-25T12:00:33.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T12:05:20.615Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无论以任何种族的审美标准，都可以负责任地宣称，男士的容貌绝对配不上女士的容貌。</p>
<p>也许你会猜，接下来又是一个老套的丑男如何追到女神的故事。</p>
<p>你错了。接下来的故事，是女神如何奉献自己一生甘当丑男情人的故事。</p>
<p>这不是网络小说中的情节，真是一个真实的故事。</p>
<p>这位美艳的女士，在26岁最美的年纪遇到了照片上这位男士，并心甘情愿抛弃自己作为歌剧女演员的事业，投身到他的怀抱成为他的专属情人，秘书，旅伴，哪怕照片中这位男士流放到荒凉的岛屿，她也一路陪伴。多年来她深居简出，出门只为了陪伴他，直到她77岁过世，却至死未能成为他的妻子。</p>
<p>而在那个没有微信的年代，她一生中为这位男士写了两万多封信，平均一天2到3封。</p>
<p>这位男士的名字如雷贯耳，维克多·雨果。而这位女士的名字则鲜为人知：朱丽叶·德鲁埃。可以说她的一生，几乎都为雨果而活。</p>
<p>德鲁埃出生于1806年，母亲是女仆，父亲是裁缝，她一岁是父母相继过世，被叔叔抚养长大。她在宗教寄宿学校接受教育，5岁已经学会读写，10岁时已经精通诗歌。</p>
<p>在当时，作为一个美丽的平民女子，她的人生并没有多少选择。在她15岁时她离开了寄宿学校，和当时无数出身平民的美丽女子一样，她沦为高级妓女，被巴黎上流社会的花花公子们视为一个只会花钱的浅薄女人。讽刺的是，如今那些花花公子们的名字早已成为历史的尘埃，但朱丽叶·德鲁埃这个名字，却仍然在历史的星空中闪烁。</p>
<p>在她19岁时，她成为年长她16岁的雕塑家James Pradier的情妇，并在20岁时为他生下一个女儿。这位仁兄当时刚刚开始有名，可以在聚会上花上上千法郎，却在德鲁埃问他要赡养费时支支吾吾。她曾经哭着请求他的援助，而他的援助就是一些屁话：『你需要勇气和薄荷糖！』自此以后，她又成为另一个商人的情妇，这位仁兄送了她将近一万两千法郎的礼物，之后却因为还不起债务带着她东躲西藏。德鲁埃之后结束了这段感情，也承担了这份债务和女儿，成了一个债务缠身的单亲母亲。为了还债和养育孩子，从未受过戏剧训练的她开始表演生涯，但一直没有名气，直到1833年，26岁的她出演雨果的一出戏剧中的小角色而大获成功。而她的债主也看到了机会，在她出演这部戏剧之后就将她告上了法庭。她不得不在不同的戏院间来回奔波。</p>
<p>1833年1月2日，她遇到了当时31岁的雨果。当时的她写了一封即使在现在看来也无比大胆的信：</p>
<p>『今晚来 Mme’K (旅馆）找我！<br>我会在今夜爱你，并之前耐心等待。今晚见！<br>啊！今夜对我意味着一切！</p>
<p>我会在今夜把我自己全部给你！』</p>
<p>在她之后50年的人生里，她无数次回顾了这个夜晚。她在自己的枕头下藏着一个红色的小本子，直到她去世的前一年，47年来雨果每年都会在上面写下一两行评论在回忆那个夜晚。她形容自己在遇到雨果前的自己是<br>『如果必要，可以投身于第一个买她的任何有钱人的怀抱』</p>
<p>情感上，作为一个孤儿，德鲁埃渴望一个父亲般的角色，经济上，作为一个欠债者，她也希望有一个长期的经济支柱。而对于雨果来说，他自己糟糕的婚姻让他希望能够有一个崇拜他的女子来维系自尊心——在这一点上，德鲁埃绝对是他终身的脑残粉。</p>
<p>雨果为了能够让德鲁埃全心全意地爱她，奉劝她放弃演艺事业，而她也做出了这个也许让她后悔一生的决定，成为了爱情的奴隶。从此之后，她的人生变得无比简单：深居简出，只为雨果而活。而在两人关系第6个年头，雨果写了一封信，透露承诺一辈子为她和她的女儿负责，她以为他终于愿意娶她——然而历史告诉我们，他从未这样做过。</p>
<p>德鲁埃毫无疑问是一个风尘中的奇女子，她是一个孤儿，一个妓女，但当她的情人抛弃了她后，她没有抛弃女儿，当情人巨额债务缠身后，她自己负担了这些债务。光是这两点，就极少有人能做到。她同时也是一个精明的女子，在动荡的时代如同蒲苇一样攀附在一个又一个男人身边谋求生存。但最后，她更是一个傻女人，一生甘愿没有名分地陪伴一个人，做伴侣，做秘书，做仆人，做情人。</p>
<p>1852年雨果被拿破仑政府流放到泽西岛，她跟去了，1855年雨果又被流放到根西岛，她又跟去了。雨果被流放时时拖家带口的，而她只是只身一人前去陪伴。从1852年到1870年，整整18年，她作为一个情人陪伴着流放的雨果。两座岛屿当时都荒凉的不成样子，但她愿意，因为雨果在哪里。</p>
<p>1835年，时年29岁的德鲁埃在一封写给雨果的信中说道：</p>
<p>『我对你的爱会让我不朽。在我死后，我仍会爱你。在的身体和灵魂耗尽之前，我对你的任何一点爱都不会消失。』</p>
<p>1883年，朱丽叶德鲁埃在自己77岁时谢世，幸福地比自己爱的雨果先走了两年。她用一辈子诠释了自己当年写下的话——在历史长河中，成就了一段不朽的浪漫。</p>
<p>这个故事发生在19世纪中晚期，女性没有投票权，性生活没有避孕套。一个出身孤儿的美丽女子，被从寄宿学校赶出来，她能选择的工作除了女仆就是情妇，而更多情况下是两者都是。而正是这些女子当年的牺牲，才换来了今天女性意识的觉醒。因此，倘若再以今天的女性意识去评价这些女子当年的行为为『恶心』，我觉得是非常不妥当的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      真心喜欢一个人是种怎样的体验？
    
    </summary>
    
      <category term="情感" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
    
      <category term="情感" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/jiating/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%81%8F%E5%BF%83%E5%88%B0%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%A8%8B%E5%BA%A6%EF%BC%8C%E5%BF%83%E7%90%86%E4%BC%A4%E5%AE%B3%E5%A4%9A%E5%A4%A7%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/jiating/父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？/</id>
    <published>2017-01-25T11:56:22.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T11:58:51.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是5岁的时候父母悄悄离了婚，一直瞒我到9岁。据我爸说，我妈为了房子是不要我的，于是我跟着我爸生活至今。后来我爸再婚了，对方是个英语老师。记得在我11岁的时候，我小心翼翼地问我爸说，爸你和阿姨以后有了小孩会不会不爱我了？我爸当时特别夸张的说那不可能不管怎样你都是我最爱的女儿。这句话当时给我感动的啊，心里都是乐开了花儿。<br>13年的时候弟弟出生了，从小他就受到家里所有人的宠爱，当然也包括我，我是很爱他的。可是我上高中后，我爸和阿姨带着弟弟去了外地工作，一年只有过年前才会回家。所以这一年半都是我自己一个人住校过来的，期间，没有家人主动给我打电话问问我最近怎么样关心我。我有时候想弟弟了，会在微信上面给他视频，渐渐的我发现我跟他们的距离变得很远了。到了年前他们回到家里那段时间，也总是外出办事，经常不在家，我都是一个人过。今年初冬吧，我爸出差经过四川，说要回来看看我，我心里仍是很开心的，毕竟这样的时刻不多了。他回来看见我说瘦了瘦了，（也就是说说而已）然后特别愧疚地跟我说爸爸陪你的时间真是太少了，他总是喜欢问我能不能理解爸爸？从小到大问过很多次，我每次都说理解理解，(不理解又能怎样呢)他仿佛才心安似的又说下去。我这样说出来你们可能觉得我爸还是挺爱我的。可是伤人的总是细节不是吗？在我上课的时候，我阿姨来电话说让我去把家里的医保费缴了，我就精打细算抽了两节体育课去给交医保，当我打开柜子发现原来家里的医保只有我爸我阿姨和我弟自己我阿姨的妈妈四个人的时候，我也是挺难过的，不过我又想啊不就是医保嘛没有什么大不了的，办与不办没差！其实也不知道为什么他们总是觉得我身体很好啊力气又大啊之类的，也是真的不懂。<br>其实我身体很不好，毛病多啊，支气管炎高烧之类的我一个人扛下来，没让他知道的，觉得自己挺厉害呢。坚强总是好事。可是每次体检都是他们三去检查，从来都不带我，有一年我感觉我身体不舒服，真的特不舒服，然后各种紊乱，想要跟爸说让他带我也去检查检查，我爸说，小孩子检查什么呀！我就再也没说过了。不过他一贯拒绝我的说辞都是如此，比如安装空调，他们房间和客厅都有空调，但就是没给我安，而我那个房间夏天是顶着太阳晒啊，有次夜里我实在热的睡不着，我跑到他们房间睡，后来我爸嫌我太吵，说，滚回你的房间睡。当时我还小，就是难过啊，然后到现在我的房间还是没有安空调。<br>还有那什么，每次买家庭类的东西的时候，比如棉拖，牙刷，毛巾，之类的，他们也总是不会准备我的，我爸回来看见我没有就说，你自己也去买一双吧！我当时默默地想，为什么总是忽略我的份！<br>而我妈那边，她也是再婚了，儿子都上小学了。也从来不会给我打电话，当然我也对她没有什么感情。不过，有时候啊，想想这些心里难受，这么多年除了我已去世的奶奶还没有几个真正关心我的人。<br>我很羡慕我弟弟的。<br>从小就有人疼，得到足够的爱，有完整的爸爸妈妈，还有爱他的姐姐。<br>抱怨归抱怨，但一张医保卡一双棉拖一台空调一个电话怎能让我胆怯！这个世界还有很多美好等我去找啊！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？
    
    </summary>
    
      <category term="家庭" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%AE%B6%E5%BA%AD/"/>
    
    
      <category term="家庭" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>刚步入律师行业的你从师父身上学到最有用的一课是什么？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/falv/%E5%88%9A%E6%AD%A5%E5%85%A5%E5%BE%8B%E5%B8%88%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E7%9A%84%E4%BD%A0%E4%BB%8E%E5%B8%88%E7%88%B6%E8%BA%AB%E4%B8%8A%E5%AD%A6%E5%88%B0%E6%9C%80%E6%9C%89%E7%94%A8%E7%9A%84%E4%B8%80%E8%AF%BE%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/falv/刚步入律师行业的你从师父身上学到最有用的一课是什么？/</id>
    <published>2017-01-25T11:53:47.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T11:55:54.231Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>要让法官做出对自己有利的判决，不仅要提供法律依据，而且要给法官一种安全感：这样判不会有问题。</p>
<p>去年夏天刚开始在检察院工作时，我们办公室处理过一个性侵案件，默认刑期是78个月，法定最高刑期是120个月。明尼苏达州的“默认刑期”（guideline sentence）是和被告前科记录挂钩的，所以同样罪名的刑期可能不同，检方可以在默认刑期基础上要求加重判决，最终刑期以法定最高刑期为限。<br>主要负责此案的检查官要求法院从重判决，在默认刑期基础上再加30个月，理由是被告有胁迫受害者作伪证，威胁受害者家人，以报复为目的传播受害者照片等加重情节。<br>审理此案的法官读了我们从重判决的动议以后，表示希望我们写个回函进一步阐述一下量刑依据，老板让我先草拟一个回函让她看看。</p>
<p>我一开始的思路是，我方提出了三个加重判决的因素，所以我应该进一步阐述各个因素作为量刑依据的合法性。于是我找了一些判例，来证明威胁、报复受害者及其家属的确是法律所规定的加重判决因素。<br>老板看了第一稿，表示判例找的不错，法律依据的阐述也没毛病。<br>“但并没有真正解决法官的问题。”<br>“啊？法官不是问我们为什么可以重判吗？”<br>“没错，但是你的回答只是说明了有这样的法律，却没有真正回答为什么法官可以 这么判。”</p>
<p>老板问我，如果你是这位法官，检方要求再默认刑期上增加30个月，法官肯定会想：这是不是太多了？被告会不会不服？如果被告不服提出上诉的话，上诉法院会不会驳回判决？如果上诉法院驳回了判决，会对我有什么影响？<br>“其实你已经很接近真正的答案了，你只需要再加一点东西，让法官看了这个回函以后能确信这个判决即时被上诉了也不会被驳回，或者退一步说，既是被驳回了也不会对他造成不利影响。”</p>
<p>于是我又补充了一部分，列举了近些年在明尼苏达州同类性侵案件中法官做出从重判决的代表性案例，特别强调了两点：一是额外加上30个月不算多，有相同从重判决因素的案子最后给出法定最高刑期的都不少见；二是在达到现行法定最高刑期且被告单纯为了推翻量刑而提起上诉的案子里，被告还没有胜诉的先例，而且上诉法院在判决书中认可了此类案件中一审法庭的自由裁量权。<br>也就是说，放心判吧，法官大人，比这判的还要重的不稀奇，而且还没有在上诉中被打脸的先例；万一被打脸了，您也可以理直气壮地说我在这方面自由裁量权，没有滥用司法权力。<br>于是，我们如愿达成了想要的判决。</p>
<p>诉讼，就好比治水。<br>水的天性是低处流，你让流水去勇攀高峰，流水不会答应，因为只有向着低处流才能汇入大江大河，从而不至于干涸；<br>你让每个人都沿着抵抗力最大的路径走，向着人迹罕至的道路走，不是所有人都会答应，这也是人趋利避害，在群体中寻求安全感的天性。<br>因此，作为律师，要让法官听自己的意见，按自己指的路来走，不仅要让法官觉得走这条路是对的，也要让法官觉得，这条路是无数人走过的，因此得到安全感。<br>法官也是人，都是一个鼻子两个眼的肉体凡胎，不是圣人，大部分法官也害怕犯错误，也害怕背离业界同行的惯例。<br>这完全可以理解，羲皇上人这个物种，只存在于上古传说里。<br>我们都是汪洋大海里的一滴水，社会流水线上的一颗螺丝钉。</p>
<p>敢为天下先的探路者毕竟是少数，<br>我对他们充满敬意。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      刚步入律师行业的你从师父身上学到最有用的一课是什么？
    
    </summary>
    
      <category term="法律" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%B3%95%E5%BE%8B/"/>
    
    
      <category term="法律" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%B3%95%E5%BE%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>税务局如何知道企业是否偷税漏税？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/15/jingji/%E7%A8%8E%E5%8A%A1%E5%B1%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9F%A5%E9%81%93%E4%BC%81%E4%B8%9A%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%81%B7%E7%A8%8E%E6%BC%8F%E7%A8%8E%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/15/jingji/税务局如何知道企业是否偷税漏税？/</id>
    <published>2017-01-15T07:29:37.000Z</published>
    <updated>2017-01-15T07:29:37.211Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      税务局如何知道企业是否偷税漏税？
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么洪七公阻止郭靖加入丐帮？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/15/jinyong/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%B4%AA%E4%B8%83%E5%85%AC%E9%98%BB%E6%AD%A2%E9%83%AD%E9%9D%96%E5%8A%A0%E5%85%A5%E4%B8%90%E5%B8%AE%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/15/jinyong/为什么洪七公阻止郭靖加入丐帮？/</id>
    <published>2017-01-15T07:16:19.000Z</published>
    <updated>2017-01-15T07:28:38.088Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>与其说是洪七公不愿意郭靖入丐帮，不如说是金庸不愿意郭靖入丐帮——郭靖的格局不是丐帮容得下的。<br>在射雕三部曲中，郭靖跟绝大多数人都有很大不同——郭靖从来都不是，也从未想过成为一名彻彻底底的江湖中人！<br>郭靖成年后，正儿八经接的第一个任务——很多人可能都没注意到——是以蒙古国勇士的身份刺杀金国六王子完颜洪烈。这是国家大事，而非江湖仇杀。<br>这之后，郭靖入了中原，参与了多次江湖争斗，他本人在很多场争斗中也是至关重要的因素，但郭靖第一次主动承担的任务是，保护武穆遗书。依然是国家大事。<br>所以，郭靖初时武功虽然不高，但人生境界，其实不低。在五绝之中，只有王重阳与他站在同一高度。<br>所以老顽童才会说：</p>
<blockquote>
<p>师哥当年说我学武的天资聪明，又是乐此而不疲，可是一来过于着迷，二来少了一副救世济人的胸怀，就算毕生勤修苦练，终究达不到绝顶之境。当时我听了不信，心想学武自管学武，那是拳脚兵刃上的功夫，跟气度识见又有甚么干系？这十多年来，却不由得我不信了。兄弟，你心地忠厚，胸襟博大，只可惜我师哥已经逝世，否则他见到你一定喜欢，他那一身盖世武功，必定可以尽数传给你了。</p>
</blockquote>
<p>即使恩师洪七公慷慨豪迈，行侠仗义，但比起郭靖，洪七公更多的是一个纯粹的江湖人。他有着与普通江湖人同样的追求，比如高深的武功，比如天下第一的名位。而郭靖在第三次华山论剑一言不发，这些东西他从来不在乎。</p>
<p>神雕末期，华山之巅，金庸如是说：</p>
<blockquote>
<p>各人听了，都是一怔，说到武功之强，黄药师、一灯等都自知尚逊周伯通三分，所以一直不提他的名字，只是和他开开玩笑，想逗得他发起急来，引为一乐。哪知道周伯通天真烂漫，胸中更无半点机心，虽然天性好武，却从无争雄扬名的念头，决没想到自己是否该算五绝之一。<br>黄药师笑道：“老顽童啊老顽童，你当真了不起。我黄老邪对‘名’淡泊，一灯大师视‘名’为虚幻，只有你，却是心中空空荡荡，本来便不存‘名’之一念，可又比我们高出一筹了。东邪、西狂、南僧、北侠、中顽童，五绝之中，以你居首！”</p>
</blockquote>
<p>对所谓的“天下五绝”最不在意的，真的是第一个提出今日五绝属谁的老顽童吗？<br>推别人，郭靖一言不发；推自己，郭靖依然一言不发。参加过提兵灭国级战役，以孤城襄阳对抗真正意义上天下无敌的蒙古铁骑半辈子的郭靖才懂得，今时今日，所谓的天下五绝，不过是江湖上的虚妄。既不能安邦于内，也不能御侮于外，更无力拯救苍生免于兵火。不过是自己人玩的无聊的游戏罢了。<br>对于一个从小在成吉思汗身边长大，以岳武穆为精神导师，他真正的对手是从铁木真到忽必烈的人来说，五绝什么的，会在意吗？<br>华山三论五绝之前，金庸写了一个小插曲：</p>
<blockquote>
<p>只见人群中跃出六人，分作三对，各展兵刃，动起手来。数招一过，黄药师、周伯通等无不哑然失笑，连一灯大师如此庄严慈祥的人物，也忍不住莞尔。又过片刻，黄药师、周伯通、杨过、黄蓉等或忍俊不禁，或捧腹大笑。原来动手的这六人武功平庸之极，连与武氏兄弟、郭家姊妹相比也是远远不及，瞧来不过是江湖上的一批妄人，不知从哪里听到“华山论剑”四字，居然也来附庸风雅。<br>那六人听得周伯通等人嬉笑，登时罢斗，各自跃开，厉声喝道：“不知死活的东西。老爷们在此比武论剑，争那‘武功天下第一’的名号。你们在这里嘻嘻哈哈的干甚么？快快给我滚下山去，方饶了你们的性命。”<br>杨过哈哈一笑，纵声长啸，四下里山谷鸣响，霎时之间，便似长风动地，云气聚合。那一干人初时惨然变色，跟着身战手震，呛啷啷之声不绝，一柄柄兵刃都抛在地下。杨过喝道：“都给我请罢！”那数十人呆了半晌，突然一声发喊，纷纷拚命的奔下山去，跌跌撞撞，连兵刃也都不敢执拾，顷刻间走得干干净净，不见踪影。<br>瑛姑、郭芙等都笑弯了腰，说不出话来。黄药师叹道：“欺世盗名的妄人，所在多有，但想不到在这华山之巅，居然也得见此辈。”</p>
</blockquote>
<p>真以为这里只是写些为大伙儿取乐，无足轻重的闲笔插曲？<br>从这里的嬉笑，到前面引过的论武，金庸没有提郭靖半个字。郭靖谦虚，可是论武时号称西狂的杨过都谦虚推让了一番，张口就是“武功越练越知道自己不行”的郭靖没见；郭靖庄严肃穆，可是大伙儿嘲笑一干妄人时，以庄严慈祥著称的一灯大师都忍不住笑了，郭靖还是没见人。整个过程中，郭靖存在感低的就好像没在场似的。</p>
<p>然而，作为奠定金庸武侠第一人地位的小说的主人公，郭靖的存在感真的会低到如此地步吗？<br>事实是，一到要出人命的时候，金庸就把郭靖拉出来发声了。</p>
<blockquote>
<p>杨过、周伯通、一灯、郭靖四人齐声大叫：“小心了！”</p>
</blockquote>
<p>金庸笔下的深意有几个人懂？</p>
<p>蒙古势大，苍生苦难方始，不日就是亡国灭种之灾，所谓：</p>
<blockquote>
<p>兵火有余烬，贫村才数家；<br>无人争晓渡，残月下寒沙！</p>
</blockquote>
<p>可笑当此末世，仍然有些人，自以为绝世高手，自说自话的划分东南西北中，却不知蒙古铁骑早已席卷天下。在蒙古铁骑面前，他们这些人跟“欺世盗名的妄人”有多少区别？或许也只能如“妄人”们面对杨过的长啸一般，风吹云散而已。</p>
<p>所谓的天下五绝，绝世高手，在整个天地间，能有多少分量？</p>
<p>然而这些话，郭靖是说不得的，金庸也不忍心，只能用些曲笔。</p>
<p>有人问我，凭什么神雕里的天下第一人是郭靖而不是老顽童？因为当时是在论武，我没有扯太多人生境界之类比较虚的东西，然而，在这里，我可以说，本文所说即是郭靖而非其他人为天下第一人的最核心的原因。</p>
<p>评价陈近南时说“老金从来没舍得让他在堂堂阵战中吃过亏”。其实这句话同样适用于神雕里的郭靖。<br>从射雕末期的天下第一高手欧阳锋，到大蒙古国师金轮法王，再到总BOSS蒙古大军，无论对手有多么强大，无论情节怎么需要郭靖负伤，金庸都会护着郭靖，不让人在堂堂阵战中占到郭靖的便宜。<br>所以，欧阳锋只能趁郭靖不愿意伤害无辜之人与郭靖对掌拼个两败俱伤。<br>所以，自高自傲的珠穆朗玛大师与郭靖对过一掌之后，可以仗着有千军万马帮忙，群殴郭靖——就这，郭靖受伤还是因杨过捣乱；可以趁郭靖受伤找上门去浑水摸鱼；可以绑架郭靖的女儿逼郭靖自杀；却从未第二次兴起过与郭靖公平决斗的念头——即使是在他练成10层龙象般若功之后。更重要的是，他似乎从来不觉得这样对付郭靖有什么丢身份的。<br>所以，最推崇英雄人物的蒙古大军，攻无不克，战无不胜的蒙古大军也容忍了金轮法王绑架幼女的低劣行径，只为了攻克郭靖镇守的襄阳城。<br>总说就是，不管是武林争雄的单打独斗，还是引领万军的征伐，金庸不会让任何人在堂堂阵战中打赢郭靖——哪怕是斗嘴。<br>郭靖之于江湖，多少有金庸之于武侠小说的意味，不知金庸把郭靖的江湖地位、武功修为写得那么高，是自许，还是单纯的巧合？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      为什么洪七公阻止郭靖加入丐帮？
    
    </summary>
    
      <category term="金庸" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%87%91%E5%BA%B8/"/>
    
    
      <category term="金庸" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%87%91%E5%BA%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>好莱坞“白左”的奋斗</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/14/haolaiwu/%E5%A5%BD%E8%8E%B1%E5%9D%9E_%E7%99%BD%E5%B7%A6_%E7%9A%84%E5%A5%8B%E6%96%97/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/14/haolaiwu/好莱坞_白左_的奋斗/</id>
    <published>2017-01-14T14:30:51.000Z</published>
    <updated>2017-01-14T14:36:25.954Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1925年，华纳兄弟的创始人哈利·华纳遇到别人向他推销有声电影技术，他脱口而出，“谁会想听演员说话呢？”</p>
<p>对啊，演员竟然可以说话，这不是一件正常人可以理解的事情。在好莱坞最初的岁月里，为了便于电影公司控制片酬和合同，演员甚至连名字都不允许在银幕上出现。</p>
<p>20年代初的洛杉矶，重视家风的清教徒会在门前挂上一块牌子，“此房屋不出租给演员和狗”。</p>
<p>这和远在中国的梨园行竟然惊人一致，作为下九流的戏子，就是成了汪洋汪海、金山银山的角儿了，也不能登大雅之堂，仅以艺名示人。</p>
<p>所以本周当梅丽尔·斯特里普在金球奖颁奖典礼上的演讲刷爆了太平洋两岸的互联网时，有很多人感动了。同时也有人在 Twitter 上和微博上用中英双语娴熟地表达：</p>
<p>“川普，你应该开一场文艺工作座谈会了”。</p>
<p>真是世界是平的，环球同此凉热。</p>
<p>梅丽尔在演讲里举了至少七个人的名字和出身，证明好莱坞是由一群从别处来的异乡人组成的。</p>
<p>这让我想起1972年，奥斯卡历史上最长的起立敬礼。当时，卓别林获得奥斯卡终身成就奖，在场的好莱坞明星们为这个异乡人起立鼓掌长达五分钟。</p>
<p>这个曾向好莱坞宣战，在电影里不断表达自己的政治观点，并最终被美国驱逐出境的英国人，没有像梅姨那样侃侃而谈，只是眼含热泪，许久才讲出一句感谢。</p>
<p>麦卡锡主义盛行的年代，卓别林被认为是同情共产分子的左派，他不仅始终没有加入美国国籍，还和很多共产党员，比如中国人民的好总理周恩来留下过笑容满面的合影。</p>
<p>面对这样一个有十二分里通外国嫌疑的演员，美国人愤怒地喊着：“决不允许赚美国的钱还支持共产主义，要这样伤害美国，你就滚出美国！”</p>
<p>卓别林只能无奈地自陈：“我根本不相信我的影片能给美国带来任何损害，它的用意是为美国服务，而不是伤害美国。我并不是一个政治人物，我也不是一个知识分子。我更不是一个共产主义者，甚至也不是一个社会主义者。像我这样一个人，最关心的东西就是人的尊严。我只是想拍电影而已。”</p>
<p>嗯，这剧我好像最近看过。</p>
<p>二战前后，许多欧洲艺术家来到了美国，其中包括悬疑大师希区柯克，他们推动了好莱坞左翼电影的发展，极大丰富了好莱坞电影的表现形式。</p>
<p>欧洲知识分子支持马克思主义和国际共运是一种普遍现象，但是在当时的美国，共产党三个字是不加引号的骂人话。所以1947年到1955年间，当美苏争霸，意识形态斗争的阴云飘来，来自威斯康星州的参议院麦卡锡推动成立了“非美活动调查委员”，开始对好莱坞的左翼份子进行大规模的询问和清洗。</p>
<p>“你现在或者曾经信仰过共产主义吗”，成为了美国电影史上最“寒冷”的问话之一。</p>
<p>有十位演员以宪法第一修正案保障言论自由为名拒绝回答，然后被判藐视国会，入狱一年，史称“好莱坞十君子”。</p>
<p>时任电影演员工会主席的里根则没有履行保护演员的职责，而是支持设立黑名单清洗同行，甚至他本人成为了一名告密者。十几年后，他连任两届美国总统，成为了美国历史上最伟大的总统之一。</p>
<p>再看梅丽尔的演讲，当时台下有约四分之一的人正襟危坐没有鼓掌，下一个里根可能就出现在这些人里。</p>
<p>在政治正确的反对者看来，梅丽尔这么做并无政治风险，不但不需要勇气，而且肯定会满场喝彩，毕竟政治正确在美国就是赶时髦。她是在美国啊，一个反对总统并不需要付出真实代价的地方，这就是“圣母心爆表，只会慷他人之慨的白左”。</p>
<p>普通人高估了好莱坞明星在公众场合言论的自由度了，即使是在美国，资本、利益、政治风险，都与演员有所牵连，况且大选已定，即使梅丽尔曾经坚定地和希拉里站在一起，她也没必要此刻站出来冒这个风险公然杠上总统。</p>
<p>在视里根为榜样的川普时代，好莱坞只要像华尔街和硅谷在最近两个月相继服软，愿意表忠心的那四分之一就有一万种办法让梅丽尔日子不好过。</p>
<h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><p>现在的好莱坞，“白左”们支持的政治正确跟言论自由占主流，也造就了一大批关注公共事务的有社会责任感的明星、导演跟编剧。</p>
<p>但是曾几何时，好莱坞在公众心里不过就是性和毒品的代名词，大众反感私德不高的明星们，把他们跟色情挂钩，不停挖他们的隐私八卦，明星根本不可能以富有社会责任感的形象出现。</p>
<p>世间事大抵如此。</p>
<p>在几乎任何一个国家的电影发展史上，包括在20年代到40年代的上海，电影明星的社会地位都要经过三个阶段的嬗变。</p>
<p>第一个阶段是被侮辱和被损害，人们在欣赏他们精彩演技和出位表演的同时，将他们视为是走投无路的社会盲流和道德有污点的人。</p>
<p>第二个阶段是被窥视，电影明星受到追捧的同时变得毫无隐私和自由，私生活被拿在放大镜下检视。</p>
<p>第三个阶段是被强加以高于社会平均水平的道德标准，动辄口诛笔伐，喊打喊杀。</p>
<p>在每一个阶段都是要死人的。</p>
<p>这串长长的死亡名单包括人们耳熟能详的阮玲玉和玛丽莲·梦露，还有不那么知名的阿巴尔克案，29年代好莱坞的喜剧之王因为和女模过量饮酒导致女模死亡，虽然在法庭上被判无罪，但是他的妻子却遭私刑处置，被枪杀于法庭外的神圣石阶上。</p>
<p>社会的压力也导致好莱坞大亨非常方便控制这些演员，他们想捧红谁就捧红谁，想逼谁就范就逼谁就范。和今天的“潜规则”一样，“红沙发”是好莱坞信息量最大的词汇。</p>
<p>划时代的影片《公民凯恩》就影射了美国报业大王赫斯特包养玛丽恩·戴维斯并长期钦定后者为米高梅影业头牌女星的故事。剧中的悬念“Rosebud”（玫瑰花蕾）是赫斯特对情妇私处的爱称。因此《公民凯恩》上映之后被赫斯特发动全国一半的报纸抵制并销毁了部分电影拷贝。</p>
<p>好莱坞黄金时代的女星琼·克劳馥，传说中从片场打杂的小伙子一路睡到电影公司高管，不亚于今天“霉霉”泰勒·斯威夫特换男友的效率。</p>
<p>1960年代，还是小鲜肉的斯皮尔伯格和风韵犹存的琼·克劳馥在片场有一番推心置腹的谈话。斯皮尔伯格刚起身，后者的死对头贝蒂·戴维斯劈头盖脸就问，“你是不是已经跟她睡过了”。</p>
<p>斯皮尔伯格赶上好时候了，如今好莱坞实行的编剧中心制或者导演中心制司空见惯。但是回到1930年好莱坞的黄金时代，在八大电影公司的垄断之下，这里实行的是监制人中心制。</p>
<p>由投资方直接任命的监制人常驻片场，导演不过是工资稍微高一点的雇员。动作片、歌舞片、都市爱情片、喜剧片，每一种都有固定的套路和拍摄方法。</p>
<p>电影公司如此蛮横专断的原因并非是老板病态的控制欲，而是美国电影曾经严格的电影审查制度，《海斯法典》。</p>
<h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>1952年，九位美国最高法院的大法官共处一室，观看了意大利共产党员罗西里尼执导的影片《奇迹》。四十四年后，在中国的土地上这一幕才有了一次对照，政治局的领导同志因为一位长者的推荐一起看了《泰坦尼克号》。</p>
<p>《奇迹》是一部很反动的电影，讲的是一位村妇误以为强奸自己的强盗是上帝，自己就成了圣母，于是她遭到了村民的公开奚落和嘲讽。这一情节对圣经有着极强的影射，所以被纽约州行政委员会裁定为 “渎神”（sacrilegious）禁止上映。</p>
<p>而在电影诞生初期的美国，电影也被认为是一个娱乐产业，不受言论自由的保护，各州有权禁映电影，反电影势力猖獗，一些宗教份子希望官方出台审查条款，引导那些缺乏辨识能力的人们更好地认识和理解电影。</p>
<p>好在自美国电影诞生之日起，片商们就一直把政府的介入视为好莱坞的末日。资本为了利益最大化，为了避免大规模的官方审查给电影业带来的灾难，好莱坞选择出台有依据的自我审查。这个依据叫《海斯法典》，之后一直维持着好莱坞自我审查体系的运转。</p>
<p>为了在全国范围内播放影片，电影公司要求自己投拍的电影严格遵循审查标准，避免巨额投资打了水漂。所以极大压缩了导演和编剧的创作自由。</p>
<p>《奇迹》不过是每年被剪掉的数千个镜头和被禁止的数十部影片之一。</p>
<p>但是历史进程下往往有个人的奋斗，《奇迹》的美国代理人约瑟夫·斯泰因为了挽回巨大的损失，一路上诉到最高法院。</p>
<p>最终，九人在观看影片后判决纽约州的禁令违宪，而且在法庭意见中推翻了1915年的结论，明确主张电影享有媒体一样的言论自由。</p>
<p>这简直是电影界的沙利文诉纽约时报案。从此除了淫秽色情信息，好莱坞不必要接受任何影片的事前审查，只需要遵循严格的分级制度。宪法层面的保护让好莱坞先后拨开麦卡锡主义和越战的阴云，来到了又一个黄金时代。</p>
<p>唐僧西天取经见了如来还有一难，白左们的奋斗并没有到此为止。好莱坞的脉搏和美国的民权运动是一致的，克服电影工业中的白人至上主义要到90年代才告一段落。在此之前，由白人扮演的“种族歧视样板戏”傅满洲，一直是美籍华人心中的一片阴影。</p>
<p>这种政治正确一旦形成就开始发挥威力，在世纪之交，为3K党洗地的经典电影《一个国家的诞生》被好几个“20世纪最伟大电影”榜单除名。同时从1988年以来，好莱坞的工会们数次发挥作用，让全行业停摆，同资方讨价还价争取应得的报酬。</p>
<p>只是这一代中国观众可能观察好莱坞的时间太短，也许只有2013年好莱坞编剧工会的罢工，可能还停留在他们的脑海里。</p>
<p>所以如今微博上川粉们不停叫嚣着白左幼稚、圣母、公主病，这并不稀奇，他们认为好莱坞的政治正确和言论自由是什么天降伟人或者是德州红脖子大发慈悲白给的，因此廉价而伪善。</p>
<p>但是实际上这些成果，梅丽尔在演讲中所极力维护的价值观，是一百多年以来，好莱坞的演员、编剧、导演，一边做着资本家的高级雇员，一边做着“民主灯塔”守法公民，不停讨价还价，寻求表达，在利益与艺术、政治与公义之间相互妥协的结果。</p>
<p>每一次妥协都是十数年甚至数十年斗争的结果，有人因此身败名裂，有人因此献出生命在所不惜。</p>
<p>这就是白左的奋斗史，Freedom is not Free，因此没有人应该为自己享受了更多的自由而受到谴责。</p>
<p>而那些尚未获得这种自由的，看这一部白左的奋斗史，读到会心处不能拍案而起就算了，居然还以“圣母心爆表”对别人施以大声嘲笑，浑然不知自己还困在笼中。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      好莱坞“白左”的奋斗
    
    </summary>
    
      <category term="好莱坞" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%BD%E8%8E%B1%E5%9D%9E/"/>
    
    
      <category term="好莱坞" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%BD%E8%8E%B1%E5%9D%9E/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
