<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>到处抄</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://daochuchao.github.io/"/>
  <updated>2017-01-30T03:13:38.792Z</updated>
  <id>http://daochuchao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>到处抄</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>经济大佬为何对限制移民 反应如此强烈</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/30/guoji/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%A4%A7%E4%BD%AC%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%AF%B9%E9%99%90%E5%88%B6%E7%A7%BB%E6%B0%91_%E5%8F%8D%E5%BA%94%E5%A6%82%E6%AD%A4%E5%BC%BA%E7%83%88/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/30/guoji/经济大佬为何对限制移民_反应如此强烈/</id>
    <published>2017-01-30T03:12:15.000Z</published>
    <updated>2017-01-30T03:13:38.792Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在特朗普上台伊始，他就开始收紧移民政策，要在墨西哥边境修筑美国长城，同时禁止7个穆斯林国家的公民在90天内进入美国。这些国家包括叙利亚、伊拉克、伊朗、苏丹、索马里、也门和利比亚。美国政府将决定，如何对这些国家的公民进入美国进行审批。而且这次可不是说说而已，美国的国土安全部已经发出命令，要求海关和边境巡逻局严格执行，据说有些拿着美国绿卡和签证的人，已经不让上飞往美国的飞机了。<br><a id="more"></a><br>特朗普的这一政策，让外界瞬间理解为要大幅的收紧移民政策，这项政策不涉及任何预算问题，所以不用国会批准，特朗普大叔一个人说了算，而拒绝难民和驱逐非法移民可能仅仅是个开始，据说特朗普同时将2017年接受移民的上限设在了5万以下，是原有上限的一半以下。Eb5也要从50万美元，涨到130万美元了。换句话说，特朗普正在限制各地的移民，从而保证美国人优先的这句竞选口号。</p>
<p>但这一下可捅了马蜂窝，美国的一些大企业就不干了，首先扎克伯格一边跟媳妇包饺子，一边谴责特朗普，说自己媳妇的父母就是来自中国和越南，如果拒绝难民自己就找不到这么优秀的媳妇。巴菲特之前一直说自己支持任何一个总统，但提到移民政策的时候，也出来首次公开谴责特朗普，说美国受到移民的庇佑，也受益于过去的移民政策，还举了爱因斯坦的例子，没有移民政策就没有现在的美国。而谷歌CEO桑达尔皮查伊在周五给了员工一封公开信，说谷歌已经有100名优秀的员工受到了这个政策的影响，谷歌要求这些海外员工，立刻返回美国。皮查伊说科技大公司的员工很多都是移民，这样的移民限制对于大公司的人才计划是十分不利的。</p>
<p>其实这个事，有人说这些经济大佬过于矫情了，人家特朗普说的是驱逐非法移民，也没说不让移民，只是要接受更加优质的移民而已，所以没必要吹毛求疵，但问题是，有些移民和难民你根本傻傻分不清楚，你就拿爱因斯坦来说，你说他是难民也行，说精英移民也行，毕竟当时犹太人毫无疑问是一个被迫害的生死存亡的群体，要不是欧洲战乱，这些欧洲精英也不会集体前往美国，而另外一位金融大鳄索罗斯也是一个犹太人，他去美国的时候也不是什么精英，也是一个在伦敦混不下去的小职员。所以这么看，引入资本和财富，你一眼就能看穿他到底是不是精英，以及可以用国别来划分，但你如果要是收割全球的人才，还真不好去区分，有太多不起眼的人移民去了美国，然后成为了社会精英，甚至推动美国社会科技的发展。那么只要资本不要精英行不能行，看看加拿大和澳洲就知道了，根本不行。全都是带着钱过去养老的，慢慢的这个国家也就变成了养老院，很难想象一个养老院还有什么竞争力。</p>
<p>可以说美国其实最大的红利就是他的开放的移民政策，收割着世界各地的精英，而这些精英又反过来推动着美国的发展，这本身就是一个双向的自反阶段。几十年前北京人在纽约的头一句话就是，如果你喜欢一个人就把他送到美国，这里是天堂，如果你憎恨一个人也把他送到美国，那里是地狱。美国由于强烈的移民竞争，汇聚了全球最精锐的人才，所以最后也就变成了精英的天堂，堕落者的地狱。</p>
<p>从中国人最喜欢的移民地就可以看出，洛杉矶第一位，17.8%的人都会选择这里，旧金山排第二是13.2%，西雅图占12.8%，然后是纽约和波士顿，美国的5个城市吸引了6成的中国移民。</p>
<p>外来者和本地人之间的竞争，一直存在，别说国与国之间，就是一个国家之内，也是一场你死我活的争夺战，但无可辩驳的是，越开放越繁荣，越繁荣本地和外地的矛盾也就越激烈，美国如此，上海北京何尝不是如此。绝对的开放和禁止显然都是太极端了，而管理者的就是要在两个极端之间反复的寻找那个平衡点。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      经济大佬为何对限制移民 反应如此强烈
    
    </summary>
    
      <category term="国际" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%9B%BD%E9%99%85/"/>
    
    
      <category term="国际" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%9B%BD%E9%99%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>怎么评价川普的muslim ban？为什么选择这七个国家？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/30/guoji/%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%AF%84%E4%BB%B7%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%9A%84muslim_ban%EF%BC%9F%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%80%89%E6%8B%A9%E8%BF%99%E4%B8%83%E4%B8%AA%E5%9B%BD%E5%AE%B6%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/30/guoji/怎么评价川普的muslim_ban？为什么选择这七个国家？/</id>
    <published>2017-01-30T02:57:36.000Z</published>
    <updated>2017-01-30T02:58:49.728Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于总统令：特朗普签署总统令暂时禁止向7个国家发放签证，没有白纸黑字地针对这7个国家的穆斯林公民暂停，而是所有公民。特朗普总统令里还有一条很多人都没有注意到的一条：特朗普说针对这7个国家的，受到宗教迫害的，信仰少数宗教的（比如基督教，因为伊斯兰教在这7个国家都是主要宗教）公民仍然开放政治避难申请，并且会加快处理。世界上收到迫害最严重的宗教群体，因为信仰被迫害致死最多的群体不是穆斯林，而是基督教徒。</p>
<p>关于沙特阿拉伯：沙特阿拉伯长期以来和西方的关系就是你买给我点最先进的军火，保证我中东第一大国穆罕默德先知发源地的地位，我帮你们保证相对的局域稳定。西方各国领导都遵从这一战略方针，把这个帽子扣在特朗普上有点不妥。<br>沙特国王会见英国女王时你抗议了吗？不，你没有。<br>沙特国王会见希拉里时你抗议了吗？不，你没有。<br>沙特国王会见法国总统奥朗德的时候你抗议了吗？不，你没有。<br>沙特国王会见奥巴马夫妇的时候你抗议了吗？不，你没有。<br>乔治布什和沙特国王亲吻礼的时候，你有质疑沙特人权状况吗？<br>英国前首相托尼布莱尔被授予沙特最高荣誉勋章的时候，你有关心沙特的女权吗？<br>英国查尔斯王储和沙特国王谈笑风声的时候，你有担心人民是否活在水生火热之中吗？<br>不，你没有。</p>
<p>“以下16国拒绝所有的以色列人入境，都不是为了反恐的原因，仅仅是因为他们是以色列人，因为他们的种族，请问你们何时抗议？”</p>
<p>阿尔及利亚<br>孟加拉<br>汶莱<br>伊朗<br>伊拉克<br>科威特<br>黎巴嫩<br>利比亚<br>马来西亚<br>阿曼<br>巴基斯坦<br>沙特阿拉伯<br>苏丹<br>叙利亚<br>阿联酋<br>也门</p>
<p>全部为伊斯兰教作为主要宗教的国家</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      怎么评价川普的muslim ban？为什么选择这七个国家？
    
    </summary>
    
      <category term="国际" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%9B%BD%E9%99%85/"/>
    
    
      <category term="国际" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%9B%BD%E9%99%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>相亲女说她是慢热型，但从来不主动联系我是什么意思？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/30/shehui/%E7%9B%B8%E4%BA%B2%E5%A5%B3%E8%AF%B4%E5%A5%B9%E6%98%AF%E6%85%A2%E7%83%AD%E5%9E%8B%EF%BC%8C%E4%BD%86%E4%BB%8E%E6%9D%A5%E4%B8%8D%E4%B8%BB%E5%8A%A8%E8%81%94%E7%B3%BB%E6%88%91%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%84%8F%E6%80%9D%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/30/shehui/相亲女说她是慢热型，但从来不主动联系我是什么意思？/</id>
    <published>2017-01-30T02:54:25.000Z</published>
    <updated>2017-01-30T02:55:40.376Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>备胎一名，鉴定完毕。<br><a id="more"></a><br>如果你要问为什么的话，答案很简单。<br>你是一个女人，你遇到了你喜欢的人，你会怎么做？<br>你会不会冷落你喜欢的人？<br>你会不会不回你喜欢的人的信息？<br>你会不会告诉你喜欢的人，你是一个慢热的人？</p>
<p>如果你是一个女人，你遇到了你心爱的人。<br>你一定是热情似火，仿佛被点亮了生命。<br>可惜，你遇到的不是你喜欢的人，所以，寒冰若雪，草草了事。</p>
<p>我认为男人在追女孩子上面，有一个特别大的误区。<br>就是误以为女孩是靠追到的。<br>其实这是一个非常唯心主观，狭隘的想法。</p>
<p>女孩子从来都是因为，喜欢你，才愿意被你追到的。<br>爱情是一个双方自然而然的过程，不要强求，不要讨好，做自己。<br>找一个喜欢你，又你喜欢的人，这才是爱情。</p>
<p>而不是需要你一味的付出，对方什么都不能给你。<br>无疑，你就是个备胎的份。</p>
<p>这种情况及时止损，直接放弃，才是对你最好的。<br>如果你想吸引更好的人，那唯有提升自己的综合素质，不然，你只能吸引和你同层次的人。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      相亲女说她是慢热型，但从来不主动联系我是什么意思？
    
    </summary>
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>数学永远领先这个世界200年，这句话对吗？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/30/shuxue/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E9%A2%86%E5%85%88%E8%BF%99%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C200%E5%B9%B4%EF%BC%8C%E8%BF%99%E5%8F%A5%E8%AF%9D%E5%AF%B9%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/30/shuxue/数学永远领先这个世界200年，这句话对吗？/</id>
    <published>2017-01-30T02:48:57.000Z</published>
    <updated>2017-01-30T02:51:48.302Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>高中数学，欧氏几何是两千年前就有的内容，一元二次方程也是有千年历史的东西，解析几何、坐标系可追溯到笛卡尔时代，等差等比数列怕是也有千年历史，甚至被当成高考重点考点的简单微积分、导数，也是牛顿莱布尼兹那个时代也就有的——这个好像也不止200年了吧？<br><a id="more"></a><br>本科数学的话，如果你不是学数学专业，那么你主要就学高数线代，或许还学学概率论——概率论倒算是现代一点的学科，如果你只是学古典概型、学离散连续随机变量、概率密度函数这些东西的话，应该刚好能跨入200年前的数学这个门槛。如果你学Kolmogrov的概率论公理化定义的话，恭喜你，终于来到了20世纪初的数学。至于高数么，对不起，高数那点微积分内容，大部分内容都是牛顿老人家就已经知道了的，而且他老人家的算功应该比你们中的绝大多数都厉害。线代么，算是跨入200年门槛的数学吧，不过向量、矩阵的概念其实出现得挺晚的。</p>
<p>要真正了解最近200年的数学的主要内容，要了解傅立叶分析，实分析，泛函分析，复变函数论，微分几何，微分方程，抽象代数，代数数论，代数几何，代数拓扑，等等这些近现代数学的主流内容，恐怕你读数学专业的本科生都不够，还得上上数学研究生的基础课。从这个意义上来说，数学基础教育确实落后时代200年以上。</p>
<p>如今的人们生活在信息时代甚至是后信息时代，然而大部分人对数学的认知甚至停留在第一次工业革命以前，以为微积分就是数学的巅峰了。我觉得产生这种结果，主要原因是数学科普教育的重大缺失，大家对近现代数学史的了解太太不够了。我觉得甚至可以考虑给高中生上上“近现代数学与自然科学史”之类的课，有些常识真的是有必要了解的。相比自然科学，数学的科普又要逊色很多，很多人都知道相对论、量子力学，知道DNA双螺旋结构，这些都是20世纪的发现。然而20世纪的数学呢？我猜大众知道得最多的应该是哥德巴赫猜想、费马大定理、庞加莱猜想、千禧年七大数学问题等等著名的数学问题，但是却对20世纪的数学的整个大图景，却几乎一无所知。</p>
<p>不过回到问题本身，我上面的观点是，现代数学毫无疑问领先大众对数学的平均认知200年以上，然而现代数学是否领先现代自然科学200年以上呢？这倒未必，至少在前沿物理，比如弦论、量子场论等领域，我们所拥有的数学工具是远远不够的。比如我们至今无法从数学上严格定义什么叫“路径积分”。除此以外，我们所拥有的数学工具也不足以让我们有效处理复杂系统；据说可控核聚变进展缓慢也有数学的锅——我们对等离子体的Navier-Stokes方程了解很不够。从这个意义上来说，数学在某些方面甚至落后于这个时代的科学研究。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      数学永远领先这个世界200年，这句话对吗？
    
    </summary>
    
      <category term="数学" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%95%B0%E5%AD%A6/"/>
    
    
      <category term="数学" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有哪些被高估的书?</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/wenxue/%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E8%A2%AB%E9%AB%98%E4%BC%B0%E7%9A%84%E4%B9%A6_/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/wenxue/有哪些被高估的书_/</id>
    <published>2017-01-29T14:44:02.000Z</published>
    <updated>2017-01-30T02:55:44.774Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>冰心的《繁星 春水》<br><a id="more"></a><br>这本书是“中小学生必读丛书–教育部新课标推荐书目”，“文学研究会丛书”，“现代诗代表作”“以母性，童真的视角观察世界”<br>在我念小学的时候，被强制要求购买，全班人手一本，语文老师时不时要求我们背诵其中诗歌。<br>随便贴几首：</p>
<blockquote>
<p>小弟弟呵!<br>我灵魂中三颗光明喜乐的星 温柔的<br>无可言说的 灵魂深处的孩子呵!</p>
<p>小孩子!<br>你可以进我的园 你不要摘我的花<br>看玫瑰的刺儿 刺伤了你的手</p>
<p>深林里的黄昏<br>是第一次么<br>又好似是几时经历过</p>
<p>我知道了时间呵!<br>你正<br>一分一分的<br>消磨我青年的光阴</p>
<p>大海的水<br>是不能温热的<br>孤傲的心<br>是不能软化的</p>
</blockquote>
<p>虽说是模仿《泰戈尔》的习作，冰心本人也评价“这并不算诗”<br>但安利给全国中小学生作为必备读物也太草率了吧<br>分明是QQ签名档的调调。<br>而且小学初中课本里选取多篇她的文章，有一个槽我憋了十几年<br>鄂教版课本有篇要求全文背诵的《说几句爱海的孩子气的话》</p>
<blockquote>
<p>白发的老医生对我说，“可喜你已经大好了。城市于你不宜，今夏海滨之行，还是取消为妙。”<br>这句话如同平地起了一个焦雷!<br>……只是说不许我到海边去，这却使我太伤心了。<br>我抬头张目地说：“不，你没有阻止我到海边去的意思!”……<br>简直越说越没有完了，总而言之，统而言之，我以为海比山强得多。<br>说句极端的话，假如我犯了天条，赐我自杀，我也愿投海，不愿坠崖。</p>
</blockquote>
<p>这段开头膈应我到如今，包括《小桔灯》《寄小读者》在内，<br>所谓诗意隽永的行文总让人起鸡皮疙瘩，很多是矫情、无病呻吟的感触。</p>
<p>所以，冰心奶奶生逢其时真是一件好事。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      有哪些被高估的书?
    
    </summary>
    
      <category term="文学" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    
      <category term="文学" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么萧何、韩信、张良会死心塌地的跟着刘邦干？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/lishi/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%90%A7%E4%BD%95%E3%80%81%E9%9F%A9%E4%BF%A1%E3%80%81%E5%BC%A0%E8%89%AF%E4%BC%9A%E6%AD%BB%E5%BF%83%E5%A1%8C%E5%9C%B0%E7%9A%84%E8%B7%9F%E7%9D%80%E5%88%98%E9%82%A6%E5%B9%B2%EF%BC%9F-1/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/lishi/为什么萧何、韩信、张良会死心塌地的跟着刘邦干？-1/</id>
    <published>2017-01-29T14:28:18.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T14:44:20.754Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>把历史当做童话看。这是一种历史的鸡汤文，是对历史浅显的理解。<br><a id="more"></a><br>不可否认，刘邦是混混出身，身边聚集了一大批的能人谋士，千万不要高估大人物的节操，什么：知人善任啊，什么体恤下士啊，等等，这些都不是这批谋士可以追随刘邦的原因。<br>举个小例子大家就明白了：<br>假如大学可以自由学生选校长。校长候选人A和B。A才高八斗，学界泰斗，同时人品很不错，竞选口号就是要去大学行政化，而且大力引进人才。B当然就很普通，不过竞选口号如下：给教师涨工资，解决学生就业问题，保证就业率在某个数值以上。大家觉得谁会当选呢？我们来分析一下。对于学校的教师来说，他们可能不是很关系去行政化（虽然那些行政人员很讨厌），他们关心的是自己的发展，引进人才固然好，不过人才都引进进来了那些讲师怎么评副教授，那些副教授怎么可以拼过那些引进进来的高端人才。那些以前的学校的学术大牛由于引进的人才自己的地位也会受到冲击，难道他们真的不在乎？学生自然也不会在乎引进什么人才，因为学生可能关心的只是自己的就业，自己以后能否出国留学，等等。所以A的精选方案虽然长期对学校好，但是人们才不关心呢。再说了虽然A人品很好，不过人品能当饭吃？所以下来大家都会选择B当校长。知道奥巴马怎么选上的吗？奥巴马是不是天天说自己是个好人，天天学雷锋，哈佛大学毕业。不是的。如果想当总统就要表明自己的理念，这些理念之所以有用就是为了能够吸引大部分人，比如如果奥巴马说自己上台后会给黑人很多福利，自然会取得黑人的支持，哪怕这些福利会给经济带来困难总体上，不过黑人也不会考虑这些（大部分黑人）。所以刘邦能当上皇帝和他是不是混混没关系，谁关心呢？大家只关心自己的利益是否受损。<br>大家明白了吧？一个人能不能取得大家的拥戴，跟这个人的人品，能力可能没有直接的关系，大家只关心的是拥戴这个人能否使得自己的利益最大化。什么所谓的知人善任，等等，这些不是最重要的。但是又是重要的，因为就是由于知人善任，才可以得到那些“被认可”的人的支持，才可以做到那些有能力的人的维护。注意这里的“能力”不是我们所理解的“治国”的能力，而是从领导的角度来说能维护自己利益的“能力”。举个例子吧，如果打仗的时候，所谓的有能力的人就是那些谋士和将领，这时候溜须拍马没有任何作用。如果坐稳了江山这时候的能力就是可以最大的巩固自己位置的人，这时候即便这个人溜须拍马，但是如果可以帮助自己打击那些“不听话”的异己者，那么重用这些人从他的角度来说就是“知人善任”。什么意思呢？举个例子，有的领导喜欢小人，你以为领导被忽悠了吗？领导不在乎原则，领导只在乎谁可以帮自己，小人不讲原则，让他整谁就整谁，而且有奶就是娘，君子各种原则，很不利于自己打击对手，还容易牛逼，做出一些有气节的事情来，让自己身败名裂，为啥不用小人用君子呢？<br>只懂得尽量符合大多数人的利益也是不足以坐稳领导的。还要有比较残酷的手腕才可以。要恩威并重，各种高官厚禄是必不可少了，但是各种“生死符”也要适当的应用，以为自己所用。政治不是童话，而是赤裸裸的利益博弈，如果想要赢，就要利用一切手段。韩信那么聪明的人，怎么会不知道兔死狗烹的道理，不过究竟一死，又比如每次改朝换代都是死一片功臣，为啥？难道他们不知道？没办法，一些事情不是你可以选择的。你要知道刘邦处于战乱年代，每天身边的人都会死，血腥见得多了，背叛见得多了，慢慢的就麻木了。所以在乱世考虑问题的一切出发点就是从理性出发，不能将就任何的原则，唯一的原则就是最大化的生存并且壮大自己的力量，不能讲道德，用一句老话说就是“谁先爱了谁就败了”。再看每个乱世的领袖，哪个不是恶贯满盈，哪个不是铁血，至于所谓的仁君也只是作秀罢了，或者是无能罢了所以只能打道德牌。所以，让别人跟着自己，不止是要符合大多数人的利益，还要有高明的手腕才可以。所谓的高明的手腕，无非是恩威并重，分化瓦解，互相牵制，表面功夫要做足，不能让下属抱成一团以免和自己作对，但是表面还要号召团结，权利绝对不放手，暴力机构要永远在自己手里，假假真真，真真假假，不要相信任何人，同时也不要让任何人猜透自己的真实意图，神龙见首不见尾。<br>当然了，能力不是必须的，举个例子，还是上面那个大学校长的例子，A比B有能力，但是B最后当上了领导，为啥，生活中这种例子也是比比皆是，我们不要总是喷大家势利眼，换你也一样，谁也不是傻子。<br>最后分析一下刘邦的这句话：<br>夫运筹策帷帐之中，决胜于千里之外，吾不如子房。镇国家，抚百姓，给，不绝粮道，吾不如萧何。连百万之军，战必胜，攻必取，吾不如韩信。此三者，皆人杰也，吾能用之，此物所以取天下也。<br>听着耳熟不？啥，不耳熟，下面别走开，看一段领导的讲话：<br>某厂长讲话：我们能有今天，离不开广大员工的努力（你信领导这么想？），没有广大员工的努力就没有我的今天（领导心理在呵呵），你们是我最宝贵的财富（你信领导会认为你比人民币还重要）。<br>某博士毕业：我今天能够顺利毕业，全靠老师无微不至的帮助（天天压榨我干活），读博这几年老师给了我莫大的帮助对我严格要求（要求贼高，要不是跟着你我早毕业了），再次感谢（咒你们全家死光光）。<br>某党派讲话：我们始终是代表着人民的利益，没有人民的辛勤劳动就没有这么多年来这么大的成就，正是在广大人民的共同努力下我们才可以。。。。（耳熟不）？<br>记者采访俞敏洪：我俞敏洪能有今天，全靠本科同学的帮助，像是王强，徐小平等人，都是我的榜样，他们都很有才华，很有能力，正是在他们的帮助下新东方才有今天。（呵呵呵）<br>知道我是什么意思了吗？<br>领导讲话夸你那叫客气，不夸你那叫应该，你可千万别人为自己真的在领导心理是很重要，更不要天真的以为领导真的觉得自己做到那个位置是受之有愧。知道韩信为什么死吗？知道为什么杯酒释兵权吗？跟你客气客气你还真当真了？呵呵呵呵，死都不知道是怎么死的。对，被人卖了还给别人数钱的就是说的你们！<br>ps；<br>有人肯定会认为我极端，说我漏说了一种情况：就是有一些所谓的真的是理想青年，然后到高位之后想实施所谓的理想。我只能说呵呵，为什么呵呵呢。前面说的很清楚，你能做到一个位置，那是因为你符合了整体博弈的结果。你以为华盛顿真的很高尚才不连任，读读历史就知道了，我相信就算是金三胖如果顶替华盛顿也不会连任的。当你符合强者的利益的时候，你就是打黑英雄，当你逆势而动的时候，你就是黑社会，看见没有？有人又说了，不是有为中华崛起而读书的吗？哎，你要是成了领导人，翻翻自己的小学作文肯定也有一些豪言壮语，拿这个来说事有意思吗？再说了，即便这个人是好人，如果存在也是有原因的，也是符合了强者的利益。有可能是皇帝为了凸显自己的仁政，有可能皇帝是为了分化下属让他们与所谓的坏人斗争，所以拿你当枪使，知道吗？当你触犯了强者的利益，你就不会再那个位置了。明白了吧。再说了，如果你去，有两个领导你可以跟随，一个是所谓的好人，没有任何油水，还要到处得罪人，与大多数人为敌。还是跟一个有很多油水可捞，只要不出现战队错误或者点背的情况就没事，不会得罪不该得罪的人。你选哪个？不用说也知道吧。即便是真的好人领导可以存活吗？谁给他抬轿？他靠什么拉拢人，就是所谓理想吗？就是所谓的人品吗？好吧，即便真的是为了理想而活的人，你知道下场是什么吗？肯定是仇恨社会，轻则精神分裂，重则家破人亡。哎，别说理想了，老太太倒了人们为了不惹上一身骚都不会扶起来的，找到这种人谈何容易，即便有那有什么意义，还不是被浪花淘尽英雄啊！</p>
<p>1不管是不是混混，只要大家认为跟着他给自己带来最大化利益就跟着（如果大家认为跟着他不如跟着别人带来的利益大大家也会跳槽）。所以肯定是刘邦具备这个能力，至于具体的历史情形肯定无法还原（历史是不可信的很多时候），所以我只说了原因。<br>2有时候并不只是第一点才可以，还需要有手腕。比如说用一些政治手腕保持手下的“忠诚”，当然这种忠诚不一定建立在感恩之上的，比如天山童姥用的生死符一样</p>
<p>一些人跟我谈作为下属该如何，我现在就说说，当然这是题外话，不过多说点也是无妨的，不想看的同学也可以到此打住了。<br>同上，下面这些内容毒性五颗星。真实性5颗星。级别NC-17</p>
<p>甲乙两方案<br>甲：<br>你大学毕业进入部门，你察言观色，阿谀奉承，排除异己。每次逢年过节你都会给领导送一份孝敬，领导很喜欢你。再一次政治斗争中你干掉了别人，然后你做到了位置，以后别人都叫你王处。你再也不是王尼玛了。你会经常进行各种谈话，电视上偶尔也会提到你的名字。你把自己的亲戚全部安插在相关部门，亲戚们都对你感恩戴德。每次回乡都会有很多七大姑八大姨来看你，民间流传着你无所不能的传说，是教育孩子的榜样。你儿子满月了，全村人都来随礼，你发现村东头的二傻子也随了一张毛爷爷。有一天早上你用茅台漱口的时候不小心摔倒了，你住进医院。大家都来看你，各种贴心的话。你的远方的一个八竿子勉强可以打到的表哥带着他儿子来看你，他们走后你听到他儿子问他爸爸：那个人是谁啊？你堂哥说；“我能搞上工程全靠他，你以后也要好好努力，以后得让他求着咱们，拽什么拽！”你不漏声色的听着，你知道这不会令你生气，因为你每天的角色就是演戏，你知道你和梁朝伟的唯一差距就是他比你帅，论演技他还差太远，他们走后你给秘书打个电话，你知道从此后你这个表哥接到的就全是没有油水的工程了。晚上，你的三奶给你送来了熬制的鸡汤，她一直在掉眼泪，说见不到你的伤心感觉，你一高兴给了她一张银行卡，你觉得自己太成功了。<br>乙；<br>你从清北大学毕业，进入了重要部门，你清高，你努力工作，你不搞小团体，你有原则。领导觉得你不会来事。你的亲戚开始对你很好，但是发现你不能帮他们致富后都觉得你很忘本。乡亲们找你办事也发现不能办成，人们觉得你很没有能力，或者觉得你不肯帮忙只认钱。你工作努力，不过你发现你干的越多你错的越多，终于再一次斗争中你失败了。报纸上也报道了你的“错误”。你回到老家，你发现那些亲戚都开始恶言相向，都说你是不懂得报恩所以才会落得如此下场，都觉得你这样才是苍天有眼。你儿子满月了，你发现亲戚们有很多都不来了，顶多也是随个10块钱。坊间流传着各种你的事情，又说你是由于拿了不该拿的钱所以犯错的，有说你是由于睡了不该睡得女人才这个下场。你连续失眠，终于抑郁了，你住进了医院。冷冷清清，终于你的堂姐带着他儿子来看你了，她对你嘘寒问暖，你感觉还有一丝真情在，然后他们出门的时候，她的儿子就问她为什么你住进了精神病院。你的堂姐对他儿子说：“这种人就是读书读傻了，除了读书什么都不会，你以后可不要向他那样。”你已经无法抑制自己的愤怒，等你平稳之后，你走下床将他们送来的“康帅傅”扔到垃圾箱。晚上了，你的老母亲熬了鸡汤给你送过来，但是你发现你不能喝下去一口。你发现最残酷的事情不是大学的时候每天只睡4个小时，也不是天天吃咸菜，而是当你发现你以前坚信的那些事情是多么虚幻的时候，当你发现你做的一切无人可以理解的时候，发现原来人性是如此之恶的时候，你用什么理念来支撑自己？真正可以让人疯的不是做不出来一道简单的高数题目，而是你本来认为1+1=2的时候很多人告诉你1+1=3，而且这些人并不是得到了老师的红叉而是取得了成功。你还会坚持吗？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      为什么萧何、韩信、张良会死心塌地的跟着刘邦干？
    
    </summary>
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么萧何、韩信、张良会死心塌地的跟着刘邦干？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/lishi/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%90%A7%E4%BD%95%E3%80%81%E9%9F%A9%E4%BF%A1%E3%80%81%E5%BC%A0%E8%89%AF%E4%BC%9A%E6%AD%BB%E5%BF%83%E5%A1%8C%E5%9C%B0%E7%9A%84%E8%B7%9F%E7%9D%80%E5%88%98%E9%82%A6%E5%B9%B2%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/lishi/为什么萧何、韩信、张良会死心塌地的跟着刘邦干？/</id>
    <published>2017-01-29T14:24:32.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T14:27:10.619Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>学管理千万千万不要相信历史。<br><a id="more"></a><br>我知道很多同学和我一样，在现实中遇到困难的时候，总是想从历史中寻找问题的答案。可能正是这样一种思维的惯性，市面上出现了很多很多“以古鉴今”的管理类书籍。谈得最多的，就是这些开国皇帝：刘邦、李世民、朱元璋……如何雄才伟略，如何驾驭人心，如何……</p>
<p>有用吗？</p>
<p>谁用谁知道。</p>
<p>我用过。死得不知道有多惨！</p>
<p>闲着没事的时候，我就喜欢琢磨这事，不是说“以史为鉴”么？怎么会这样呢？</p>
<p>想来有几个原因。</p>
<p>首先，你看到的不是真正的历史。请再一次复习两句经典的格言谚语：</p>
<p>历史是一个任人打扮的小姑娘。<br>历史从来都是由胜利者书写的。<br>就以这个问题为例，除了一些大事件，比如刘邦得了天下，功臣里有张良萧何……那些细枝末叶密室阴谋，你怎么可能知道？怎么可能让你知道？</p>
<p>随便说一个桥段《鸿门宴》，里面那些细节，每个人的心思，司马迁是当事人？拿到的是第一手资料？那时候兵荒马乱，怎么可能有人记录这些东西？最多最多事后回忆而已。但事后回忆也只能回忆到自己这一边的人是怎么想怎么做的，项羽项伯死都死翘翘了，他们当时怎么想的，你怎么知道的？</p>
<p>相信我，凡是涉及到细节，99%的历史，真实性都要打一个大大的问号。</p>
<p>而管理，是相当抠细节的。我喜欢一个人，讨厌一个人；相信一个人，不相信一个人；我做出这样的判断，那样的判断……很多东西，其实就是靠察言观色这些细节而已。</p>
<p>张良为什么死心塌地的跟着刘邦？说不定就是因为刘邦长得帅，谁知道呢？难保这背后没故事哟，哈哈哈……</p>
<p>真相是非常难于获得的。别说历史，就是发生在我们身边的事情，这些年的这些“大新闻”，哪一个不是扑朔迷离？你以为真的尘埃落定，可以盖棺而定了？你听到的，你看到的，你被告知的，就是真相？</p>
<p>其次，我们看历史，我们要学历史，最不能欠缺的就是“上下文”——所谓此时此地。</p>
<p>这是什么意思呢。即使一个历史事件是确凿无疑的，它的发生、演变和结果都一览无余，每一个人在历史中的言行都记录得清清楚楚明白无误，这样的历史事件是不是就完美了？可以作为经典案例认真学习了？</p>
<p>还是不行——而且还可能是一个更大的坑。</p>
<p>你没有“上下文”啊！什么是上下文？当时的人文、科技、社会、经济、文化、政治制度……等等等等各种各样乱七八糟的东西。你不理解这些东西，看历史始终是“隔岸观火”，你弄不明白的。</p>
<p>现实生活中最简单的例子，谁都知道的“文化差异”，就是这么个例子。你不了解别人的文化，你看人家做事情，就觉得人家是在发神经病。</p>
<p>“上下文”是非常重要的，《易中天品三国》为什么那么火？很大一个原因，他加入了“上下文”，他把三国这个耳熟能详的故事，放到了一个不同的上下文中，我们就立马感觉到“耳目一新”。你看，历史还是那个历史，故事还是那个故事，但上下文变了，整个观感都彻底颠覆了。</p>
<p>然而，一本《史记》，一本《资治通鉴》，是无法告诉你这些上下文的。</p>
<p>多少学者，皓首穷经一辈子，也不过能窥得冰山一角而已。你有多少精力，你有多少本事，能做得比他们还好？</p>
<p>最后，我想说的是。“以史为鉴”，太多人没有理解它的真意。</p>
<p>历史确实是一面镜子，但照出来的是你自己。</p>
<p>同样一段历史，不同的人，甚至同一个人在不同的年龄，读起来都是不一样的感觉。变的不是历史，变的是自己的心境。</p>
<p>关于长征，我最早的认识当然是教科书式的，“是宣传书”，“是播种机”；后来慢慢长大了，才知道这纯粹就是扯淡，就是被打得那啥那啥的一个那啥；但那一天，我一个人在家里，偶然又看到了长征的纪录片，内容还是那些内容，爬雪山过草地……</p>
<p>但我突然，热泪盈眶。一直看，一直哭，哭得出不了门，哭得见不得人。</p>
<p>总之，同学，以后不要再问这样的傻问题。上面所有的答案，回答的不是历史，是他们自己关于这个世界的看法。至于他们的看法是不是靠谱，是不是能帮到你——天知道。</p>
<p>你自己也会知道——如果你愿意，在你以后的一生中，不停的攀登，不断的尝试，拷问自己的心灵，健全自己的人格。创造一个属于你自己的历史，哪怕是一段小小的历史，也是一段真实的历史，才可能看清那些大历史。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      为什么萧何、韩信、张良会死心塌地的跟着刘邦干？
    
    </summary>
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么印度被英国统治那么多年，社会风气还那么原始落后？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvlishi/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E8%A2%AB%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E7%BB%9F%E6%B2%BB%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E5%B9%B4%EF%BC%8C%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E9%A3%8E%E6%B0%94%E8%BF%98%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%8E%9F%E5%A7%8B%E8%90%BD%E5%90%8E%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvlishi/为什么印度被英国统治那么多年，社会风气还那么原始落后？/</id>
    <published>2017-01-29T14:20:56.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T14:21:23.716Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为印度和中国一样，都是一个文明，一个世界。改变世界，谈何容易？<br><a id="more"></a><br>和拥有百分之90主体民族，文字和度量衡统一，拥有2000年大一统传统的中国不同。“印度国际” 自古就是分裂多统一，印度难以现代化，关键在于国家实质上高度自治，略微现代化的中央，试图去改变保守落后的地方时，会受到地方势力的激烈反抗。</p>
<p>那印度为何会高度自治呢？我认为有多个原因：<br>一，印度人种复杂，原住民是一种黑人，中亚雅利安征服者是古白人，莫卧尔是蒙古人。</p>
<p>二，印度民族复杂，印度斯坦族这个被制造出的认同只不过占5成不到，泰卢固人，马地拉人，泰米尔人，孟加拉人这类少数民族人口都约亿人。不少少数民族有分裂势力。</p>
<p>三，语言博物馆，印度被使用的语言多达1600多种，超过百万人的是33种，18种官方语言。他们没有共同的文字作为纽带，而我国，遇到方言听不懂还可以写字，何况80后以来，普通话的普及程度已经非常高了。英语可以作为印度的语言粘合剂，但是偏偏印度基础教育普及还不行，至今有接近3亿文盲，而且他们的所谓“非文盲”标准很低，在有些邦是指可以用一种官方语言写自己的名字，这和读写数百个汉字的中国标准差距明显。而且英语做粘合剂，偏偏使用最多的语言是印地语，这。。。</p>
<p>四，种姓制度。我一直认为种姓制度是对权贵而言最伟大的发明。</p>
<p>它分裂了普通民众，做工的看不起屠宰的，屠宰的看不起掏粪的，每个人在鄙视链上都有可以看不起的人，瞬间感觉岁月静好。最底层的达利特贱民则在社会中几乎是隐形透明的。</p>
<p>它还给人以（最低限度）的活路，种姓其实类似分配工作，只不过是世世代代一个工作，你是低种姓虽然受人鄙视，但你倒也不用担心他们来抢你的屠夫工作，目前各类细分种姓已经有数千种。</p>
<p>它提供了升级接口，如果随着社会发展出现了新的职业，新的人群，那印度社会不过是创造一种新的种姓而已，然后在鄙视链上给他一个位置。据说程序员已经是一个新的亚种姓（存疑）。</p>
<p>五，地理阻隔，印度始终存在三个板块，印度河流域，恒河流域和南方，北方的两河流域常常诞生大帝国，但他们的影响力常常止步于北印度，南方长期独立自治，神秘的朱罗王朝等南方国度与北方关系不大。</p>
<p>一句话，印度的不同地区，人种是不同的人种，民族是不同的民族，语言是不同的语言，又有种姓制度这一人类最强维稳工具。如果你是外来统治者，你会怎么做？显然是和地方统治者合作，我收我的税，你当你的土皇帝。</p>
<p>如今我们感谢书同文，车同轨缔造了统一的汉族。但是，秦始皇想把秦制推广到六国地区，想统一货币，文字，度量衡，招来的是旧六国贵族的反抗直至吞没秦朝。直到400年大汉循序渐进才消除了六国的理念，统一一个华夏汉族的理念。以秦之强大尚且无法短时间弥合六国，你一个外来入侵者，人口绝对少数，能做到什么？</p>
<p>英国是以一万人统治了2.5亿人，他们的人数对比还比不上入主中原的满清八旗，他们既无心，也无力彻底统治印度，只能和地方势力合作，以土邦作为统治工具。</p>
<p>高度自治的印度，在过去是一个地理概念，在如今，也充其量是在“地理概念”和“统一的联邦”中间一个状态，民主票选制度下的中央政府对于印度地方保守的邦作用有限。</p>
<p>目前印度差不多破亿人说英语。我个人预测的印度，如果不发生什么能够改变高度自治现状的事件，以目前情况看，也许会发展出两三亿中高种姓，说英语，从事现代工作的“发达人群”，3亿发达人群，足以让印度成为世界第三强国，日本只有1亿人口多一点，欧洲国家都不足1亿人口，但是和未来拥有4亿以上“发达人群”的美国（而且黑科技积累深厚），和未来拥有超过10亿“发达人群”的中国来说，差距明显。</p>
<p>印度目前发展很快，但我认为其后劲不如中国，中国是不把所有人都变成受中等以上教育，从事现代工作（现代化农业，工业和现代服务业）决不罢休的，而印度，把几亿人变成发达人群之后，他们和剩下10亿语言不通，人种民族不同的人几乎成了两个星球的人。</p>
<p>从长远看，一切落后的人群还是会被现代文明同化的，但是没有先进文明无恶意（无恶意这一点很重要）的促进，这个过程会很慢的。</p>
<p>总有人说印度不革命不行，但我私以为，印度的国情，并不会发生中国式的伟大革命。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      为什么印度被英国统治那么多年，社会风气还那么原始落后？
    
    </summary>
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>出道七周年！天海翼正式宣布引退</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/%E5%87%BA%E9%81%93%E4%B8%83%E5%91%A8%E5%B9%B4%EF%BC%81%E5%A4%A9%E6%B5%B7%E7%BF%BC%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%BC%95%E9%80%80/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/出道七周年！天海翼正式宣布引退/</id>
    <published>2017-01-29T12:17:12.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T12:18:20.252Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2009年10月1日在日本AV片商idea pocket（IP社）出道的AV女优天海翼（天海つばさ）可以说是无数宅男心目中的女神！虽然有着声音难听、人工胸部两大缺点，但拥有一副漂亮脸蛋的她出道七年仍然保持着极高的人气！只是，可惜了！</p>
<p>昨天（10月1日）是天海翼出道七周年，本来是非常值得庆祝的一天，但作为资深AVer的我却高兴不起来！昨天IP社预告了天海翼的新作（IPZ-847）情报，在封面上我们可以看到，这部作品打上了「天海翼 最后の凌辱作品」这几个小字！！！当时还没多想，因为看标题也没什么，挺正常的，片商用「最后のXX」来做推广也是常事儿。直到今天上线看到天海翼的推特，我只想说：怎么会这样！？</p>
<p>有些人看不懂上面的意思，我半吊子日语翻译：</p>
<p>谢谢大家满满的七周年祝福<br>这是我身为天海つばさ的最后一个周年。</p>
<p>虽然这么说但还是有少许的摄影要继续拍摄而且也还想再跟大家见面</p>
<p>活动与最后的作品完成之前还会继续努力。</p>
<p>所以是、IDEAPOCKET最后的凌辱。</p>
<p>不是换事务所（移籍）是引退。</p>
<p>天海翼在其推特（@Amamitsubasa000）宣布，这会是她最后一个周年，而且是正式引退，并非移籍！！！这位陪伴我们七年的女神，终究还是要和我们说再见了！</p>
<p>不过，天海翼自出道以来一直都是IP社的专属，而且前几年一直都是负责IP社每月1号的档期。以她在IP社的地位和对IP社的贡献，相信会有一部特别的引退作！所以我认为她一定还会留下几部作品，至少引退作是少不了的！</p>
<p>再来说说IP社吧，天海翼的引退除了让IP社的荣光又熄灭了一盏，更是使原本就呈崩溃迹象的IP社变得摇摇欲坠。近两年IP社的招牌女优不是移籍就是引退，希字辈的也只剩下希美真由（希美まゆ）一人。唉，无论是IP社倒下还是天海翼等女优引退，都是对宅男们甚至AV界的一大损失啊！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      出道七周年！天海翼正式宣布引退
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三上悠亚重拾偶像歌手身份 瑠川莉娜完全引退</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/%E4%B8%89%E4%B8%8A%E6%82%A0%E4%BA%9A%E9%87%8D%E6%8B%BE%E5%81%B6%E5%83%8F%E6%AD%8C%E6%89%8B%E8%BA%AB%E4%BB%BD_%E7%91%A0%E5%B7%9D%E8%8E%89%E5%A8%9C%E5%AE%8C%E5%85%A8%E5%BC%95%E9%80%80/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/三上悠亚重拾偶像歌手身份_瑠川莉娜完全引退/</id>
    <published>2017-01-29T12:14:22.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T12:16:29.512Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天，日本偶像团体SEXY-J的演唱会上，公布了两条消息，一条好消息，一条坏消息。小编算是三上悠亚的粉丝，所以就先从好消息开始说起吧！</p>
<p>众所周知，三上悠亚曾是日本偶像团体SKE48的一员。虽然如今的她已经投身AV界，但是对于能够让她重拾偶像身份的事情依然充满热情！昨天的演唱会上，她很高兴的宣布，自己要加入SEXY-J，重拾偶像歌手身份了~她的出道曲（单曲、翻唱）「リボン」将在2016年11月23日正式发售，EAN 4543034045440。</p>
<p>其实听到这条消息时，小编还是感到非常意外的。当然，不是说她重拾偶像歌手的身份，而是她为什么会选择加入SEXY-J呢？我一直觉得三上悠亚应该会加入惠比寿麝香葡萄才对，这名气差的可不是一点半点儿~</p>
<p>好消息说完了，来说坏消息吧！瑠川莉娜（瑠川リナ）将完全引退了！！大家应该注意到小编用了完全这个词，虽然瑠川莉娜早在去年8月就已经从AV界引退了，但是她还一直在偶像团体SEXY-J内。昨天她宣布将在2017年2月23日完全引退，和瑠川リナ这个陪伴了她七年的身份说再见！</p>
<p>很多女优都想着能够脱离女优身份，成为一个真正偶像，结果呢？瑠川莉娜就是一个很好的例子，她曾经是第一代惠比寿麝香葡萄第四期成员，后来惠比寿麝香葡萄解散，加入了SEXY-J。虽然引退后她依然能够待在SEXY-J，能够拥有偶像这个身份，但是没有新的AV作品，人气也是越来越低…不多说了，祝她引退后可以开开心心过好每一天！</p>
<p>不行，我还是忍不住多写两句。其实在我看来，AV女优在日本想成为偶像完全是不可能的。在日本宅的眼里，偶像和AV女优根本就是两个极端，你指望AVer去听你唱歌，看你跳舞？我真不知道她们是怎么想的。要想真正的成为偶像其实也不难，学小泽玛利亚去东南亚国家发展，或者到中国来当网红~哪一条路不行啊，非要死守在日本~</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      三上悠亚重拾偶像歌手身份 瑠川莉娜完全引退
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三上悠亚短期内可能不会出新片~</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/%E4%B8%89%E4%B8%8A%E6%82%A0%E4%BA%9A%E7%9F%AD%E6%9C%9F%E5%86%85%E5%8F%AF%E8%83%BD%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%87%BA%E6%96%B0%E7%89%87~/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/三上悠亚短期内可能不会出新片~/</id>
    <published>2017-01-29T12:12:30.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T12:13:56.593Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>三上悠亚曾经是日本女子偶像组合SKE48的成员，原名叫做鬼头桃菜，毕业以后改名为三上悠亚下海~去年六月下海的，当初是说的一本限定，时隔半年以后再度回归，一跃成为了今年最受瞩目的日本AV女优~<br><a id="more"></a></p>
<p>关于三上悠亚复活以后出的两部作品，我曾经都有做过介绍：</p>
<p>TEK-071 三上悠亚时隔半年再降临 2016最强处女番</p>
<p>TEK-072 三上悠亚的连环炮！绝顶×4本番</p>
<p>三上悠亚从各方面来说，都是一个非常优秀的女优，不然也不会引得那么多的AVer关注她了~不过，很可惜的是，三上悠亚的重心应该并不在拍AV上，她应该是为了能够重新以高姿态回归娱乐圈，所以才会下马，具体的且看我下面的分析。</p>
<p>三上悠亚之前是叫鬼头桃菜，她是因为传出绯闻才被迫毕业的，其实也就是被开除了。宣布毕业以后她第一时间选择下海，改拍AV和写真，这里时间把握的很好，在粉丝们认为以后再也见不到她的时候光速下海，人气未降还反拉一波关注~不过效率有点低，2014年6月的时候预告片就出来了，隔了一年到2015年6月才发行，这边倒也可以理解了，因为她第一部作品的噱头就是SKE48前成员下马+一本限定，吊足了胃口再发行，这里倒也是自信~</p>
<p>事实说明，三上悠亚背后的策划团队还是非常的有实力的，足足吊了一年，作品的销量依然是那么的高，不过他们唯一的失误应该是没想到宇都宮紫苑改成RION复出~之后的复活那简直是天时地利了，一大堆S级女优引退，这样一个空档期，三上悠亚复活顶上，又特么拉了一波人气。</p>
<p>复活以后，出了两部作品，三上悠亚又开始吊人胃口了，因为她在接下去的一两个月内不会有新的作品出现，她要开始拍写真去了~很明显呢，趁热打铁~见面会、摄影会、写真，明显是想重新回到娱乐圈嘛，总之，希望不要太快吧~</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      三上悠亚短期内可能不会出新片~
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>纯洁无垢的E奶美少女 森野小鸟（もりの小鸟）</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/%E7%BA%AF%E6%B4%81%E6%97%A0%E5%9E%A2%E7%9A%84E%E5%A5%B6%E7%BE%8E%E5%B0%91%E5%A5%B3_%E6%A3%AE%E9%87%8E%E5%B0%8F%E9%B8%9F%EF%BC%88%E3%82%82%E3%82%8A%E3%81%AE%E5%B0%8F%E9%B8%9F%EF%BC%89/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/纯洁无垢的E奶美少女_森野小鸟（もりの小鸟）/</id>
    <published>2017-01-29T12:09:14.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T12:10:35.485Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>SOD集团旗下子公司Star最近力推一位新人森野小鸟（森野ことり、もりの小鸟），跟之前唬烂是专属偶像，但过没多久就急忙下海的飞鸟铃一样，都是气质清新脱俗的美少女，据说未下海之前她的性经验人数只有一人。<br><a id="more"></a><br>话说森野小鸟才在上个月的21日推出AV处女作《もりの小鸟AV debut》（STAR-699），没想到马上获得极大回响，所以片商打铁趁热，紧接着要在这个月18日推出第二支作品《はじめてのデカチン》，148cm的娇小身材，竟然要挑战长度就跟她脸长差不多的%%，真怕她的小妹妹会被%%。</p>
<p>森野小鸟，1998年2月18日出生，身高：148cm，三围：B80 / W49 / H77，E-Cup。</p>
<p>虽然森野小鸟的外型确实出色，尤其明明是小只马的身材，却还拥有丰满的上围，但类似这种纯洁无垢的美少女，SOD也不知道发掘过多少人，所以这次他们搞了个新噱头，让一只小鹦鹉跟着她拍宣传照片或影像。当然PPP的时候没有，毕竟不能在森野小鸟受jing的同时，也让小鹦鹉跟着受惊，会被控告虐待动物的。不过这样搞怪的设定，倒是成功引起一波话题呢！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      纯洁无垢的E奶美少女 森野小鸟（もりの小鸟）
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>鬼头桃菜的脱变！三上悠亚人气碾压SKE48全体</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/%E9%AC%BC%E5%A4%B4%E6%A1%83%E8%8F%9C%E7%9A%84%E8%84%B1%E5%8F%98%EF%BC%81%E4%B8%89%E4%B8%8A%E6%82%A0%E4%BA%9A%E4%BA%BA%E6%B0%94%E7%A2%BE%E5%8E%8BSKE48%E5%85%A8%E4%BD%93/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/鬼头桃菜的脱变！三上悠亚人气碾压SKE48全体/</id>
    <published>2017-01-29T12:05:27.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T12:06:44.988Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在SKE48时期用鬼头桃菜这个名字闯天下，结果不受重用，2014年因床照事件黯然毕业后投入AV界，没想到一炮而红，至于为什么说对SKE48复仇成功，且听小编我娓娓道来~</p>
<p>三上悠亚在去年圣诞节分享了一支俏皮跳恋DANCE的影片，把粉丝可爱到不要不要的，证明就算AV女优穿着衣服，一样也是让粉丝疯狂，这支影片浏览量不到10天，Youtube已经累积170万收看；而前东家SKE48的「胆小鬼LINE（チキンLine）」是去年一整年浏览量最高的影片，9个月浏览量只有61万，差距明显，三上悠亚完虐SKE48，直接打了前东家狠狠一巴掌。</p>
<p>三上悠亚在SKE48时期可说是受尽屈辱，在没有出现床照事件之前，没犯什么大错，却在2010年从正式成员被降格成研究生，2012年才又被升回正式成员，但还是未受重用，2014年落寞毕业后，主打前国民偶像转AV女优，当时还被日本网友批评得一文不值，认为她为了红不择手段，没想到现在已经AV界顶级女优了~而且据她所说，她的出道作片酬破亿（日元），够她在东京市区买房子，跟SKE48时期相比，真的是风光很多。</p>
<p>AKB48体系的偶像，竞争激烈，要大红真的不容易，而且最近声势又开始下坡，希望三上悠亚的例子，可以吸引更多学姐和学妹加入AV界！~</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      鬼头桃菜的脱变！三上悠亚人气碾压SKE48全体
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有哪些有趣的文学梗？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/wenxue/%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E6%96%87%E5%AD%A6%E6%A2%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/wenxue/有哪些有趣的文学梗？/</id>
    <published>2017-01-29T11:55:26.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T12:03:22.368Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当你知道唐诗是如何流传下来的，才会明白，能读到唐诗实在是太幸运了！<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h2><p>400年前，大明朝天启年间，魏忠贤公公正在乱搞的时候。有一位老人，默默脱下了官袍，整齐叠好。这是綉着精致白鷳鸟的青袍，代表着他是五品官员。</p>
<p>外面有人喊：胡老，你怎么还不出来？我们等着接你去德州上任呢。</p>
<p>〝上任？〞老先生淡淡一笑，自言自语：再见了，官场！对于你，我早已厌倦。我要回到家乡，用剩余的岁月，去完成一件更重要的事：〝编一部最全的唐诗，不要再有遗漏，不要再有散佚，让后世子孙都能读到它！〞</p>
<p>让我们记住这个老先生的名字——胡震亨。</p>
<p>现在人可能很难理解，不就是编本唐诗么，很难吗？</p>
<p>事实是，在那个年代，真的好难。那时可没有这么多出版社、印刷厂、图书馆，没有谷歌百度京东亚马逊。你要找一首诗，说不定就要跋涉千山万水去抄，还不一定能抄到。</p>
<p>如果当初这位胡大人偷懒，不编这本唐诗，会怎么样？</p>
<p>答案是：后果很严重。</p>
<h2 id="二、"><a href="#二、" class="headerlink" title="二、"></a>二、</h2><p>那时候，唐诗正在以今天物种灭绝般的速度在失传。据胡震亨估算，到他所处的年代，唐诗已经至少失传了一半。</p>
<p>你也许以为：诗怎么会失传呢？只要诗人够棒，写得够好，不就会口口相传留下来嘛。</p>
<p>呵呵，你以为是你们家菜谱呢？</p>
<p>先问一个好像不太科学的问题：在所有唐诗里，最猛的是哪一首？</p>
<p>可能有不少人会回答：《春江花月夜》，所谓〝孤篇压全唐〞嘛；那么作者是谁？不少读者也能答上：张若虚。</p>
<p>这位张先生写出了这么猛的作品，一定是个大名人了？没错，他当时就被人尊称为〝吴中四士〞，江湖地位就算不如明教四大护教法王，也差不多够〝五散人〞了。</p>
<p>然而，这么猛的一位先生，到今天留下来了多少诗呢？一百首？八十首？答案很令人震惊——只有两首。</p>
<p>此外，唐代的五言绝句里哪一首最猛？有很多人会脱口而出：《登鹳雀楼》，就是每个人小时候都背过的〝白日依山尽、黄河入海流〞。它的作者，一般认为是王之涣。</p>
<p>这个王猛人有多少诗留了下来？答案触目惊心——只有六首。</p>
<p>一千多年里，也不知道有多少〝白日依山尽〞、〝海上明月共潮生〞被淹灭失传？</p>
<h2 id="三、"><a href="#三、" class="headerlink" title="三、"></a>三、</h2><p>王之涣、张若虚先生的遭遇，不是偶然的。</p>
<p>李白有多少诗留下了下来？最惨的说法是：大概十分之一。这个伟大的天才写了一辈子诗，估计有五千到一万首，十之八九我们永远见不到了。</p>
<p>李白去世前整理了毕生稿件，郑重托付给了族叔李阳冰，请他为自己编集子，以便流传后世。李阳冰没有辜负他的期望，用心整理出了《草堂集》10卷，然后……失传了。</p>
<p>那些湮灭掉的诗文，都是因为水平烂吗？不是的。比如唐人记载说，李白的《大鹏赋》和《鸿猷文》特别伟大，让上一代辞赋霸主司马相如和扬雄都汗颜。</p>
<p>今天，《大鹏赋》幸运地流传了下来，但《鸿猷文》呢？对不起，没有了，永远淹没在了历史中。</p>
<p>再说杜甫。这个同样伟大的诗人，四十岁之前的诗几乎全部失传，而他活了多少岁呢？只有58岁。</p>
<p>还有〝初唐四杰〞里坐第一把交椅的王勃，没错就是〝落霞与孤鶩齐飞〞的那个，他的集子艰难地流传了几百年，终于在明代彻底湮灭。</p>
<p>直到明朝都快亡了，人们才从别的图书里找出一些王勃的诗文，让我们感受他的风采——就好比《金庸全集》全部失传了，你只能跑到六神磊磊的专栏里去找几段金庸原文来过瘾，想想都要哭。</p>
<p>伟大的孟浩然算是幸运的，死了没几年，就有人给他编诗集，但许多诗当时就已经散佚；还有伟大的李商隐，就是〝春蚕到死丝方尽〞〝心有灵犀一点通〞的那位大牛人，亲自编了四十卷诗文集，可惜全部失传，没一卷留下来。他的诗是多年之后人们陆续一点点搜求到的。</p>
<p>不光是诗歌在消失，前人编的各种诗集、诗选也在消失。何况，过去编诗集的路子往往不对，有的拚命选盛唐诗，中唐、晚唐选得很少；有的只选些清汤挂面的诗，粗豪一点的一首都不选。</p>
<p>在当时，号称最全、最完整的一本唐诗，叫做《唐诗记》。胡震亨找到这套书，只翻开第一卷就怒了：〝开篇就把人家唐高祖李渊爷爷的一首诗给记漏了，这也号称是最全的唐诗吗？〞</p>
<p>他下定决心：我距离唐朝已经700年了，再不编一本完整的唐诗出来，我们怎么对得住那些伟大的前辈诗人？</p>
<h2 id="四、"><a href="#四、" class="headerlink" title="四、"></a>四、</h2><p>有人不解：老胡，这么难的事情，你一个人干，凭什么能干成？</p>
<p>老胡充满信心：就凭我家的万卷藏书！</p>
<p>所谓〝万卷藏书〞，一点也没有吹牛皮。他家有一个巨大的藏书楼，叫做〝好古楼〞，其江湖地位大概接近于少林寺的藏经阁，包罗万象，〝收藏图书万余卷〞，什么冷门都有。</p>
<p>老胡本人的学问也很渊博，十八岁中秀才，二十九岁中举人，这都不说了，而且涉猎广泛，连兵书都啃，当时的抗金名将〝刘大刀〞刘铤都和他做朋友。</p>
<p>1625年，老胡挽起袖子，干了起来。</p>
<p>〝我不但要收录最全的盛唐诗，也要收录最全的中唐诗、晚唐诗、五代诗！〞</p>
<p>〝我不但要收录诗歌，还要整理出每一个诗人的小传、评语，让他们名垂后世。〞</p>
<p>〝我不但要收录些完整的诗，还要收入断篇零句，甚至词曲、歌谣、谚语、酒令，什么都不遗漏。〞</p>
<p>我读《射雕英雄传》时，每当读到大高手黄裳写《九阴真经》这一段，就想起胡震亨老先生编全唐诗的故事来。</p>
<p>无数个昼夜过去了，终于有一日，胡震亨放下笔，完成了著作。时间已经是1635年——他整整工作了10年。这部巨著，被取名为《唐音统签》。</p>
<p>这部超级大书有一千零三十三卷，按天干之数分为十签，不但有当时最完整的唐诗，还有极其珍贵的文学评论、传记史料，堪称中国古代私人编书的超级王中王。</p>
<p>更夸张的是，老胡还又用了七年时间，吭哧吭哧写出了研究李白杜甫的《李诗通》《杜诗通》两部大书。</p>
<p>这时，已经七十四岁的老人才露出微笑：我终于完成了一生的梦想。这才叫不辜负我的时代。</p>
<p>这样一个人，《明史》竟没有他的传，也没有一篇生平事迹传世。但那又怎么样呢？历史无视他，却不敢无视他的巨著，《明史 艺文志》里收了好多他的书。</p>
<h2 id="五、"><a href="#五、" class="headerlink" title="五、"></a>五、</h2><p>至此，全唐诗的编篡伟业算是完成了？还没呢。</p>
<p>第二位猛人登场了，他的名字叫做钱谦益。</p>
<p>一听到这个名字，估计立刻有人开骂：呸！大汉奸！千刀万剐他！</p>
<p>没错，你可以叫他大汉奸。他是东林党的领袖、明朝的礼部尚书，却带着老婆投降了清朝，照样做大官。不过，〝大汉奸〞就一定做大坏事吗？历史要真这么简单就好了。</p>
<p>钱谦益是研究唐诗的大咖。如果当时成立一个唐诗学院，他老人家铁定要当院长、副院长。直到今天，你要是想研究杜甫，都没法不读他的注。</p>
<p>老钱下决心要编一本全唐诗，轰轰烈烈地搞了很多年，估计已编到了数百卷的规模，却天不假年，挂了，没能完成。</p>
<p>他的遗稿遭际很惨。要知道，当时是什么年代？那可是金庸《碧血剑》故事发生的年代，战火纷飞，生灵涂炭，他的书稿也七零八落，今天丢一卷，明天丢一卷，逐渐亡佚过半，眼看就要丢光了。</p>
<p>幸亏另一个猛人出现了，他的名字叫季振宜。</p>
<p>这个人，十七岁中举人，十八岁中进士，不要问我为什么，神的世界我也不懂。季振宜发现了老钱的残稿，重新开始全唐诗的编辑工作。</p>
<p>这位季先生和前面的胡震亨、钱谦益一样，都有一个共同的特点：家里的书多。多到什么程度呢？反正当时江南几个最大的藏书楼，包括毛述的〝汲古阁〞、钱谦益的〝绛云楼〞、钱曾的〝述古堂〞等都归他继承了，江湖人送外号〝藏书天下第一〞〝善本目录之王〞。</p>
<p>他的藏品又牛到什么程度呢？别的不细说，仅举两件他老爹的藏品，你随便感受下：</p>
<p>一件叫做《神龙兰亭序》，是王羲之先生的《兰亭序》传世最精美的摹本，没有之一。众所周知，《兰亭序》的原件没有了，神龙兰亭本就是最牛的。</p>
<p>另一件叫做《富春山居图》，没错，就是现在大陆收了一半、台湾收了另一半、林志玲女士玩命抢的那个绝世大宝贝。</p>
<p>为了编好全唐诗，季振宜挑灯夜战，努力工作。又十年过去了（这些猛人写书，动不动就是以十年计算的），他终于又编出了一部宏伟的唐诗集，共七百十七卷，每年仅诗人的小传就要写两百篇。</p>
<p>彷佛上天的安排般，在书稿编成的第二年，季振宜就病倒了，很快撒手人寰。</p>
<p>现在，胡震亨、钱谦益、季振宜，三位猛人已经给我们留下了两部庞大的书稿，只差最后一项工作——把它们合并起来，修补完善，成为理想中的《全唐诗》。</p>
<h2 id="六、"><a href="#六、" class="headerlink" title="六、"></a>六、</h2><p>第四个猛人于是出场了。</p>
<p>他是大家的老熟人，《鹿鼎记》的主角之一——小玄子，又称康熙皇帝。他酷爱唐诗，对过去那些不称意的唐诗集，他表示受够了：</p>
<p>〝唐人搞的唐诗集子，不够好，too simple。〞</p>
<p>〝宋人搞的唐诗集子，错漏很多，naive。〞</p>
<p>发完牢骚，他开始撂出狠话：〝朕，爱新觉罗．玄烨，要把我家里所有的全唐诗拿出来，加上胡震亨的《唐音统签》，搞出一本《全唐诗》，让子孙万世都可以读到！〞这本书，一定要牛，要猛，要全！</p>
<p>究竟选谁去修书印书呢？康熙皇帝选定了一个人——江宁织造曹寅，也就是曹雪芹的爷爷。</p>
<p>康熙拍拍曹寅的肩膀，无比郑重地给了他两部书稿：</p>
<p>〝兄弟，这是季振宜的《唐诗》，这是胡震亨的《唐音统签》，朕都已经集齐了。你拿着它们，去召唤神龙吧！〞</p>
<p>公元1705年，在胡震亨编全唐诗整整80年后，曹寅督率十位翰林官，在扬州开局修书，编纂《全唐诗》。</p>
<p>这是集全功于一役的最后一战，可谓势如破竹、水到渠成。仅仅一年后，曹寅等人就完成了工作，把《全唐诗》放在康熙皇帝的面前。</p>
<p>面对这部中国所有大一统王朝中唯一的断代诗歌总集，康熙很激动，很兴奋。他润笔磨墨，亲自给这部书写下了骄傲的序言：</p>
<p>〝得诗四万八千九百余首，凡二千二百余人，厘为九百卷。〞〝唐三百年诗人之菁华，咸采荟萃于一编之内，亦可云大备矣！〞</p>
<p>他可能想起了李白的话：〝我志在删述，垂辉映千春〞——现在，朕可以辉映千春了。</p>
<h2 id="七、"><a href="#七、" class="headerlink" title="七、"></a>七、</h2><p>今天，每读到一首唐诗，我都觉得很庆幸。</p>
<p>我的主业是读金庸。对比一下那些同样伟大的武功秘笈吧，从凌波微步到六脉神剑，从九阴真经到北冥神功，都无一例外湮灭了。降龙十八掌到元末就只剩十五掌，最后统统失传。</p>
<p>它们的拥有者都是强横的武士，却没能保住这些经典。</p>
<p>相比之下，守护着我们的唐诗的，是一群手无缚鸡之力的柔弱书生。他们呵护着脆弱的纸张和卷册，他们的藏书楼建了烧、烧了建，编的书印了毁、毁了印，仍然让四万多首唐诗穿越兵火燹灾，渡过重重浩劫，一直传到了今天。</p>
<p>因为他们，我们今天才能看到唐朝的伟大诗人们朝辞白帝、夜泊牛渚、暮投石壕、晓汲清湘；看诗人们记录下千里莺啼、万里云罗、百尺危楼、一春梦雨；看他们漫卷诗书、永忆江湖、哭呼昭王、笑问客来。这是何等的享受，又是何等的幸运。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      有哪些有趣的文学梗？
    
    </summary>
    
      <category term="文学" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    
      <category term="文学" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>成绩亮眼的新生代AV女优 初川南（初川みなみ）</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/%E6%88%90%E7%BB%A9%E4%BA%AE%E7%9C%BC%E7%9A%84%E6%96%B0%E7%94%9F%E4%BB%A3AV%E5%A5%B3%E4%BC%98_%E5%88%9D%E5%B7%9D%E5%8D%97%EF%BC%88%E5%88%9D%E5%B7%9D%E3%81%BF%E3%81%AA%E3%81%BF%EF%BC%89/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/成绩亮眼的新生代AV女优_初川南（初川みなみ）/</id>
    <published>2017-01-29T11:28:05.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T12:08:14.135Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>初川南2014年3月Moodyz出道，目前依然为Moodyz专属。和小岛南（小岛みなみ）合作节目《Wみなみ》。出道作品获得DMM Adult Award 2015出租部门的最优秀作品赏，初川南自己也同时入围了DMM Adult Award 2015的最优秀新人女优赏，去年更入围了DMM Adult Award 2016最优秀女优赏。对一个出道不到三年的新生代AV女优，成绩可以说是非常辉煌！<br><a id="more"></a><br>初川南（初川みなみ）对于Moodyz的意义非凡，她成功重新擦亮「现役女子大生AV出道」系列的吸睛度，也让之后的伊东千奈美（伊东ちなみ）、西宫好美（西宫このみ）藉由该系列亮丽出道。说来有些巧合，在初川南之前以「现役女子大生AV出道」的就是曾在Moodyz担任约三年专属的西川结衣（西川ゆい），就这样被后辈挤掉还颇符合残酷的现实社会。</p>
<p>一直带着阳光的笑容是初川南的招牌特色，由于阳光笑容的特色过于强烈，你怎么看她都觉得她在萌萌的笑呀~不晓得未来Moodyz会不会安排一些强调演技的剧情片给她诠释，我想应该会让观众很难入戏。而且有一点很特别，以一头利落短发出道的初川南，很明显地将头发愈留愈长，后辈伊东千奈美似乎也有这种趋势，这是女子大生的默契吗？</p>
<p>初川南连续两年在MOODYZ忘年会上获颁最优秀女优赏，加上获颁MOODYZ 2016最优秀作品赏的伊东千奈美，两位目前就是Moodyz新生代的双箭头，加上王牌高桥圣子（高桥しょう子）以及近日加入的ANRI（虽然不确定会有几部作品），还有京香Julia、蕾（つぼみ）、神咲诗织、冬月枫（冬月かえで）、秋山祥子及西宫好美（西宫このみ），阵容一字排开老实说不比梦幻的S1逊色，而且引领未来的两位女大生，都有年轻的雄厚本钱！期待未来的初川南能够更上一层楼~</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      成绩亮眼的新生代AV女优 初川南（初川みなみ）
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>历史上有哪些霸气的话？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/lishi/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E9%9C%B8%E6%B0%94%E7%9A%84%E8%AF%9D%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/lishi/历史上有哪些霸气的话？/</id>
    <published>2017-01-29T11:23:20.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T11:26:00.878Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“士兵们，向我开枪！向你们的皇帝开枪！”语出拿破仑·波拿巴。<br><a id="more"></a><br>拿破仑逃出厄尔巴岛后，于1815年3月1日率700人登陆法南，遭遇路易十八的第五团6500人镇压。</p>
<p>拿破仑来到两军阵前，下马摘帽解衣，咆哮“士兵们，向我开枪！向你们的皇帝开枪！”。<br>言毕，敌阵全军受此欲擒故纵的霸语感召，疯似地发出“皇帝万岁”、“去格热诺布尔”的慷喝；全体王军官兵变节，归属拿破仑；二阵，王军双翼内伊元帅、麦克唐纳元帅在阵前先递刀投降、再受刀效忠于拿破仑。</p>
<p>适时欧陆反法联盟已将法国战俘释放回复辟帝制的法兰西了，上万老兵闻风而动跑得快，自费从国内各地赶来归附拿破仑军团。</p>
<p>拿破仑一路被抬着回到了巴黎。出发的时候1000人（维基一说700人），3月12日到巴黎150000大军；整团整师的王军纷纷倒戈，倒向拿破仑。拿破仑得意扬扬地给路易十八写了一封信：“国王啊，我亲爱的兄弟，不要再派人来了，我这儿人已经够多了……”。</p>
<p>王者归来，他依然被人们所崇拜；昔日帝国强大景象尚未在人民的脑海中消失，而近日复辟的波旁王朝倒行逆施却引起人民不满——或许这是那一句霸气话语竟有如此效用的原因；历史往往比小说爽文更狗血，因本为事实的现实无需被考虑是否合理。</p>
<p>实际上，军队还是拿破仑的，从来不属于波旁王朝；路易十八连“运输大队长”都算不上，他不过是仓库保管员而已。拿破仑所到之处，士兵们闻风而动，纷纷加入；大批指挥官甚至不等拿破仑到来，就把自己的部队集中起来，高呼“皇帝万岁”。</p>
<p>接下来本为波旁王党喉舌的“主流”舆论不得不见风使舵，时报在几天内所用的标题是这样变化的：</p>
<p>第一天——“科西嘉的怪物在儒安港登陆”；</p>
<p>第二天——“吃人的魔鬼向格腊斯前进”；</p>
<p>第三天——“篡位者进入格勒诺布尔”；</p>
<p>第四天——“波拿巴占领里昂”；</p>
<p>第五天——“拿破仑接近枫丹白露宫殿”；</p>
<p>第六天——“陛下将于今日抵达自己忠实的巴黎”。</p>
<p>一位国民卫队军官评论道：“拿破仑回巴黎，似乎就像是他‘出去度了个假而已’。”<br>Napoleon - Wikipedia</p>
<p>至此，“百日王朝”幕启。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      历史上有哪些霸气的话？
    
    </summary>
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017年值得关注的新人女优和老牌女优汇总</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/2017%E5%B9%B4%E5%80%BC%E5%BE%97%E5%85%B3%E6%B3%A8%E7%9A%84%E6%96%B0%E4%BA%BA%E5%A5%B3%E4%BC%98%E5%92%8C%E8%80%81%E7%89%8C%E5%A5%B3%E4%BC%98%E6%B1%87%E6%80%BB/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/2017年值得关注的新人女优和老牌女优汇总/</id>
    <published>2017-01-29T10:57:46.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T11:04:56.568Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>高桥圣子（高桥しょう子）：写真偶像出身，因为被爆援交而下海。年初才在最强的艺能人片商MUTEKI（但是不承认自己是AV女优）出道，后来移籍Moodyz成为专属正式「AV出道」，当今AV界人气最高的新人女优。身材没有什么可挑剔的地方，唯一的问题就是演出不够卖力啊~片中的她好像很不享受的样子~<br><a id="more"></a></p>
<p>森野小鸟（もりの小鸟）：SOD新人，暑假时出道时，某编辑2016年追得最多的AV女优。18岁的年龄、稚气的外表、148CM身高、据说拍片前只有一个男人。用一个字来形容，就是：嫩！不过她的身材比例非常好，而且还有E罩杯。不过她有一个日本人的通病，牙齿不好…但演技好声音又好听，绝对是瑕不掩瑜！</p>
<p>飞鸟铃（飞鸟りん）：SOD今年出道的第二只鸟，比起上面的森野小鸟，这位有偶像（备选）资历的飞鸟铃可能更受重视。因为SOD竟然将她放在AV Open中出道，而且还别出心裁的为她定制了「穿越剧」，在出道之前更是为她拍写真造势，简直是把她当掌上明珠了~外表方面呢，算是不错的，但不是小编我喜欢的类型…</p>
<p>桥本有菜（桥本ありな）：去年上半年我在日本和日本的一些AV博客博主交流的时候，有问过他们最看好哪个新人女优，大部分人的答案就是桥本有菜。高挑纤瘦的身材，偶像的样貌，可爱的虎牙，唯一的问题就是她贫乳…好在她有不错的战斗力，最重要的是会在镜头前表演，而且不会让人觉得太假。确实是位上佳的女优。</p>
<p>凰香奈芽（凰かなめ）：Prestige近年已经成功由专出「封面杀手」的骗商，转形为集天下美女于一身的高级片商，2015年更是出现了所有专属女优都很赞的情况。虽然今年的关注度有所下降，但是还是推出了这位凰香奈芽。为了捧红她，Prestige在她AV出道之前就已经帮她开了个Youtube频道，拍下「穿什么颜色内裤最容易透出来」的视频，上了N次日本热搜，同时也传达了这位新人外形真的不错的信号。到AV出道的时候也以熟练的技巧收获人心，或者有机会成为下一位常青女优？</p>
<p>羽咲美晴（羽咲みはる）：好啦！介绍了那么多偶像级女优，是时候照顾一下「胸奴」们的感受了~这位羽咲美晴或许是2016年出道的最强巨乳女优，原因有两个，第一，她的身材真的很棒；第二，她也有艺能人资历！据说她曾经以「西永岭花」之名出道做偶像，还和日本超人气艳星坛蜜一齐上过节目，2012年底不知道为什么突然不辞而别，四年之后以AV女优再出现，正因如此，她才能在MUTEKI出道~后来她转会S1正式「AV出道」，凭着清秀的面容、F级的上围闯出一片天。唯一可以挑剔的地方是R晕有点大？</p>
<p>雏形久留美（雏形くるみ）：又一位来自S1的新人女优，和她的名字不同，她一点也不「雏形」，而且非常成熟！S1在她的新人文案中用上「吊钟形美乳」来形容，不论大小、肤质、柔软程度、甚至豆子都是上品，而且更令人惊叹的是她有腰！证明她不是因为胖才大！至于她的外形呢…差了点，不过我想你们应该不会关注她脖子以上的地方~</p>
<p>加藤绘麻（加藤えま）：最后要介绍的这位加藤绘麻，无论是身材还算颜值，她其实都不算很出色。但是她的出道作都是参选AV Open的作品，可见片商对她多少是有些期望的。不过这些都不是重点，重点是她出道才三个月，就已经连马都下了~凭这个势头，或者她会成为下一位爆发性发片的女优~当然，更有可能是短时间内需要一大把钱才这么拼，赚够就会收手，而我又会看着一位女优离开…</p>
<p>2016年出道且值得2017年继续关注的新人女优已经全部介绍完了~下面来介绍几位AV界的老牌女优和人气女优~</p>
<p>AIKA：这位已经出道五年之久的「黑肉」女优，凭着强大的战斗力、宽广的戏路，成为近年来备受关注的爆发性发片的单体女优。虽然我觉得她剪短了头发后有点像男人、沙哑尖锐的声音也有点毁兴致，但她单2016年就已经出过超过200部作品（单人、合演、合集总计），也就是平均两天就有一套新的作品上市~她2016年雄据DMM上半年销售榜第一位、下半年第六位，看来日本AVer还是比较喜欢她的！</p>
<p>佐佐木明希（佐々木あき）：去年十月，哦，不对，2015年10月以「最强三十路人妻」之名出道、据称是35岁。佐佐木明希不仅脸蛋保养的好，身材也相当不错，再加上敏感的体质、可S可M的戏路，令她成为继AIKA之后又一个疯狂发片的单体女优。唯一隐忧是上半年成为DMM销售榜第三名，但下半年就急跌到51位。但近期又有消息称会再次「解禁」，相信销售又会再进一步​​啦！</p>
<p>迹美珠里（迹美しゅり）：如果说AIKA是最强黑妹、佐佐木明希是最强人妻、迹美珠里就可能是目前最强萝莉。虽然她平胸..但纤瘦娇小的身形、可S可M（别怪我用得多，但是要戏路宽广才可以不停地发片），都令她成为业界最强萝莉！</p>
<p>椎名空（椎名そら）：以街头歌手身份出道，椎名空也是今年疯狂发片的女优之一。出道初期她和另一位女优月岛ななこ组成蕾丝边组合，以女同形象拍片，后来就「单飞」成长，游走于各大片商之中。和上面介绍的那些女优不同，她相对偏向M系角色，但看到身形纤细的椎名空被男优欺负还是蛮悦目的！</p>
<p>市川雅美（市川まさみ）：以「SOD宣传部员工」之名于2015年头出道，玩了一年多，两年后终于在SOD Star正式AV出道。身材不错、技巧也不错，而且摘掉眼镜之后的颜值有飞跃性的进步。</p>
<p>RION：之前以「宇都宫紫苑」之名引退，再用「RION」之名复出，理应就会成为AV界的一姐，可惜的是因为先后有三上悠亚和高桥圣子出道，立即就让她的受关注度大大下降，不过这样未必不是好事。因为自从复出之后，她不仅开通了推特，还出席了公开活动，就连上个星期她所属的经纪公司T-Powers开年会，一向神出鬼没的她也有出席。这些事情代表，这次RION不是想赚一笔快钱就再次消失，而是希望继续经营自己的女优身份！假如她再收一收身、多解几次禁，说不定可以威胁到三上、高桥的地位！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2017年值得关注的新人女优和老牌女优汇总
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2016年日本AV界最闪亮的一颗星 三上悠亚</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/2016%E5%B9%B4%E6%97%A5%E6%9C%ACAV%E7%95%8C%E6%9C%80%E9%97%AA%E4%BA%AE%E7%9A%84%E4%B8%80%E9%A2%97%E6%98%9F_%E4%B8%89%E4%B8%8A%E6%82%A0%E4%BA%9A/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/2016年日本AV界最闪亮的一颗星_三上悠亚/</id>
    <published>2017-01-29T10:52:33.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T10:54:07.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离圣诞节还有小半个月时间，日本人气AV女优三上悠亚（三上悠亜）的Twitter及Instagram就已经满满都是圣诞节气氛！不得不说，三上悠亚真的很会经营社交媒体账号与粉丝互动，也许是因为她出身于偶像团体，知道唯有与粉丝互动才能维持住高人气。</p>
<a id="more"></a>
<p>2016年对三上悠亚来说真的是非常丰收的一年，原为鬼头桃菜的她在SKE48里面并不算人气团员，因为一连串的绯闻照片让她不得以退团。眼看演艺事业濒临危机，在毫无退路下改名为三上悠亚，发行了一部「一片限定」的AV作品，在日本艺能界投下震撼弹！该作品不仅登入2015年的AV销售榜前两名（DVD版与蓝光版），而这部作品的片酬之高足以让三上悠亚在东京买下一间二手公寓。</p>
<p>原本只是一片限定的三上悠亚在片商MUTEKI的游说下决定签下专属女优的合约，2016年一连在MUTEKI发行了8支AV作品，每一部都是畅销作，光是2016上半年的AV作品销售榜，三上悠亚一人就占据了3~8名六个名次，仅次于也是前艺能人的后起之秀高桥圣子（高桥しょう子），在有「AV奥斯卡奖」之称的2016DMM成人赏上更夺下「最佳新人赏」在内的四大奖项，成为大赢家。除此之外，偶像气质浓厚的三上悠亚还加入了AV女团惠比寿麝香葡萄和SEXY-J唱唱跳跳，准备出唱片，当偶像型AV女优。</p>
<p>眼看AV事业蒸蒸日上，三上悠亚在2016下半年跳槽至北都集团的顶级片商S1当个真正的AV女优，也在2016年年底发行了两支新作，这两支作品的销量也让三上悠亚登上了AV女优累积销量的第25名（MUTEKI时期的销量不列入AV女优累积销量），也让三上悠亚成为目前最炙手可热的AV女优！</p>
<p>除了拍AV之外，三上悠亚也发行写真集、积极拓展海外市场，在两岸三地也有不少代言，人气扶摇直上。在偶像期间成绩平平，成了AV女优之后却达到演艺事业的巅峰，这应该也是三上悠亚料想不到的吧！没意外的话2017的日本AV界应该还是三上悠亚与高桥圣子的天下，就看其他新人能否冲击她们两个在AV界的地位咯！对了，三上悠亚最近刚摇的号好像是SNIS-786，二十几天前的事情了~</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2016年日本AV界最闪亮的一颗星 三上悠亚
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三上悠亚（鬼头桃菜）：长得美压倒一切</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/%E4%B8%89%E4%B8%8A%E6%82%A0%E4%BA%9A%EF%BC%88%E9%AC%BC%E5%A4%B4%E6%A1%83%E8%8F%9C%EF%BC%89%EF%BC%9A%E9%95%BF%E5%BE%97%E7%BE%8E%E5%8E%8B%E5%80%92%E4%B8%80%E5%88%87/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/29/nvyou/三上悠亚（鬼头桃菜）：长得美压倒一切/</id>
    <published>2017-01-29T10:48:08.000Z</published>
    <updated>2017-01-29T10:52:07.359Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天的主角就是目前被广大AVer称为“双王”之一的三上悠亚（鬼头桃菜）老湿。</p>
<p>Muteki厂商是北都旗下专门签约下海艺人的公司，虽然都是三四线的艺人，但多少算个明星，还是有不少受众的。加上个“偶像团体成员”，就很有吸引力。打个比方，网友有个视频说是“SNH48”成员的艳照门，绝对能刷爆微博、微信。</p>
<p>Muteki在最近几年刷过不少存在感，在三上悠亚之前最有名的当属中西里菜、橘梨纱和逢坂はるな。除了他们，前偶像团体成员还有米沢瑠美（城田理加）、野々山茉琳（川瀬ともか）、仲西彩佳（ゆきな）。但就目前的架势来看，这些人加起来恐怕都没有三上悠亚老师的影响力大。</p>
<p>小编我前不久成人展的时候去了日本，在成人音像制品店里，最显眼的位置都有三上悠亚和高桥圣子（以后会讲），这足以看出她的影响力。惠比寿麝香葡萄之夜第27集里，她按照台本说出“三天就能制霸麝香葡萄”、让明日花绮罗给她让位置时，我真心觉得，在第二代成员里，她这么说也是完全没有问题的，很多人恐怕也是这么想的。毕竟，能跟她比的太少太少。</p>
<p>简单说几个数字，DMM（全日本最大的AV销售平台）统计2016年上半年的销量，前五名中有四部是三上悠亚的作品。下半年差了点，但前十中也有三部是她的。在最终的全年总和中，在MUTEKI的作品全部不列入计算， 仅凭加盟S1之后的两支作品，短短两个月的时间也让她冲到了第十名。反正从之前的反响看，她的作品部部热卖，现在这样的成绩属于正常发挥。</p>
<p>吹了这么长时间，先简单介绍一下这个主角。三上悠亚，1993年出生，原名为鬼头桃菜，是前日本女子偶像团体SKE48 Team S的成员，在偶像团体里，鬼头桃菜因为激吻、亲密照片，床上的特写照流出，最终被迫退出SKE48。</p>
<p>在面临演艺路走上绝境的时候，鬼头桃菜改名为三上悠亚转行拍AV，东方不亮西方亮，本来就小有知名度的三上悠亚，在推出第一部作品《Princess Peach 三上悠亜》（TEK-067）之后，迅速震撼了整个日本演艺圈，即便这部片子是打假炮，也没有影响AVer们的消费热情。这部AV作品不仅成了2015年最卖座的AV作品，也是近15年来最卖座的AV作品，毫无悬念拿到“最优秀作品奖”，实在是太恐怖了。</p>
<p>三上悠亚到现在除了写真一共为Muteki拍了9部，情节大同小异，番号分别是tek-067，71，72，73，76，79，80，81，83。从作品来看，三上毕竟是新人，还是需要带动的，演技还有提高的空间。她的身材还算不错，没什么赘肉，但皮肤黑是被诟病的一个地方，不过总的来说，长得美压倒一切。（社长注：第一眼看到她的作品，就觉得，这女优太赞了，接下来她的每一部我都下载了）</p>
<p>Muteki签下的女优通常都是拍完几部就隐退，比如橘梨纱，中西里菜。一般来说都是这个套路，小明星在AV 界赚点人气，挣钱不太发愁，基本没啥必要继续拍下去。但照目前架势来看，三上似乎还是希望多制造一点动静。可毕竟Muteki只是个小厂，想养三上悠亚这尊大佛还是太难。之前橘梨纱就是加盟了SOD，三上离开Muteki太正常不过了。</p>
<p>但对于离开Muteki去哪的，又是一个问题，三上最终选了大厂S1（堪比AV界的梦之队，全是最精英的女优，番号以SOE、SNIS为主，初学者看SNIS开头的基本没错）。也对，毕竟S1财大气粗，且影响力大。但说一点个人想法，S1的策划能力实在有点不敢恭维，全是一个套路，剧情片全是那么几个套路，丝袜片少的可怜，全是扒了就来的作品，看着真是没多少意思。有点担忧的是，如果没有好的作品，三上的压力还是会很大的。如果急于出成绩不断走上不断解禁的路子，可就悲剧了。</p>
<p>另外，S1美女实在太多了，宇都宫紫苑RION、葵司等等，三上能得到多大的支持力度，也是很大的问题。其实个人觉得更明智的选择是加盟IdeaPocket（希志爱野和柚木提娜RIO的老东家）或者SOD（橘梨纱的老东家），这些厂商策划都不错，特别是IdeaPocket，三上如果加盟也绝对是核心。但事情已发生也没什么好说的。（社长注：国内广大AVer特别喜欢IdeaPocket这个厂商，也有好多美女，丝袜剧情都不错，不过可能日本那边的口味不一样吧，IP这几年也不如以前了。）</p>
<p>对于三上悠亚的未来，如果她一直拍下去，地位应该是数一数二的。另外，还是要看S1怎么策划她，如果不断地解禁追求销量，那她真是挺悲惨的。但我有种感觉，从她的性格来说，一旦有更好的选择，她应该不会在AV界待很长时间，可能会是下一个桃谷绘里香，当然这都是我瞎说的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      三上悠亚（鬼头桃菜）：长得美压倒一切
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/26/shehui/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%81%8F%E5%BF%83%E5%88%B0%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%A8%8B%E5%BA%A6%EF%BC%8C%E5%BF%83%E7%90%86%E4%BC%A4%E5%AE%B3%E5%A4%9A%E5%A4%A7%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/26/shehui/父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？/</id>
    <published>2017-01-26T13:11:24.000Z</published>
    <updated>2017-01-26T13:13:05.062Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>跟你们不一样，我是被偏心的那个。</p>
<h2 id="1-在我爸妈面前，我是被偏心的那个。"><a href="#1-在我爸妈面前，我是被偏心的那个。" class="headerlink" title="1 在我爸妈面前，我是被偏心的那个。"></a>1 在我爸妈面前，我是被偏心的那个。</h2><p>我弟小我八岁，早产，小时候动不动生病。按道理，他是我爸妈心疼的小儿子，而我是被教育要好好当姐姐的那个。实际上呢，我从来没挨过我爸妈的打，挨打的都是他——即使我们小时候都拆坏过家里的闹钟，手表，收音机，拿小刀刻了我爸的桌子。我爸妈说：姑娘不能打，儿子皮实！</p>
<p>我跟我弟在一起的时候，只有我欺负他的。我们家没人说：“你是姐姐，你要让着他”，倒是总教育他：“你要尊重姐姐，你姐最疼你了”。顶多私下跟我说，“教你弟英语急了也不能打他头，小孩子脑袋不能打”。</p>
<h2 id="2-在我爷爷奶奶面前，我也是被偏心的那个。"><a href="#2-在我爷爷奶奶面前，我也是被偏心的那个。" class="headerlink" title="2 在我爷爷奶奶面前，我也是被偏心的那个。"></a>2 在我爷爷奶奶面前，我也是被偏心的那个。</h2><p>我弟是四代单传，同辈中又最小。我爷爷宠地不行，惯得他没大没小爬高上低，吃饭爬桌子上，去哪个亲戚家都是想踩沙发踩沙发，想拿什么拿什么，一不如意就大哭，动不动就把我哪个表妹的漫画书“借”回来了，还撕坏了弄破了。妥妥一熊孩子。</p>
<p>训他的总是我。爷爷奶奶有时候护着：“他还小呢！”，我就不依不饶，“都上学了还小！自己家里不教好，出去就不是挨一顿打的事了！想让他做贾宝玉不？”指挥他扫地，洗碗，给爷爷奶奶盛饭的也是我。打一顿带着他去上门道歉的还是我。俩老人从来也没说过我凶他的不对。惯是惯，但从来没给我们搞过差别待遇，有好吃的有压岁钱也没落过我。</p>
<h2 id="3-在我姑姑姑父面前，我还是被偏心的那个。"><a href="#3-在我姑姑姑父面前，我还是被偏心的那个。" class="headerlink" title="3 在我姑姑姑父面前，我还是被偏心的那个。"></a>3 在我姑姑姑父面前，我还是被偏心的那个。</h2><p>从小跟着爷爷奶奶的周末，我就得锁上房间写作业，不然指不定哪个姑姑过来拽着我要逛街给我买衣服。<br>在姑姑家住的时候更是，有她们儿女一份的，必然有我的，无论是衣服还是吃的还是那时候还蛮奢侈的文曲星。</p>
<p>———————————————————————</p>
<p>在我看来，我们家孩子性格都挺好。我两表妹，独生子女，自己一个房间睡挺好，突然家里多个人来跟自己挤一个房间甚至一张床，分走爸妈的关心和宠爱，分走每次买的零食，多少有点不舒服。她们最开始也跟爸妈闹脾气，表示不高兴：平时总给姐买衣服买吃的就算了，怎么还要住到我们家啊！</p>
<p>我很能理解她们，搁我我也不愿意啊！爸妈突然给生个二胎都受不了，更何况突然多个大的分你的所有东西。</p>
<p>那怎么办？哄呗，你以前在家你爸妈让你铺床扫地洗碗擦桌子，现在我帮你。零花钱省下来，没事就买点零食带给你，贵的买不起，每天下晚自习带个烤地瓜烤羊肉串总可以吧？跟你分享暗恋的男生，吐槽变态的老师，一起偷偷买爱豆的磁带，藏起收到的情书……</p>
<p>讲真，我表弟表妹真是性格开朗脾气好。生活中一堆堆朋友的，从小表姊妹也算是一起长大，周末总在爷爷家聚，几乎是一开始就接受了我。</p>
<p>偶尔说起来，我从小受到了最多的关注和照顾，比如我考大学考研都是全家(我爷爷奶奶爸爸妈妈姑姑姑父舅舅舅妈)聚一起参研；我期末挨个汇报成绩；代我爸妈去给我开家长会；我读书男方上门我结婚我怀孕，统统是全家的大事；就连我每次开学去学校放假回家也是全部聚齐在爷爷奶奶那接风送行，即使是守着火盆的冬夜里。</p>
<p>【我表弟表妹羡慕过，因为好像她们的事情就是他们家的事情，而我的事情就是全家的事情……】</p>
<p>也表示理解：我姐从小不在舅舅舅妈身边，我爸妈多关心应该的。</p>
<p>你们看，我真的幸运。</p>
<p>在家里，是被偏心的那个，收获了家人很多爱；到了学校还是被偏心的那个，我在别的答案说过，室友都很关心我，照顾我，我在他们身上学到了很多东西；结了婚，遇见的那个人也很体贴；朋友不多，但各个重要。</p>
<p>有什么心理影响么？</p>
<p>有！我经常给爷爷奶奶姑姑姑父通电话，说说自己的情况，关心问候他们的身体，心理上觉得他们和父母很相近，有什么不好对父母说的话可以说，有什么家庭生活注意的可以请教；偶尔买水果买东西寄回去，收获他们——怎么又乱花钱！挣钱不容易自己攒着点的批评；在我弟沉迷网络小说挂科一堆的时候跑去削他，后来给他办休学逼他打工让他体会不读书的艰难；给我妹当感情顾问，出一堆现在想来馊地不行的点子；给她们买护肤品化妆品，教她们女孩子一个人在外怎么保护自己；开诚布公地跟爸妈谈婚姻：我住过几个姑姑姑父家，看过他们的相处模式，我觉得良好的家庭夫妻应该是什么样的性格搭配，所以我选的男朋友和我有哪些契合点哪些瑕疵未来可能遇见哪些问题如何克服……</p>
<p>对我表弟表妹来说呢，有没有心理阴影？</p>
<p>我不清楚。但是一直以来我们表兄弟姐妹的关系都非常好。我工作了偶尔给他们买吃的，买衣服，买化妆品，塞零花钱。</p>
<p>她们也都在用各种方式关心我，家里有什么我爱吃的给留一份；跟他们妈逛街会说：这个颜色适合我姐；我结婚的时候还在念书的他们凑凑给买了个大烤箱做礼物——钱是小事，重要的是心意；我在上海成家，怀孕了，她们轮流跑来：我爸妈来看过你了，我还是不放心，自己来看看；我弟搬出来他从小一分一毛一块钱的满满一鞋盒硬币：“姐，给你读书用”；他说：破腹产你别怕，到时候我过来给你献血；姑姑做手术我天天炖汤送过去，晚上跟姑父换班守着，表妹从外地赶回来，隔壁床的问：你家两个姑娘啊？我表妹笑嘻嘻地搂着我：对啊，这是我姐……</p>
<p>———————————————————————</p>
<p>我觉得感情就好像水流一样，多多地倾入一个地方而没有反馈必然不平衡。</p>
<p>就好象婆媳关系，婆婆疼儿子，儿子爱媳妇，媳妇孝顺婆婆，这才是一个完整平衡的循环。婆婆疼自己儿子是天性，如果单要求媳妇孝顺，而不是做丈夫的给予妻子足够的爱，这个循环就没长期维持，总有一天会崩溃。</p>
<p>生活中其他的感情也是如此。俗话说十个指头不一样长，很难做到完全公平，只是给予者要尽量照顾到，受偏心者要给予回馈。</p>
<p>我受到了爷爷奶奶姑姑姑父舅舅舅妈等许多偏心和照顾，我爸妈也给予了表弟妹们尽可能的关爱，家里穷没什么好东西，多养一头猪，多灌点香肠过年杀了送送，菜地里的蔬菜每次带点新鲜的过来，农村的零食带来给小孩吃个新鲜……<br>我也尽自己力量做一个好姐姐。</p>
<p>总体来说我收获得比付出的多的多得多……<br>是整个大家庭帮我从农村里，从初中的倒数第二读到了高考的班级第二，读到了985的研究生。这在知乎上不算什么，但凭我自己的天资，凭我父母的文化背景，我可能早该像我那些村里的小伙伴一样，早早的嫁人生子，或者外出哪个理发店打工……</p>
<p>世上的偏心在所难免，我有幸成为被偏心的那个。我也努力把我的关心给表弟表妹我弟。</p>
<p>我不能让他们觉得他们爷爷奶奶，他们外公外婆，他们爸爸妈妈，他们自己的偏心是不值得的！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？
    
    </summary>
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
