<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>到处抄</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://daochuchao.github.io/"/>
  <updated>2017-03-25T02:39:33.438Z</updated>
  <id>http://daochuchao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>到处抄</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>如何为快手“洗白”？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/ng/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%BA%E5%BF%AB%E6%89%8B_%E6%B4%97%E7%99%BD_%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/ng/如何为快手_洗白_？/</id>
    <published>2017-03-25T02:35:19.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T02:39:33.438Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“中国脑残千千万，快手占了九成半”——如果搜索有关快手的微博，你绝不会在热门评论中错过这条内容。<br><a id="more"></a><br>经过了“底层残酷物语、伪慈善、骂警察、骚扰课堂、被拘留”等一系列信息轰炸后，现在公众眼中的快手已经快和傻逼划等号了。</p>
<p>作为洗白界的热心选手，扶危济困是义不容辞的责任，那么今天我们就来探讨这个很有挑战性的话题——如果我是快手的公关总监，要怎样扭转或缓和外界对快手品牌的抵触呢？</p>
<p>作为广告界提案的标准模式，先把品牌洞察扔出来——“我是年轻，需要你的指点，但不需要你指指点点”，接下来我将解释这句Slogan。</p>
<p>除了军事、色情等少数男性专属垂直行业外，如今任何一家互联网品牌在确立品牌形象时首要考虑的，就是如何在中青年女性群体中争夺舆论主导权。</p>
<p>我们都发现了，所有触犯女权意识的品牌及企业家，没有一个能全身而退的，哪怕你牙尖嘴利似郭德纲，还是风流倜傥似韩寒。更不用说“外婆等不了”的百合逼婚广告、“燃烧女性成就家庭”的I DO纪念版婚戒广告、“对男屌丝体贴备至”的支付宝模拟女友广告、利用套路反挑逗“中国女人配不上中国男人”的KEEP——哪个不是被骂得狗血淋头？</p>
<p>反之，哪怕全片逻辑不足升华牵强，但喊出了万千剩女心声“主宰自己人生”的SK-II《她最后去了相亲角》、甚至是在年会上让一个女生用皮带牵着四个爬行男子的搜狐畅游（想一想让女孩跪着模仿口交的腾讯即通年会吧），都被评为了“业界良心”，获赞无数。</p>
<p>培训公司三节课曾经研究了咪蒙的100+篇文章，得出她的选题逻辑一共就三类——</p>
<p>1.怒怼男人不靠谱、渣、男权思维不合理类<br>2.怒怼女人不争气、不独立类<br>3.怒怼各类自己看不惯的社会现象类</p>
<p>看看咪蒙的粉丝忠诚度</p>
<p>可能很多人会问，你写这么多女权，和快手有什么关系？</p>
<p>有，非常有。</p>
<p>去年，快手创始人宿华曾经在接受媒体采访时，说过一句“这个世界是有普通人的，快手反映的就是这个世界上普通人的生活状态。”</p>
<p>乍一看是不是平淡无奇？但实际上这句话与国际最前沿的女权主义意识是无缝对接的。</p>
<p>女权主义发展到今天，已经到了什么程度呢？就连艾玛·沃特森这种女权之光，当她在杂志上发表了一张较暴露的照片后，都受到了部分女权主义者的质疑——“你一边口口声声说女权，另一边却露奶子迎合男人，你是不是我们当中的叛徒？！”</p>
<p>当然这存在部分极端的声音，可是女权主义对于“审美绑架”的反抗已经全面展开了。比如多芬号召女性自己定义美丽的广告——<br>某内衣品牌用一群胖丫头拍的“我才不是天使”广告——</p>
<p>维秘超模的“The Perfect Body”广告被骂臭了大街，网友自发组织了#iamperfect活动反呛——</p>
<p>林林总总就是一句话：作为新时代的女性，我不接受传统男权社会对美的定义了，我有我自己的美法，至于你喜不喜欢，关我什么事。</p>
<p>而快手，是国内一线视频产品中，唯一一个不签约明星网红，不通过明星网红做推广的品牌。在这个网红、美女、嫩模充斥着屏幕的时代，快手展现的是普通人应该有的生活。</p>
<p>你难道没看出来，现在最火爆的视频直播，是非常物化女性、非常审美绑架的一类产品吗？充斥着器官、荷尔蒙以及男女交媾的暗示，</p>
<p>看多了那些“女神直播”，你会以为网上到处都是爆乳嫩模，而且她们都一天天没事干，就对着镜头等着让你看。</p>
<p>相比起来，快手上都是与你我一样的普通人、邻家姑娘、街道大姐，如果没有快手，她们是没有地方可以承载自己的视频表达欲的，也缺少展示自己其它层面魅力的机会。不妨想想，除了好友相当有限的朋友圈小视频，对于普通女性而言，这个视频时代是非常不友好的。你打开任何一个平台，扑面而来都是性感女神娇美嫩模从头到脚武装到牙齿连直播话筒都上万一个，你还敢把自己的视频传上去吗？你能承受上传视频后的结果吗？</p>
<p>这就好比自己在小县城里考全校前三感觉不错，结果到省里读高中发现全是各路学霸，而且学校对于每个个体的评价标准只有考试成绩这一项，哪怕你空有一副好嗓子可以百米11秒炒菜非常好吃也没人正眼瞧你一次……</p>
<p>恰好在这时候，快手向你伸出了怀抱：来我这玩，我和你玩。</p>
<p>直说了吧，快手是中国互联网视频产品中，最尊重女性、最保护女权、最鼓励普通女性表达自我的一个。再体会一下这句话——“这个世界是有普通人的，快手反映的就是这个世界上普通人的生活状态。”</p>
<p>这个世界是有普通人的，视频时代让很多人都遗忘了这一点。</p>
<p>所以，对于虽然已经创业多年，但由于非正常因素刚刚被公众认知的快手而言，还是一个事实上的年轻品牌。但就像女孩子们勇于展示自己可能在外界眼中并不那么好看的身体一样，I am perfect，我不想被你们的审美绑架，我不想被你们的眼界物化，我在这里享受我自己的表达。至于你喜不喜欢，我压根不在意——我也是有5000万日活，用户前四的城市是北、上、广、深的平台好吗？</p>
<p>“我是年轻，需要你的指点，但不需要你指指点点。”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      如何为快手“洗白”？
    
    </summary>
    
      <category term="快手" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%BF%AB%E6%89%8B/"/>
    
    
      <category term="快手" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%BF%AB%E6%89%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>划重点，少妇才是关键！</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/hulianwang/%E5%88%92%E9%87%8D%E7%82%B9%EF%BC%8C%E5%B0%91%E5%A6%87%E6%89%8D%E6%98%AF%E5%85%B3%E9%94%AE%EF%BC%81/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/hulianwang/划重点，少妇才是关键！/</id>
    <published>2017-03-25T02:30:09.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T02:34:48.237Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间在国内逛了半个多月，见了很多创业团队和创业项目，老朋友，新朋友，看到大家都发展迅速，把握机会多多，频受刺激，但很多案例，耐心总结下来就是这句话：少妇才是关键。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="1、小肉文的爆发"><a href="#1、小肉文的爆发" class="headerlink" title="1、小肉文的爆发"></a>1、小肉文的爆发</h2><p>去年付费阅读市场激增，但最大的蛋糕可真不是什么得到，什么大V，而是言情小说，打一点暧昧的小肉文，类似”霸道总裁爱上我“的风格，去年的数据呈现爆发状态，不止一个朋友给我的反馈是，言情小说的付费订阅，扣除流量成本后，利润比前年增加了一个数量级。</p>
<p>说来这个市场真有趣。</p>
<p>最初的阶段是，小说站有流量、没付费，只能靠卖广告谋生，还卖不出去。</p>
<p>第二个阶段，网页游戏爆发的时候，玄幻、穿越小说的受众恰好跟页游受众高度重合，结果联运成了收入的爆发点，这是过去几年的经验。</p>
<p>现在进入了第三个阶段，付费阅读火了，小说站开始去买广告来吸引用户付费，动辄每个月几百万的广告费，算下来还有得赚，和第一阶段苦哈哈的卖广告相比，简直是两个世界有没有。</p>
<p>如果穿越回到十几年前，说做个言情小说站要花大价钱买广告吸引用户付费阅读，别人肯定以为你神经病有没有。（读文章的人可能只是一览而过，如果不是经历过那个时代做过相关业务的人，是无法体会这种转变带来的震撼的。）</p>
<p>而当前付费阅读的最大亮点是都市言情小说，最大受众人群，嗯，就是居家少妇。</p>
<p>这个生意还真不是中国特色，去年”五十度灰“在欧美爆发，不也是这个调调？</p>
<p>话说，写这种文章的关键思路，也好总结：</p>
<p>首先，要有代入感。女主不能是高材生、大美女，这样读者会觉得远，要亲民的话，就必须相对平庸一点，有点小聪明，小志向（每个读者都认为自己挺聪明的、挺有志向的），有点怀才不遇（每个读者都会觉得自己怀才不遇），然后一直混得挺平庸，突然，霸道总裁出现了。</p>
<p>其次，要暧昧，一定要暧昧。比如和总裁一起出差，结果预订的中介出错了，酒店就剩一间房了，怎么办？啊，怎么办？</p>
<p>第三，要有底线。没办法，据说前年抓了不少描述过度的网站和作者呢，所以现在很多平台对那种不可描述的规定是非常细的，必须限制在什么范畴内，可以有什么，不能有什么，都很严格。 反正《五十度灰》那种尺度在国内，各个平台是不敢上的。</p>
<h2 id="2、网课市场的快速发展"><a href="#2、网课市场的快速发展" class="headerlink" title="2、网课市场的快速发展"></a>2、网课市场的快速发展</h2><p>网课市场的最大头也不是大V，不是什么创业辅导企业管理，而是孩子的家教。从英语外教，到等级考试和竞赛辅导，到美术、音乐才艺的辅导（我都震惊，连音乐都可以网上辅导），这块市场也是相当巨大，而且发展势头惊人。</p>
<p>我看到一个案例是这样的，通过微信大号去买量，家长通过微信转账给招生老师（其实也就是运营者），招生老师给辅导老师和学生拉群，每周几节课，周几晚上几点到几点，这样的规定，辅导老师根据群人数和运营方分账。</p>
<p>不需要任何技术平台，微信足矣，简单粗暴，大号赚了广告费，辅导老师赚了辅导费，运营方扣掉广告费和辅导老师分成，剩下的居然还有得赚，而且利润率颇高。</p>
<p>另外，一些面向学生才艺辅导网课平台的创业者跟我说，春节后数据比去年又有明显激增，这足以证明市场仍在快速前进中。</p>
<p>那么，这里的付费主力是谁呢？还是少妇。</p>
<p>我问了一圈朋友，好多朋友都说，他孩子在网上请了外教学英语，他老婆不知道从哪里找的，他事后才知道，基本上都一年上万呢。</p>
<h2 id="3、线上线下的结合"><a href="#3、线上线下的结合" class="headerlink" title="3、线上线下的结合"></a>3、线上线下的结合</h2><p>我回厦门的时候，有个读者请我吃饭，说感谢我的文章给他的启发，人家从2015年底自筹资金（亲戚们一起凑了100来万）创业，一年时间做到过亿流水，过千万利润，比我厉害多了。</p>
<p>我好奇问了一下，其实生意是传统的线下服务的生意，但没有搞沿街店面，而是把服务场所开在不那么贵的办公楼里，省了不少租金，然后用互联网的流量思维，靠微博买粉丝、买用户，到他们的场所消费，模式成熟后快速复制，一年时间全国开了160多家连锁。 因为业务模式相对门槛不高，我也就不多展开了，以免带来更多竞争者，但只说一点，好奇问了一下最大的受众群体，哎呦，还是少妇。</p>
<p>至少证明一件事情，微博的广告系统，线上能买到线下消费能力很不错的少妇群体。</p>
<p>其实前几年也已经有这样的苗头，淘宝剁手一族就不用说了，微店火起来的时候，一大波是面膜化妆品大家都懂的，紧跟着火过一波”AR涂涂乐“这样的儿童产品。而且，渠道几乎都是同一批，卖着面膜顺道搭售儿童用品，我觉得在中国而言，比所谓卖啤酒搭尿布还靠谱。</p>
<p>对了，最近这两年爆发的拼团平台，”拼多多“，核心用户人群，目测也是少妇。</p>
<p>我们一直会有一种错觉，以为谁的收入能力强，谁的消费能力强，其实真不是。记住一点，对很多创业者来说，最关键的是了解谁是会花钱的，而不是谁是会赚钱的。</p>
<p>那么衍生问题</p>
<p>1）以微信公众号而言，拥有大量活跃少妇粉丝的，商业转化价值是很高的。</p>
<p>小密圈里有人问过我这个问题，我的读者里，女读者比例多少。我最新数据，女读者占总订阅人数的1/4略多一点。目测估计少妇比例极低。</p>
<p>2）其实很多这样的场景我们司空见惯，但我们还是很容易忽视掉这些信息。</p>
<p>IT评论家们通常看不到这些，老娘们的事情他们才不关心。但这里的市场空间，可能远大于那些评论家们关注的热点。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      划重点，少妇才是关键！
    
    </summary>
    
      <category term="互联网" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
    
      <category term="互联网" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>奇虎360回A资本盛宴开席，餐桌上都有谁？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/360qihu/%E5%A5%87%E8%99%8E360%E5%9B%9EA%E8%B5%84%E6%9C%AC%E7%9B%9B%E5%AE%B4%E5%BC%80%E5%B8%AD%EF%BC%8C%E9%A4%90%E6%A1%8C%E4%B8%8A%E9%83%BD%E6%9C%89%E8%B0%81%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/360qihu/奇虎360回A资本盛宴开席，餐桌上都有谁？/</id>
    <published>2017-03-25T02:25:47.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T02:29:24.333Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>谁能分享奇虎360回A资本盛宴？拼背景的时候到了！</p>
<p>在云端飘了好久的奇虎360回A一事，有了新的进展。</p>
<p>依据工商资料，3月21日，天津奇思科技有限公司整体变更为三六零科技股份有限公司（下称“三六零”），注册资本由5617万元变更为20亿元。这也意味着，继2016年7月16日宣布完成私有化后，奇虎360回A股的进程又近了一步。</p>
<p>作为中国互联网公司中的佼佼者，倘若360成功登陆A股，必然将是一场堪与世纪游轮比肩的资本盛宴，三六零纷繁复杂的42个股东，发现各路资本隐身其中，包括卢志强的“泛海系”、阳光保险、“国民老公”王思聪、光线传媒董事长王长田的旗下机构，以及中国平安（601318.SH）、中信国安（000839.SZ）、电广传媒（000917.SZ）等多家上市公司旗下公司现身股东名单中。</p>
<h2 id="超级“IP”，市值剑指3800亿人民币？"><a href="#超级“IP”，市值剑指3800亿人民币？" class="headerlink" title="超级“IP”，市值剑指3800亿人民币？"></a>超级“IP”，市值剑指3800亿人民币？</h2><p>中概股回归总是会牵动着市场神经， 去年史玉柱旗下巨人网络成功借壳世纪游轮（002558.SZ），随后收获了二十个涨停，截至3月24日收盘，每股价格82元人民币，市值1383.3亿元人民币，而巨人网络从美股退市时，退市价格约为28亿美元，折合人民币200亿元左右，两者相差6倍多。</p>
<p>相比之下，奇虎360退市市值为93亿美元，且作为我国互联网公司中的佼佼者，其市场号召力并不逊色，同时，根据最后公开数据，奇虎3602015年第二季度财报显示，公司营收为4.383亿美元，同比增长37.9%；净利润为8140万美元，同比增长108%。公司同时预测，2015年、2016年、2017年、2018年净利分别为4.4亿美元、4.9亿美元、7.6亿美元、11亿美元，将维持稳健增长，盈利水平向好。</p>
<p>对此，中金公司曾在相关报告中分析，如果奇虎360回归A股上市，按预测市盈率，其市值将高达3800亿元人民币，市值同样扩大6至7倍。两个市场巨大的资本溢价差距，也是各路资本角逐奇虎360的原因。</p>
<p>进一步分析，中金公司给出的这一估值是对公司各项业务进行拆分，按照A股类似上市公司市值对比，再进行求和。其中，PSP业务估值1400亿元、搜索业务1100亿元、游戏业务740亿元、企业安全业务420亿元、智能手机业务140亿元，加起来就是3800亿元。</p>
<p>也就是说，3800亿元的估值并未算上“IP”溢价，即不包含“360”、明星企业家“周鸿祎”的品牌效应。</p>
<p>当然，由于奇虎360体量过于庞大，分拆上市也是市场的另一个普遍猜测，不过至少目前，从三六零股份子公司名单可以看出，拆分尚未开始。</p>
<h2 id="资本盛宴即将开启，餐桌上都有谁？"><a href="#资本盛宴即将开启，餐桌上都有谁？" class="headerlink" title="资本盛宴即将开启，餐桌上都有谁？"></a>资本盛宴即将开启，餐桌上都有谁？</h2><p>一场历史罕见的资本盛宴即将开席，那么，谁将有幸坐在餐桌上呢？</p>
<p>工商信息显示，三六零股份有着42家股东，这份纷繁复杂的股东名单背后，隐藏着卢志强、张玉良、马明哲、傅盛等诸多大佬旗下企业，以及中信国安、光线传媒等多家上市公司。<br>其中，阳光人寿保险股份有限公司直接入股，中国平安、绿地集团、泛海集团、猎豹网络、光线传媒（300251.SZ）、普思投资等分别通过旗下公司进行了间接投资。</p>
<p>除此之外，力合股份（000532.SZ）、建发股份（600153.SH）、中南文化（002445.SZ）、三七互娱（002555.SZ）、电广传媒（000917.SZ）、浙江永强（002489.SZ）、炬华科技（300360.SZ）也分别通过旗下平台参与了投资。</p>
<p>有趣的是，天业股份（600807.SH）、爱尔眼科（300015.SZ）此前也曾分别发布公告，称参与了奇虎360私有化，但根据天眼查工商信息，尚未找到这两家公司完成工商变更。</p>
<h2 id="360概念股闻风而动"><a href="#360概念股闻风而动" class="headerlink" title="360概念股闻风而动"></a>360概念股闻风而动</h2><p>除了直接坐上餐桌的各路资本、大佬之外，广大小散最关心的则属360借壳概念股，而此前相关股票也已经掀起了一波波热潮，例如上文提及的天业股份、中信国安及其子公司中葡股份（600084.SH）都曾被热炒。</p>
<p>中信国安（000839.SZ）：<br>通过下属控股子公司西藏国安睿博投资管理有限公司发起设立的奇虎360专项投资基金参与奇虎360科技有限公司私有化，预计投资金额约为4亿美元等值人民币。<br>中葡股份（600084.SH）：<br>各路网络媒体、股吧和投资者互动平台中大量流传奇虎360公司拟借壳中葡股份回归A股市场的传闻，和参与奇虎360私有化的中信国安隶属同一家母公司，但公司已经否认。<br>深圳惠程（002168.SZ）：<br>信中利集团（新任大股东）收购深圳惠程，被市场解读为是为其客户奇虎360公司借壳深圳惠程做准备。这也被解读为，奇虎360拟借壳深圳惠程回归A股市场，但公司已经否认。<br>波导股份（600130.SH）：<br>给奇虎360代工生产手机的企业，奇虎360近年来也把手机定为了发展目标。如果奇虎360借壳波导股份回归，或为其手机业务加速打开国内、外市场。这不仅省去代工生产的中间花费，还会为奇虎360打开销路节省大量时间。<br>中南文化（002445.SZ）：<br>中南重工、芒果传媒和易泽资本三方共同作为发起人，发起设立芒果文创股权投资基金。芒果文创（上海）股权投资基金合伙企业（有限合伙）是作为重要的参与方参与了奇虎360私有化项目。<br>黑牛食品（002387.SZ）：<br>由于2015年11月份，华夏幸福实际控制人入主黑牛食品，而巧合的是，华夏幸福的人力资源总裁彼时跳槽到奇虎360成为高级总裁。</p>
<p>此外，虽然天眼查工商数据显示，天业股份、爱尔眼科在三六零股份的投资未完成，但这并不妨碍其成为借壳备选对象。</p>
<p>华微电子（600360.SH）、同德化工（002360.SZ）竟然也在股吧等投资者社区里被划归“360概念股”，原因竟然是因为股票代码中有着“360”，这不得不让人感叹A股的神逻辑。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      奇虎360回A资本盛宴开席，餐桌上都有谁？
    
    </summary>
    
      <category term="360" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/360/"/>
    
    
      <category term="360" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/360/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>元朝真有四等人制度吗</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/yuanchao/%E5%85%83%E6%9C%9D%E7%9C%9F%E6%9C%89%E5%9B%9B%E7%AD%89%E4%BA%BA%E5%88%B6%E5%BA%A6%E5%90%97/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/yuanchao/元朝真有四等人制度吗/</id>
    <published>2017-03-25T02:14:47.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T02:24:58.945Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“元朝统治带有一些消极落后的因素，突出表现在蒙古贵族实行民族歧视和压迫政策，把各族人分为四等。以达到分而治之的目的。第一类是蒙古人，地位最高。第二类是色目人，包括西夏人、回回人和畏兀尔人等；第三等是汉人……第四等是南人……”<br><a id="more"></a><br>每一个在中国接受中学历史教育的八〇后对以上这段话都不会陌生。“元朝民族地位极不平等，四等人的制度歧视不亚于印度种姓，蒙古人随意欺压汉人”几乎是全民常识。在中国知网的学术论文库中，还有专门阐述四等人制度的硕士论文。<br>教科书中的元代篇幅普遍不长，却在显要位置突出 “四等人制”这种令人不快的民族歧视内容，给几代人留下了深刻印象<br>奇怪的是，“四等人制”并不见于《元典章》等官方制度文件中，元朝相关法令也从未提及。对此，有人解释为“虽然还没有发现有史料记载元代明确实行四等人制的法令，但是这种政策反映在一系列不平等的政策和规定中”。</p>
<h2 id="“四等人制”真的存在过吗？元朝的民族划分究竟是怎样的？"><a href="#“四等人制”真的存在过吗？元朝的民族划分究竟是怎样的？" class="headerlink" title="“四等人制”真的存在过吗？元朝的民族划分究竟是怎样的？"></a>“四等人制”真的存在过吗？元朝的民族划分究竟是怎样的？</h2><p>蒙古人也是色目人<br>蒙古征服中原后，由于铁蹄遍及欧亚，裹挟各族人口众多，户籍管理特别强调民族分类，这的确是事实。但户籍中的民族分类往往比较混乱，常出现各种争议。<br>尽管如此，在当时的地方志中却从没出现过人分四等的痕迹。如元成宗大德八年成书的《大德南海志》中，户籍按照是否从事宗教活动划分为普通户和僧道户，普通户中再按民族来源分为南人户和北人户。</p>
<p>编纂时间较《大德南海志》稍晚的《至正金陵新志》和《至顺镇江志》中，有更详细的户口民族类别划分。其中同样都把普通民户分为南人户（土著）和北人户（侨寓）两大类，北人户中再细分具体民族。奇怪的是，在《至顺镇江志》中，没有色目人的类别，与汉人并列的是蒙古、畏兀儿、回回等具体民族分类。<br>更奇怪的是，在蒙古语史料中，可以找到与蒙古（达达）、汉人（汉儿）、南人（蛮子）相对应的蒙古词，唯独找不到“色目人”和与之对应的蒙古词，也不见把畏兀儿、钦察等各个不同民族总括起来的记述。此外，拉施特《史集》、马可波罗《旅行记》等非汉语史料也都没有有关“色目人”的记录。</p>
<p>中国人对“色目人”的了解基本来自中学历史教科书的解释，即被蒙古征服的西域少数民族。但考证词源会发现，“色目人”是一个纯粹的汉语词汇，本意是各色名目，元代以前多被用来指代“姓氏稀少者”。</p>
<p>元代进入中原的异族众多，该词逐渐被汉人用来指称蒙古人和“汉人”之外的西北、西域乃至欧洲的诸多民族，但在《至正金陵新志》中，连“国族”蒙古人都被划归色目。《元典章》中，也有官员讨论后认为“除汉儿高丽蛮子人外俱色目人”的记载。</p>
<p>元人陶宗仪的《辍耕录》卷一所载“氏族”条中的色目人分类，高达三十一种。蒙古人的分类更为惊人，竟有七十二种之多</p>
<p>元代的户籍种类特别复杂，如民族户与职业户竟能并列，与游牧民族特殊的人身依附关系有很大关系。民族户籍的划分主要用于辨别归附的先后和政治上的亲疏远近。而诸多职业户籍则是为了满足大小领主们在生活、娱乐等各类需求而设立，当时的户籍中甚至还出现了捕鹰房民户、葡萄户、姜户、藤花户——明朝开国皇帝朱元璋的祖上，就是句容淘金户。<br>虽然民族划分混乱暧昧，但当时确实存在广泛的社会不平等。只是，这种不平等与民族关系不大，更多的是元代特殊的“根脚”文化造成的。</p>
<h2 id="歧视源自根脚"><a href="#歧视源自根脚" class="headerlink" title="歧视源自根脚"></a>歧视源自根脚</h2><p>所谓根脚，大意就是今天人们常说的“背景”，元末明初权衡的《庚申外史》就提到：“元朝之法，取士用人，惟论根脚”。“根脚人”可以等同于今天的“二代”。元代做官主要有三种途径：根脚、为吏、习儒。为吏习儒晋升，往往充其量只能做到中级技术官僚，而官要做大，全看根脚。</p>
<p>《庚申外史》为记载元顺帝妥欢贴睦尔时期（1333～1368）史事的编年体史书，其对元末弊政多有揭露</p>
<p>蒙元建国，出力最多的无疑是北人，按照打天下坐天下的传统，所属民族政治地位更加优越。而其中不乏汉人，如较早归附蒙古，于崖山海战消灭南宋政权的张弘范、张珪父子后来都做到高官，就是 “大根脚”制度的福荫。而在人员比例上，蒙古、色目的根脚比“汉儿”、“蛮子”大很多，后者政治上处于不利地位符合逻辑。</p>
<p>学界关于元朝歧视汉人经常用到的一条论据，是《元典章》中规定“如有蒙古人殴打汉儿人，不得还报……于所在官司赴诉”。但引证该条款的学者大多没有注意上下文，实际上这里大多蒙古人指的是由禁卫军转化为特权集团的怯薛歹。</p>
<p>▍怯薛歹即宿卫亲军，后来发展为宫廷军事官僚集团﹐元代官僚阶层的核心部分之一</p>
<p>怯薛歹是“根脚人”的代表，一度成为元代高级军政官员的主要来源之一。蒙元初期朝廷就有意抬高怯薛歹的政治地位，规定即使是蒙古千户与怯薛争斗，也要治千户的罪。</p>
<p>而且，怯薛歹中不仅有蒙古人，还有其他民族，包括汉人，其中不乏累世高官者。不过由于归附时间的先后问题，汉人在怯薛中的“根脚”普遍不大，当不了太大的官，但即便如此，所有出仕的怯薛歹中汉人仍达 40%以上。</p>
<p>所谓各民族政治参与机会的不平等，表面看是民族歧视，实际是背景根基的差别。汉人普遍抱怨的是“内北国而外中国”、“内北人而外南人”，说的是政治参与内外有别，而不是民族地位的高低。</p>
<p>在某些特定情况下，民族歧视或多或少还是存在，如《元典章》中“斗杀”一条规定：蒙古人扎死汉人的，主刑为杖责五十七，附加刑为征烧埋银；而汉人殴死蒙古人的，主刑为死刑，附加刑为正犯没收家产、其余征烧埋银。但对“斗杀”刑责的区别对待出自特定的社会背景——当时常出现汉人聚众围攻蒙古人的情况。况且《元典章》中将杀人罪分为“过失杀、劫杀、谋杀、故杀、戏杀、误杀、斗杀、杀死亲属、奴婢杀主”九种，只有“斗杀”一种蒙汉刑责不同。</p>
<p>既然，“四等人制”于史无征，那为什么今天它人人皆知？</p>
<h2 id="谁发明了“四等人”"><a href="#谁发明了“四等人”" class="headerlink" title="谁发明了“四等人”"></a>谁发明了“四等人”</h2><p>除了元代史料，就连明初士人的著作也从未提及“四等人制”。实际上，元末明初士人的民族意识相当淡薄，并无太多“夷夏之别”或“民族大义”的观念。由于元末理学成为官方意识形态，使得知识分子能够参与政治，因此甚至有大量元代“南人”以遗民自居，出现了元明之际终生不仕乃至自杀殉国的怪相。据桂栖鹏《元代进士在元末农民战争中的动向》统计，自至正十一年元末兵乱到至正二十八年元朝灭亡，有史可查的殉元进士竟有 42 人之多。</p>
<p>▍歙县郑村郑氏宗祠，初为纪念元末明初理学家郑玉，郑玉身为“南人”，却为元朝守节，为躲避明朝招募，自杀殉国</p>
<p>不过，由于根脚制度，元朝大部分时期选官用人时都表现出明显的民族倾向性，一些汉族士人也常发牢骚，如当时的文言笔记小说集《草木子》就有“内北国而外中国”的抱怨。</p>
<p>清末魏源在《元史新编》也提到了这一现象，但本意是为了祛魅。他认为，明代的人认为元朝从立国之初开始，在行政用人上就有民族偏见，重用蒙古和色目人，轻视南人汉人，这是不对的，实际最早是没有这种现象的，偏见的形成是从元中叶以后开始的。魏源虽然是从批判的角度来叙述，却无意中又添加了细节，把北人、南人的二分法，细化为蒙古、色目、南人，这就是“四等人制”有据可查的雏形“三等人制”。</p>
<p>无论是“二等人”还是“三等人”的划分，抱怨的都是仕途受挫的知识分子，反映的只是朝廷的用人取向，没有提到各民族整体有何不平等。魏源之后，明治维新后受西方民族主义思潮影响的日本汉学家又对这一概念做了加工——1916 年，日本蒙元史学家箭内亘在《元代社会的三个阶级》中，首次真正提出元代实行“三等人制度”，他认为蒙元社会严格分为蒙古、色目、汉人三个民族阶级，互相之间界域分明，如同印度的种姓制度一般。</p>
<p>不过，真正完整提出“四等人制”的还是中国人屠寄，他在《蒙兀儿史记》中吸取了日本汉学界的研究成果，认为元代社会民族界限分明，严格分为蒙古、色目、汉人、南人四个等级，遗憾的是没有给出任何具体史料来源。这个看似“传承有序”，却 “查无实据”的观点，竟成为后世所有“蒙元四等人制”的源头。</p>
<p>“四等人制”自炮制伊始，因为迎合了清末民初以来愈演愈烈的民族主义思潮，几十年间不但被广泛引用，还很快进入了当时的历史教科书，如钱穆的《国史大纲》，就把“四等人制”放在元朝历史部分的显要位置。1949 年之后，历史教科书中虽然大幅增加了有关阶级斗争的内容，元代相关章节中却始终突出“四等人制”和民族矛盾的基本思路一直没变。</p>
<p>不过，或许是出于民族团结的考虑，人民教育出版社的初高中历史教科书中均已悄悄删除了元代“四等人制”相关内容。某种程度上，今天的年轻人确实应该感谢这个时代。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      元朝真有四等人制度吗
    
    </summary>
    
      <category term="元朝" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%85%83%E6%9C%9D/"/>
    
    
      <category term="元朝" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%85%83%E6%9C%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百一十四节:阳莽背火衣</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/24/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%80%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%8A%82_%E9%98%B3%E8%8E%BD%E8%83%8C%E7%81%AB%E8%A1%A3/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/24/guzhenren/蛊真人_第六百一十四节_阳莽背火衣/</id>
    <published>2017-03-24T12:30:55.000Z</published>
    <updated>2017-03-24T14:28:05.620Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>方源构建的仙蛊屋雏形，本身就不擅长防御，中招之后，分崩离析。<br><a id="more"></a><br>仙蛊屋内方源等人连忙自保。<br>大量的火焰，宛若毒蛇，吞噬烧毁沿途一切蛊虫，然后从四面八方，向方源等人围剿过来。<br>方源大吼一声，催动仙道杀招冬裘，立即他的全身上下都像是披了一层洁白的寒霜。<br>寒霜不仅是保护了方源他自己，更是在这关键时刻覆盖出去，维护周围宙道分身、黑楼兰、影无邪、白凝冰等人。<br>在这一点上，冬裘杀招就比逆流护身印要优秀一些。<br>因为逆流护身印只能保护自己，不能帮助他人。但冬裘杀招，却是可以推己及人。<br>冬裘杀招挡住火蛇的攻击，但下一刻，就听到那石莲岛上的威猛老者猛地一喝：“煌煌之威，群蛇化龙！”<br>呼！<br>火焰猛地爆发，凶猛的热量惊人地喷发出来，火蛇纠缠汇聚，化为一头张牙舞爪，长达十多丈的恐怖炎龙。<br>赤红色的炎龙，狠狠地撕破冬裘杀招，再次杀向方源。<br>方源刚刚想要打开仙窍门户，将身边众仙收入至尊仙窍，没想到这火蛇杀招还有后招，威猛老者战斗经验极其丰富，没有给方源留下任何余地。<br>炎龙栩栩如生，张开大口，从上而下，俯冲下来。<br>方源等人不由仰望，满脸都被火光映得通红，惊人的热量扑面而来，仿佛将众人搁置在烤架上烧烤！<br>白凝冰、黑楼兰等人，脸色皆变，目光中不免露出绝望之色。<br>这条炎龙乃是绝不寻常的八转杀招，威能非凡，纵然是白凝冰的白相杀招，也难以逃出生天。<br>他们唯一的希望，就在方源身上。<br>方源鼻孔、双耳、嘴角都在溢血！<br>冬裘杀招被破，方源承受着八转杀招的反噬。参与其中的大量凡蛊灰飞烟灭，万幸的是核心仙蛊还在，只是略微受损，暂时还能催用。<br>方源面临困境。<br>他身后就是自己的宙道分身、白凝冰、黑楼兰等人，这些人的修为太低了，单凭他们自己根本挡不住这头炎龙。若是有仙蛊屋雏形，他们还有参与战斗的最低资格，但威猛老者却是狠辣非凡，一上来就摧毁了仙蛊屋雏形。<br>方源若是停留在原地，替他们遮挡，且不说冬裘杀招被破，没有什么好的手段，就算是有，也十分危险！<br>因为对方就是想要逼迫方源与其对抗，一旦方源为了保护身后群仙，和他对拼，无疑就中了威猛老者的算计。<br>方源心中几乎可以肯定，对方定然是还有杀招。一旦方源和炎龙死拼，就会落入到威猛老者的节奏中去，在接下来的战斗中，被他牵着鼻子走。<br>一瞬间，方源做出了决定，身形如电，斜冲出去，躲开炎龙。<br>威猛老者哈哈狂笑：“好一个魔头！那你们就都给我烧成灰吧！”<br>炎龙竟不管方源，仍旧俯冲下去。<br>方源冷哼一声，方向忽转，悍然向威猛老者杀去。<br>威猛老者立即转移视线，盯着方源，眼睁睁地看着他冲过来，嘴角裂开，露出一丝狞笑。<br>方源心中微微一沉。他攻杀过来，无疑是想围魏救赵，但没想威猛老者同样心性悍勇，不惧死拼。甚至极有可能，在这石莲岛上还有布置，令他十分自信从容。<br>方源伸手一指，数月来几乎不眠不休的苦练成果斐然，春剪再次被催动出来，率先射向威猛老者。<br>剪刀锋利，但剪在威猛老者身上的时候，威猛老者的头发忽然燃烧起来，化为一件巨大的火焰披风，熊熊燃烧，护卫周身，牢牢架住春剪。<br>“哈哈哈，老夫此招名为阳莽背火衣，乃是从人祖传中太日阳莽的火焰长发中获得灵感，是我生平最得意的创作。实话告诉你，老夫虽然是炎道蛊仙，但论攻势，更强的还是防守！别说你春剪，就算是夏扇同袭，我也照样无惧。”威猛老者哈哈大笑。<br>但下一刻，老者的狂笑戛然而止。<br>原来，炎龙袭击过去，却是劳而无功，不管是方源的宙道分身，还是白凝冰、黑楼兰等人都保住了性命。<br>老者眼皮子狠狠一抖，舔了舔干燥的嘴唇，恶狠狠地道：“这就是梦境？”<br>原来，方源躲避炎龙，并不是放弃了自己的分身和其他蛊仙，而是在关键的时刻，令影无邪自爆开来。<br>自五界山脉大战时，影无邪就换了肉身，再次成为纯梦求真体。也正是因为纯梦求真体山的梦道道痕辅助，他才在施展出引魂入梦之后，成功地令八转蛊仙君神光中招。<br>现在纯梦求真体自爆开来，影无邪的魂魄自然陷入梦境之中。其他诸仙，也因为靠得很近，均被包裹进去。<br>梦境初显，断绝一切其他流派的手段。威猛老者的炎龙攻势凶厉至极，但冲到梦境上，宛若一片虚光幻影，毫无作用。<br>“哼，你这魔头果然生性狡诈，不过今日你必死无疑！”威猛老者狠狠跺脚，一飞冲天，脚下的石莲岛化为飞烟瞬间散去。<br>老者披着一层火衣，宛若火焰流星，杀向方源。春剪如影随形，在他身上连连剪动，都被熊熊燃烧的火焰架住，伤不到老者一根毫毛。<br>方源往后飞退，催动夏扇。<br>飓风狂卷，把老者的火衣散得呼呼作响，却好像是火借风势，反而越来越旺。<br>老者嘴巴大涨，露出锋利的牙齿，狂笑起来：“怎么样！老夫的阳莽背火衣，绝世无双，感受到绝望了吗？哈哈哈！”<br>果然，如老者所言，春剪、夏扇齐发，都奈何不了阳莽背火衣。<br>不仅如此，随着双方距离迅速拉近，一阵强烈的醉意向方源袭来。<br>但很快，方源催动智道杀招，双眼重现清明。<br>阳莽背火衣中蕴含的不仅是炎道的极致奥义，更模拟出了人道、食道等等的精妙之处。距离威猛老者越近，就会有越强烈的醉意涌上心头。<br>方源一直极力后退，想和威猛老者拉开距离，但事与愿违，对方的速度要超过方源一截。<br>“魔头，你身陷大阵，又能逃到哪里去？乖乖受死吧！”威猛老者咆哮。<br>刚刚的石莲岛，不过是一场虚幻的光影，真正的本质是铺设在光阴长河中的超级宙道仙阵！<br>这座大阵极其厉害，饶是方源也无法勘破。此刻发动起来，形成大阵空间，把方源拘束在内，制约方源四通八达、定仙游等等类似的手段。<br>方源之前利用宙道大阵，埋伏算计了南疆正道。这一次，天庭也铺设大阵，算计了方源。<br>不过，天庭的手笔要比方源大得多！<br>这种建设在光阴长河中的宙道大阵，可不是方源能够铺设得了的。依照方源目前的能力，顶多是在五域外界的光阴支流附近搭建出宙道仙阵来。<br>就算是历史上的宙道大能，可以在光阴长河上铺设仙阵的都少之又少。<br>此中做到极致的，无疑是红莲魔尊。这位存在的手段，已经脱离了宙道仙阵的层次，直接布置出人造的天地秘境石莲岛，影响一方光阴河段，引为己用。<br>天庭方面一直致力于搜寻石莲岛，虽然至今都没有搜寻到一座，但并非没有成果。此处的宙道仙阵，就是成果之一。<br>大阵拘束方源，令他避无可避，躲无可躲。<br>威猛老者逼近，方源冷哼一声，忽然不退反进，反扑向威猛老者。<br>老者明显诧异了一下，但旋即就反应过来，一挥手，火焰熊熊，烧向方源。<br>方源怡然不惧，挺身撞上去。<br>熊熊热焰反而到卷而归，攻向威猛老者。<br>正是仙道大招——逆流护身印！<br>老者一阵手忙脚乱，招架住自己的杀招，但这个时候，方源已经来到他的面前。<br>方源蛮横凶狠，直接用身体撞上威猛老者。<br>逆流护身印对决阳莽背火衣！<br>下一刻，方源和威猛老者双双弹飞出去。这一次比拼，竟是半斤对八两。<br>威猛老者稍稍处于下风，但很快，他全身上下的火衣再度熊熊燃烧起来，恢复到巅峰的状态。<br>逆流护身印对付攻伐杀招，效果惊人。但阳莽背火衣到底是以防御为主，因此被逆反回来的威能少之又少。<br>“这就是逆流护身印？嘿，这么快就发现了……”老者目光阴沉。<br>原来此处宙道仙阵，除了形成一片阵内空间，隔绝内外，还有一项核心的威能，就是营造出削弱宙道的环境。<br>天庭的本意，是要用这座大阵来对付红莲真传石莲岛。这些岛屿都是人造的宙道天地秘境，落入大阵之后，就会被大阵削弱。<br>正因如此，方源的春剪、夏扇两大杀招，才对阳莽背火衣如此无奈。<br>阳莽背火衣的确很强，这招不单纯是炎道的巅峰之作，还从炎道扩展出去，牵扯到人道、食道的奥妙。<br>单论精妙程度，逆流护身印都显得粗糙肤浅、直来直去。倒是万我杀招，兼并奴道、力道，精妙程度方面和阳莽背火衣难分高下。<br>春剪、夏扇杀招更显普通，只是包含八转仙蛊，又被宙道道痕增幅，才显得威能脱俗。它们攻不破阳莽背火衣，但也能造成很大影响。不像现在战斗中，效果十分微弱。<br>方源参悟出这一点后，立即大胆地取消冬裘杀招，反使出逆流护身印，果然稍稍扳回了一些场面。
　　</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百一十四节:阳莽背火衣
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>创作小说怎样弥补阅历的不足？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/chuangzuo/%E5%88%9B%E4%BD%9C%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E6%80%8E%E6%A0%B7%E5%BC%A5%E8%A1%A5%E9%98%85%E5%8E%86%E7%9A%84%E4%B8%8D%E8%B6%B3%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/chuangzuo/创作小说怎样弥补阅历的不足？/</id>
    <published>2017-03-19T06:57:38.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T07:02:02.292Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>要回答这个问题，首先要想明白几件事：<br>1，创作小说，需要的阅历是什么？<br>2，我们常说的写小说需要积累，这个积累的过程到底是怎么样的？<br>3，我们常说太年轻的作者，因为缺乏阅历写不出太深刻的稿子，这句话到底对不对？<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="一，创作小说，需要的阅历。并不是指创作小说需要的理论知识和专业知识。"><a href="#一，创作小说，需要的阅历。并不是指创作小说需要的理论知识和专业知识。" class="headerlink" title="一，创作小说，需要的阅历。并不是指创作小说需要的理论知识和专业知识。"></a>一，创作小说，需要的阅历。并不是指创作小说需要的理论知识和专业知识。</h2><p>这个“阅历”所指的更偏重于“人生阅历”。</p>
<p>人生的经历，是一种缓慢的感悟。<br>当然对于某些特定时刻，我们会顿悟某些事。<br>比如被朋友出卖时，被男女朋友抛弃了时，恋爱幸福的时刻，孩子出生的时刻。事业上遇到某些重大挫折后，事业突破瓶颈的时候，某个特别重要的亲人去世的时候。<br>这种特定的时刻，会对我们造成特定的影响。</p>
<p>这种影响，如果从打游戏的角度来说，就是那些使得经验条大幅度增长的事。</p>
<p>但创作小说需要的阅历，多数时候是一种缓慢的积累。<br>人生的经验条是缓慢增长的。</p>
<p>这么一说，是否大家能够比较直观的听懂了？</p>
<p>金庸爷爷，曾经在倚天屠龙记的后记里说过，他在书里写过张三丰目睹张翠山的死，当时觉得那么写没有问题。很多年后，他经历过类似的事后，才明白自己写的感觉并不对。</p>
<p>我想因为大多数人，都没有经历过白发人送黑发人。尤其是武侠小说的读者，毕竟是在年纪轻的时候就看了这部小说。所以几乎没人能看出毛病。</p>
<h2 id="二，那么这个阅历的经验该如何积累？"><a href="#二，那么这个阅历的经验该如何积累？" class="headerlink" title="二，那么这个阅历的经验该如何积累？"></a>二，那么这个阅历的经验该如何积累？</h2><p>创作的过程中，我们常说一句话“找感觉，找状态”</p>
<p>我曾经有个比喻，就是每个人写的故事，都是从“上帝”那里下载下来的。<br>能写多快要看你的宽带带宽有多少。<br>有的人一天1000字，有的人一天1万字，有的人一天3万字。有的人几天几个字。<br>你没有努力尝试过，真不知道自己是什么速度。<br>有时候，你坐在键盘前，脑海里各种场景推动着你打字，有的时候什么感觉都没有。<br>在没有状态的时候，我需要几天时间去思考，在那段思考的日子。<br>会有一种一滴水一滴水落在心湖里，落在脑海里的感觉。<br>你知道上面还有很多水，但在这个时刻，只有一滴一滴的灵感慢慢落下来。<br>急不得，忙不得。<br>我把这个阶段，称之为找感觉，找状态。<br>写小说，所需要的积累阅历的过程，比这个等待灵感和状态的过程，要更加缓慢。这个积累，是更难以辨认的一点水。也许一年才有一点增长罢了。</p>
<p>这并不仅仅是简单的说，<br>你坐了几天办公室，就了解了办公室政治；<br>你做了几天公务员，就号称自己了解了官场。<br>所谓的了解，所谓的量变到质变，是你真正掌握一个行业的规则，一个领域的运作方式。<br>谁也不敢说，自己可以用极短的时间来速成。<br>这只能靠日积月累的观察和思考。</p>
<p>我们小说里的所谓“阅历”，其实是这种生活点滴的真实感悟，是对社会运转的规则解读。<br>尽管这种感悟，有时候即便懂了，也并不一定能表达出来。<br>比如说，我们了解失恋的痛苦，但真的能把这种痛苦从字里行间里诉说出多少呢？<br>我想，因人而异吧。</p>
<h2 id="三，我们常说太年轻的作者，因为缺乏阅历写不出太深刻的稿子，这句话到底对不对？"><a href="#三，我们常说太年轻的作者，因为缺乏阅历写不出太深刻的稿子，这句话到底对不对？" class="headerlink" title="三，我们常说太年轻的作者，因为缺乏阅历写不出太深刻的稿子，这句话到底对不对？"></a>三，我们常说太年轻的作者，因为缺乏阅历写不出太深刻的稿子，这句话到底对不对？</h2><p>我觉得是对的的。<br>当然，我们必须要承认，某些很聪明，或者说有天赋的作者，可以轻松的用一些对常识的了解，来暂时代替掉“阅历”积累的这个过程。<br>用一些大家都知道的常识，以及一些类型小说固定的模式，来规避掉经验的缺乏。<br>我也曾经在别的文章里说过，小说更主要的是故事的转承。<br>所以很多人，认为作为作者并不需要太强调“阅历”。<br>关于我们这里这个问题的争议，也就在这里。<br>我觉得：<br>有时候没人看得出你写的不对，不代表你写的没有问题。<br>这个“阅历”的成长，毕竟还是需要的。<br>这是你和自己的较量。<br>你能不能成为一个好作家，就在这里。</p>
<p>常常看到有人大言不惭，说自己一不学习，二不勤奋。<br>只是整天混吃混喝，仍然成为了大神。<br>遇到这种情况，我只能说，要么这是在“忽悠”后辈，<br>要么就是真的因为祖师爷给饭吃，天生极好运啊。</p>
<p>如果有人把小说家比作木匠，比作艺术家，比作手艺人，这当然没问题。<br>从技术的角度说，没人有禁止年轻人写作，也的确有才华横溢的年轻作家。<br>但阅历的积累，和技巧的打磨，是值得你去花时间，甚至说是值得你用一辈子去慢慢浸淫的。</p>
<p>举一个井上雄彦的例子，他在年轻的时候画出了《灌篮高手》，领一时之风云。<br>在壮年画出了《浪客行》。我们固然不能说哪一部作品更受人喜爱，但从技艺上，个人风格上后者无疑更为出色。</p>
<p>最后，我们说一下增加阅历的方式，和如何在创作时弥补阅历的不足。</p>
<h2 id="一，各种经验增加方式。"><a href="#一，各种经验增加方式。" class="headerlink" title="一，各种经验增加方式。"></a>一，各种经验增加方式。</h2><p>1多读书。你写一个类型的小说之前，先阅读这个类型的经典作品。<br>但是，当拟创作一定数量该类型的作品后，相关同类型的小说就可以先放一放了。<br>看点别的去。<br>你写武侠的，可以去看看科幻，看看言情。写喜剧的，可以去看看悲剧，换换脑子。</p>
<p>2看人物传记是对增加阅历的速成法。不论是书籍还是影视，人物传记，都是了解历史和某个专业里重要人物的捷径。</p>
<p>3看史书，从自己国家的历史扫盲开始。</p>
<p>4观察社会热点，多思考。</p>
<p>5多照顾身边的朋友和亲人，在生活里多动手，积极地过日子。</p>
<h2 id="二，如何弥补？"><a href="#二，如何弥补？" class="headerlink" title="二，如何弥补？"></a>二，如何弥补？</h2><p>写了那么多，其实这才是我们这道题的重点，但这个真的没有什么可说的。<br>我只能提供两个窍门。<br>1在小说里塑造典型人物，套用生活中你所了解的人和事。<br>即用生活原型来创作小说人物。</p>
<p>2写和生活有关的故事。</p>
<p>你看，关于如何弥补，具体方法只列了很少的部分。<br>可见这件事真的很难。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      创作小说怎样弥补阅历的不足？
    
    </summary>
    
      <category term="创作" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%88%9B%E4%BD%9C/"/>
    
    
      <category term="创作" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%88%9B%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你觉得金庸的小说中哪个人物塑造的很失败？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/jinyong/%E4%BD%A0%E8%A7%89%E5%BE%97%E9%87%91%E5%BA%B8%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E4%B8%AD%E5%93%AA%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%A1%91%E9%80%A0%E7%9A%84%E5%BE%88%E5%A4%B1%E8%B4%A5%EF%BC%9F-1/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/jinyong/你觉得金庸的小说中哪个人物塑造的很失败？-1/</id>
    <published>2017-03-19T06:46:29.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T06:54:53.419Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>王语嫣<br><a id="more"></a><br>作为天龙八部中的女主角之一，其戏份我觉得不如小姑娘阿碧出彩。<br>1、人物形象单薄到虚无。宛如那琅环玉洞中的白玉雕像一般。她是慕容复复国路途上的绊羁，她是段誉心中的“心魔”，可她就不是她自己。夹在慕容复与段誉中间存在了大半本书，其作用就是推动故事发展，基本上就是慕容复走到哪儿，王语嫣跟到哪儿，然后段誉跟到哪儿。</p>
<p>2、性格过于多变<br>大多数人受电视剧的影响觉得王语嫣是个冷美人，是个女神，其实不然，相反有时她的性格太过于多变</p>
<p>①少室山上</p>
<p>慕容复踩着段誉让他叫爷爷，其后偷袭段正淳得手，王语嫣一句“表哥，好一招夜叉探海”</p>
<p>然而，在此之前：“段公子，大恩大德永不敢忘”</p>
<p>此后，段公子终于做了回男人打败慕容复，王语嫣态度又温和许多了，“段公子，手下留情啊”</p>
<p>后来，王语嫣回忆起此事，又变了：“段公子，你又要助你义兄、跟我表哥为难么？”言辞中大有不满之意。</p>
<p>②枯井边上<br>慕容复一把把段誉推下去，</p>
<blockquote>
<p>王语嫣奔到井旁，俯身下望，叫道：“段公子，段公子！你有没有受伤？”段誉被摔下去时，头下脚上，脑袋撞在硬泥之上，已然晕去。王语嫣叫了几声，听不到回答，只道段誉已然跌死，想起他平素对自己的种种好处来，这一次又确是为着自己而送了性命，忍不住哭了出来，叫道：“段公子，你……你怎么……怎么就这样死了？</p>
</blockquote>
<p>这儿还很伤心，哭了。一转眼……。。。</p>
<blockquote>
<p>王语嫣大喜，知道表哥原谅了自己，投身入怀，将头靠在他肩上，低声道：“表哥，你生我的气，尽管打我骂我，可千万别藏在心中不说出来。”慕容复抱着她温软的身子，听得她低声软语的央求，不由得心神荡漾，伸手轻抚她头发，柔声道：“我怎舍得打你骂你？以前生你的气，现下也不生气了。”王语嫣道：“表哥，你不去做西夏驸马了罢？</p>
</blockquote>
<p>后来，慕容复不要她了。一句“段公子我来陪你”。后来的事大家都知道了，王姑娘几分钟前还在上面对慕容公子“投身入怀”，一会儿却对段公子吻来的嘴唇“宛转相就”。</p>
<p>这王姑娘啊，怎么就这么多变</p>
<p>王语嫣的形象，从连载版到三联版，再到新修版改动非常巨大。不仅名字变了，就连人物基础设定，走向，结局都在剧烈变化。可见金庸设定这个人物的时候定位其实并不清晰。</p>
<p>简单翻过一下连载版，感觉金庸原本是打算把王语嫣（王玉燕）设计成黄蓉和小龙女那样的女中人杰，但是后来不知道是因为金庸不喜欢写一个暗恋别的男人的女人，还是怕王语嫣和黄蓉小龙女等过于鲜明的形象冲突，就硬是在小说后期把王语嫣的形象设定得完全没有棱角，剧情需要她喜她就喜，需要她悲她就悲。</p>
<p>比如旧版这段，王语嫣的【白衣银带】是高仿黄蓉的【白衣金带】，【烟霞轻笼】是高仿小龙女的【轻烟薄雾】，简直就是黄蓉和小龙女的合体。</p>
<blockquote>
<p>那女子听得他走了出来，惊噫一声，背转了身子。段誉一转过树丛，只见一个身穿白色纱衫的女郎，脸朝花树，但见她身形苗条，长发披向背心，用一根银色丝带轻轻挽著。段誉望著她的背影，只觉这个女郎真乃是神仙中人，身旁似有烟霞轻笼，当真非尘世中人，便深深一揖，说道：“在下段誉，拜见姑娘。”</p>
</blockquote>
<p>另外，旧版里王玉燕设置是个武功极其高强，但生在海岛，单亲家庭，对外界事物一概不知的大小姐。这不就也是黄蓉+小龙女的结合嘛。</p>
<p>金庸后面写的时候估计也是觉得自己这样不成。于是愣是让王语嫣空有一身武功，但永远都要段誉去救……</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      你觉得金庸的小说中哪个人物塑造的很失败？
    
    </summary>
    
      <category term="金庸" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%87%91%E5%BA%B8/"/>
    
    
      <category term="金庸" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%87%91%E5%BA%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你觉得金庸的小说中哪个人物塑造的很失败？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/jinyong/%E4%BD%A0%E8%A7%89%E5%BE%97%E9%87%91%E5%BA%B8%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E4%B8%AD%E5%93%AA%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%A1%91%E9%80%A0%E7%9A%84%E5%BE%88%E5%A4%B1%E8%B4%A5%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/jinyong/你觉得金庸的小说中哪个人物塑造的很失败？/</id>
    <published>2017-03-19T06:39:19.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T06:45:35.099Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>欧阳锋。<br><a id="more"></a><br>看书的时候感觉金庸还是想要把欧阳锋塑造成一个“君子一言快马一鞭”的武学宗师，但其形象实在非常崩坏混乱，前后矛盾之极——总的来说，感觉一会儿是个重信守诺的武学宗师，一会儿又是个背信弃义的无耻小人……</p>
<p>比如这一段彰显其宗师气度，就广为知友称道：</p>
<blockquote>
<p>欧阳锋道：“若要骗你粮食清水，我胡乱说个单方，你也不知真假，但欧阳锋岂是这等人？实对你说，我这怪蛇是天下一奇，厉害无比，若给咬中，纵然武功高强之人一时不死，八八六十四日之后，也必落个半身不遂，终身残废。解药的单方说给你听本亦无妨，只是各种药料不但采集极难，更须得三载寒暑之功，方能炮制得成，终究是来不及了。这话说到此处为止，你要我给七兄抵命，那也由你罢。”黄蓉与郭靖听了这番话，倒也佩服，心想：“此人虽然歹毒，但在死生之际，始终不失了武学大宗师的身分。” </p>
</blockquote>
<p>但是吧…欧阳锋的宗师气度往往维持不了两章的长度……</p>
<p>比如第21章《千钧巨岩》：</p>
<blockquote>
<p>黄蓉道：“救了你侄儿之后，咱们同住在这荒岛之上，你可不得再生坏心，加害我们师徒三人。”欧阳锋心想：“我叔侄不通水性，要回归陆地，原须依靠两个小鬼相助。”于是点头道：“好，在这岛上我不杀你们三人，离了此岛，那可难说。” </p>
</blockquote>
<p>可是转眼等欧阳克快死了……</p>
<blockquote>
<p>只听欧阳锋哽咽道：“你好好去罢，我知道你的心事，你一心要娶黄老邪的闺女为妻，我必能令你如愿。”黄蓉和郭靖大奇，均想：“他片刻之间就死，‘我必能令你如愿’这话怎生说？”再听欧阳锋说了几句话，两人又惊又怒，同时打了个寒噤。原来欧阳锋说道：“我这就去杀了黄老邪的闺女，将她和你同穴而葬。人都有死，你和她虽生不得同室，但死能同穴，也可瞑目了。”</p>
</blockquote>
<p>再比如第22章《骑鲨遨游》：</p>
<blockquote>
<p>欧阳锋早听侄儿说过，这时心中一动，忽然另有一番主意：“我欧阳锋是何等样人，岂能供你驱策？但向闻岳飞不仅用兵如神，武功也极为了得，他传下来的岳家散手确是武学中的一绝，这遗书中除了韬略兵学之外，说不定另行录下武功。我且答应助他取书，要是瞧得好了，难道老毒物不会据为己有？”</p>
</blockquote>
<p>再比如第37章《从天而降》和第39章《是非善恶》：</p>
<blockquote>
<p>郭靖道：“你要黄姑娘给你解释《九阴真经》，她肯与不肯，只能由她，你不能伤她毫发。”欧阳锋笑道：“她若肯说，我原本舍不得加害，难道黄老邪是好惹的么？但她如坚不肯说，岂不许我小小用点儿强？”郭靖摇头道：“不许。”欧阳锋道：“你要我答应此事，以甚么交换？”郭靖道：“从今而后，你落在我手中之时，我饶你三次不死。”<br>…………<br>欧阳锋虽然发笑，其实却也当真忌惮，暗想这小子得知《九阴真经》秘奥，武功进境神速，委实轻视不得，口中笑声不绝，心下计议已定，笑道：“我欧阳锋竟要你这臭小子相饶？好罢，咱们走着瞧。”郭靖伸出手掌，说道：“丈夫一言。”欧阳锋笑道：“快马一鞭。”<br>只听黄蓉笑道：“你与我靖哥哥有约，他饶你三次不死，你就不能逼我，须得任我乐意之时方才教你。”郭靖听她口中说出“我靖哥哥”四字，心中舒畅甜美，莫可名状，恨不得纵起身来大叫大嚷，以抒快意。欧阳锋冷然道：“事机紧迫，纵然有约在先，今日之事也只好从权。”说着双手一挺，一个筋斗，身子已然站立，抛下手中圆石，大踏步跨进洞去。黄蓉叫道：“不要脸，我偏不教你！”欧阳锋连声怪笑，低声道：“我瞧你教是不教。”只听得黄蓉惊呼一声：“啊哟”，接着嗤的一声响，似是衣衫破裂。</p>
</blockquote>
<p>尼玛事紧从权也是背信弃义的借口了？这便宜宗师也太好当了吧……</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      你觉得金庸的小说中哪个人物塑造的很失败？
    
    </summary>
    
      <category term="金庸" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%87%91%E5%BA%B8/"/>
    
    
      <category term="金庸" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%87%91%E5%BA%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何评价木叶崩溃计划?</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/huoying/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%84%E4%BB%B7%E6%9C%A8%E5%8F%B6%E5%B4%A9%E6%BA%83%E8%AE%A1%E5%88%92_/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/huoying/如何评价木叶崩溃计划_/</id>
    <published>2017-03-19T06:29:14.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T06:35:02.536Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大部分读者都把“中忍考试篇”视为《火影》最精彩篇章，因为这一章各方面都可圈可点。</p>
<h2 id="一、大蛇丸明面的目的："><a href="#一、大蛇丸明面的目的：" class="headerlink" title="一、大蛇丸明面的目的："></a>一、大蛇丸明面的目的：</h2><p>1毁灭木叶<br>2杀死猿飞<br>3蛊惑佐助<br>很多人以为大蛇丸发动战争的动机是要复仇三代，因为三代禁止大蛇丸搞科研，妨碍了他通往永生和掌握全部忍术的梦想，可能还有灭了宇智波全族，让他没有眼睛可以研究。但其实在大蛇丸的心中，杀死三代要排在第二位，或者说杀死三代是实现毁灭木叶的一个步骤，而毁灭木叶又是实现更远大目标的一个步骤。这个目的可能是通过毁灭木叶来掀起忍界战争，让他能坐收渔利。毕竟死的人越多，大蛇丸的秽土战力就越多。</p>
<h2 id="二、三方战果"><a href="#二、三方战果" class="headerlink" title="二、三方战果"></a>二、三方战果</h2><p>1大蛇丸<br>得：击杀火影、风影，成功蛊惑佐助<br>失：双手、一众杂兵</p>
<p>2木叶<br>得：严重打击音忍村、下忍小强获得锻炼、砂忍全面投降<br>失：三代火影、月光疾风、个别杂兵</p>
<p>3砂<br>得：心态平和的我爱罗<br>失：四代风影、一众杂兵</p>
<p>从结果看，虽然木叶人死得多但相对较亏的是砂，内政外交全面倒退，不过我爱罗的转变让砂有了未来，从后期剧情看比他爹能干。</p>
<h2 id="三、大蛇丸计划中的战力："><a href="#三、大蛇丸计划中的战力：" class="headerlink" title="三、大蛇丸计划中的战力："></a>三、大蛇丸计划中的战力：</h2><p>1主力：自己+三个秽土+君麻吕<br>2辅助：四人众、兜<br>3牵制：召唤蛇、音忍杂兵、砂忍杂兵<br>4弃子：参加考试的音忍下忍</p>
<p>大蛇丸手里的牌并不多，主要就是自己+三个秽土+兜+五人众。大蛇丸可以视为准影级，仅从资料书的数据看，大蛇丸的基础数据还略高于老三代。君麻吕和兜比木叶一般上忍要强一些，基础数据仅次于卡卡西、凯、阿斯玛。四人众开状态二比较费劲地打败了状态不好的玄间和雷同，实力大约相当于两个上忍。三个秽土生前应该都是影级，被秽土出来后也高于上忍。关键是木叶没有封印手段，三代不牺牲自己，木叶其他人搞不好要被平推。<br>从既有剧情看，砂忍在“毁灭木叶”行动中几乎没有任何作为。明明砂这边有一个影，一个还算厉害的上忍，一个人柱力，但整场战争却贡献寥寥。马基和兜在会场牵制了卡卡西、凯和玄间，我爱罗姐弟三人吸引了五个小强外加两个上忍。可问题是九尾之乱的时候，已经是上忍的卡卡西还是因为年龄小被保护起来不让参战。鸣人、佐助去追我爱罗其实是强行为主角加戏。如果没有我爱罗这样的“小孩”敌人在，木叶的下忍应该在第一时间被保护起来，不会允许战斗的。<br>大蛇丸当然不会觉得仅凭音可以推平木叶，所以找了外援。但问题是，如果大蛇丸真的需要强力外援，为何要杀了风影？如果大蛇丸只需要爆人口，那么联络小国或者和木叶有旧恨的雨不是更好吗？</p>
<h2 id="四、大蛇丸有疑点的行为"><a href="#四、大蛇丸有疑点的行为" class="headerlink" title="四、大蛇丸有疑点的行为"></a>四、大蛇丸有疑点的行为</h2><p>1为何考试前就杀死风影？<br>2我爱罗的任务是什么？<br>3发动作战的时机是怎么决定的？<br>4第三口棺材是四代风影吗？<br>马基在最后一轮比赛前的间隙回到了风之国，并请求风影向边境多部署部队，但提议被否决了。从风影的话语看，风之国只准备派少数精英参战。<br>但是等行动开始后，木叶方面却遭到上百名砂忍的攻击。<br>而风之国方面在事后才发现风影早在正式比赛开始前就在路上遇害了。<br>我过去简单地认为大蛇丸杀风影是为了假扮风影接近三代。现在看来大蛇丸还有另两层目的：其一是以风影的名义调动砂忍大军进攻木叶村；其二是削弱风之国以诱发别国入侵，从而“转动风车”。<br>在月光疾风遇害的那个晚上，兜将行动计划书交给了马基，并叮嘱：“是时候告诉他们，这个计划了。”这个“他们”应该指我爱罗等三人。在兜发动幻术后，勘九郎和手鞠都意识到“行动开始了”。在我爱罗抽风之后勘九郎质疑：“要在没有我爱罗的情况下行动吗？”大蛇丸也对三代说了“我爱罗根本没起作用”的话。那么我爱罗在大蛇丸的计划中扮演着什么角色呢？</p>
<p>兜发动幻术的时机是我爱罗被佐助打伤开始抽风之后，也就是说在大蛇丸和兜眼里，当我爱罗受伤可能输掉比赛的那一刻，他就不能发挥作用了，于是兜放弃了我爱罗提前开始行动。那么原本的计划可能是什么样的呢？<br>从《临之书》的数据看，这一届下忍中基础总值最高的是42的宁次，我爱罗以40紧随其后，并且远远高于其他人（佐助37，鸣人29）。考虑到兜给所有参赛者都做了数据分析，相信大蛇丸方面掌握了这届所有下忍的情报，包括我爱罗的人柱力身份。我猜测大蛇丸原本的计划是期待我爱罗成为冠军。<br>鸣人从忍者学校毕业成为下忍时由老师颁发护额，那么获得比赛冠军成为中忍的人很可能将由火影、风影一起嘉奖并颁发象征中忍的东西。真到了那个时候，由我爱罗突然向三代发难，虽然杀不死三代，但三代也不会对盟国的小孩儿下狠手。在三代左支右绌的时候，还没暴露身份的大蛇丸就有机会实施偷袭。而且，在三代眼前诱发我爱罗暴走也是很厉害的杀招。<br>如果上述分析正确，那么风之国在大蛇丸的计划里就是很重要的棋子，既要当佯攻，又要打牵制。哪怕我爱罗没派上用场，马基和上百砂忍依旧能牵制木叶大部分兵力。考虑到这一点，“自古以来”争议不断的“第三口棺材”就能排除掉一个选项：四代风影。<br>试想一下，如果大蛇丸当着马基的面把风影秽土出来，马基还不得当场反水？已经来到火之国的上百砂忍就会对音忍开战，大蛇丸恐怕连杀死三代的时间都不够。<br>再加上四代火影的灵魂在死神肚子里不能召唤，剩下的可能性只有两个：斑或者加藤断（基础总值63，关键招数有点无解）。<br>（秽土转生是事先做好放在棺材里，打的时候再通灵出来，所以三代阻止的是通灵棺材，并不是阻止了秽土转生。岸本在兜向带土解释的时候画了第三口棺材没出来的画面，应该是画错了）</p>
<h2 id="五、大蛇丸真正的剧本"><a href="#五、大蛇丸真正的剧本" class="headerlink" title="五、大蛇丸真正的剧本"></a>五、大蛇丸真正的剧本</h2><p>0杀死风影<br>1亲自潜入第二轮考试观察佐助<br>2兜故意暴露身份吸引木叶注意力<br>3我爱罗得到冠军接受二影嘉奖<br>4兜率领音忍和马基等牵制会场防守兵力，召唤蛇、音忍杂兵、砂忍杂兵牵制外围防守兵力<br>5我爱罗+君麻吕+二影消耗猿飞，大蛇丸找机会击杀猿飞<br>6清剿木叶残余力量<br>7绑架佐助<br>8秽土四代风影，移兵砂隐村，摧毁其守备力量<br>9掀起忍界连锁反应</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      如何评价木叶崩溃计划?
    
    </summary>
    
      <category term="火影" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%81%AB%E5%BD%B1/"/>
    
    
      <category term="火影" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%81%AB%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>直播拯救陌陌，可网红的职业生涯进入了倒计时</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/wanghong/%E7%9B%B4%E6%92%AD%E6%8B%AF%E6%95%91%E9%99%8C%E9%99%8C%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E7%BD%91%E7%BA%A2%E7%9A%84%E8%81%8C%E4%B8%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%BF%9B%E5%85%A5%E4%BA%86%E5%80%92%E8%AE%A1%E6%97%B6/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/wanghong/直播拯救陌陌，可网红的职业生涯进入了倒计时/</id>
    <published>2017-03-19T06:18:26.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T06:22:41.977Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>北京时间3月7日晚间消息，陌陌发布了2016财年第四季度及全年财报，在第四季度陌陌净营收达到了2.461亿美元，同比增长524%，达到了历史的巅峰。其中直播带来的受益所占比重超过了70%。<br><a id="more"></a><br>在过去很长一段时间内，作为移动社交媒体的陌陌在腾讯这一社交巨头的挤压下很难盈利。尽管陌陌在尝试各种增值服务、本地生活等探索，但是都未能成效。但是陌陌这次抓住了直播的机遇，在该平台原有的社交娱乐的基础，进入了直播这一阵地。也是直播，为陌陌提供了翻身的机会。</p>
<p>在2016年初，直播如雨后春笋般迅速发展，在几个月内有上百家直播平台进行百团大战来争夺这块阵地。目前对于直播行业来说是最好的时代，也是最具有挑战性的时代。</p>
<h2 id="从打色情擦边球的PC直播到全民移动直播"><a href="#从打色情擦边球的PC直播到全民移动直播" class="headerlink" title="从打色情擦边球的PC直播到全民移动直播"></a>从打色情擦边球的PC直播到全民移动直播</h2><p>网络直播最初源于国外，当时他们利用人们的欲望，在网络上进行了色情直播，这种直播就是网络直播的起源。而在中国，由于种种管制，这种色情直播无法立足，但在最初进入中国时难免与三俗挂钩。虽然过于裸露的镜头让很多人嗤之以鼻，但仍然不能阻止其庞大的流量。从总体来看，目前国内最为火热的直播分为两类，一类是视频直播，另一类是游戏直播。</p>
<p>1.视频直播，从美女秀场到内容直播的跨度。说起视频直播，我们首先想到早些年比较火热的9158和6间房。广大95后、00后听到这两个平台的就是一脸懵逼。</p>
<p>然后年轻一代孰不知，在早些年这两个平台占据了直播业的半壁江山。9158是最早的一批又是最低调的直播秀场平台。在早些年他有着自己的一套“暧昧经济学”，打色情行业的擦边球，并从中获得大量的利润。就2013年，9158被爆出年总收益达到10亿元，并在2014年上市。不过这种生意并没有持续多久，在2016年他被爆出涉嫌提供含有宣扬淫秽、暴力、教唆犯罪、危害社会公德等内容被列入查出名单。现在的9158平台已经改版从良了。</p>
<p>而六间房的路程和陌陌有些相似之处。不过他最初定位和Youtube一样去做UGC短视频，但这个定位与当时人们的偏好大不同。大家的关注点大多放置在影视和综艺节目，这就意味着视频网站要下重金去购买这些版权。所以视频网站是一种烧钱的模式，在这种情况下，大量的视频网站都死掉了。在这个时候六间房不得不考虑转型，从而开启了直播路线，也实现了扭亏转盈。</p>
<p>随后雷军的YY直播上线，开始努力把直播往规范化引导。在最初做游戏语音YY感到自身不盈利开始转向直播，但是与之前流行的直播秀场相比，YY对于主播和内容有着严格的审查标准。这也举动也直接推动了直播行业的发展，虽然YY没有像前者一样在短期内盈利值迅速增长，但是他培养了大批的高质量的主播使得其在后期乃至现在仍然拥有大量的流量，在行业内算得上一哥。</p>
<p>在这种巨大诱惑下，优酷为代表的视频巨头为了保持流量，获得更大的收益也开启了直播时代，推出了来疯直播。还有美拍、以及刚刚提到的陌陌平台都开启了直播模式，并从中获得了巨大的收益。这样一来，又出现了新的一批移动直播平台，也就形成了去年非常火爆的直播市场，比如说映客直播、花椒直播。但是他们的直播总体质量不比YY，因此出现了大量的负面新闻，比如去年快手直播做伪慈善。</p>
<p>2.游戏主播，有身价的主播。日前一则关于北大学霸放弃本专业方向改行做游戏主播在网络上一时间沸沸扬扬。这根本愿意在于人们对主播的印象停留在秀场主播上面。而且网络游戏对于广大网民而言不是一种“正经职业”。然而，和以收礼物有时打广告的秀场主播而言，游戏主播是和平台签约的。</p>
<p>2015年亚马逊以10亿美元收购TWITCH平台，让国内各大巨头发现了这个新发地。斗鱼直播、战旗直播这些游戏直播行业的元老融到了大量的资金。BAT也纷纷开发了自己的直播平台，王思聪也开创了熊猫tv。有了这些大佬的投资，很多游戏主播高收入也不用好奇了。</p>
<h2 id="直播的未来：天下四分，内容为王"><a href="#直播的未来：天下四分，内容为王" class="headerlink" title="直播的未来：天下四分，内容为王"></a>直播的未来：天下四分，内容为王</h2><p>目前而言直播平台烧钱现象可谓一场激烈。就其硬件而言，每个月宽带、运营成本就得上千万。除此之外，在内容和主播方面也投了不少资金。据腾讯科技透露，仅三场演唱会直播花絮的签约费就花了2000万元；一直播赞助宋仲基见面会也支出数百万元。游戏直播更是烧钱的主战场，据相关人士透露有，自2014年2015年短短的一年的时间里游戏主播的身价涨了10倍多，甚至超过了一线明星。根据之前团购、外卖、打车等各个行业的经验来看，最终直播的各个平台将停止烧钱大作战，让互联网三大巨头BTA打扫战场。</p>
<p>其次，用户体验性将会增强，得用户者得天下。我们可以从之前火爆的Papi酱的寂落得到这个结论。一味的依靠颜值和段子等手段会造成观众们的审美疲劳，主播的人气从而也会减弱。而对于用户互动的反馈也更能促进他们积极地参与其中，延长用户的新鲜感、提高用户粘性。拿A站、B站两大视频网站来说，他们就充分利用了弹幕这个优势，增强了观众与主播之间互动的同时也让观众们有一种抱团取暖的感觉。</p>
<p>第三，内容为最后的王道。我们可以从曾经的视频大战中看到，视频届的两大巨头优酷土豆最终合并，看样子是结束了这场战争，但是随之又有爱奇艺、搜狐等各大视频平台凭借其内容在视频市场上夺得优势。所以在未来，直播平台只有在自身的专业性、内容的丰富度等各个方面进行提高，才能得到流量。而像之前的秀场等模式，也会慢慢退出。对于主播来说，到了后期由于烧钱大战的损耗，直播平台会减少主播的提成，所以主播在迫于生存压力下吸引更多的观众或者为了拉广告会在自身的内容下大功夫。</p>
<h2 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h2><p>随着国家对直播监管力度的加大，直播圈也开始了大洗牌，不合格的或者质量不好的平台被淘汰掉，最终会剩下少数几家留下受到资本的青睐，继续做大做强。而这些的前提条件就是，直播要牢牢抓紧用户，想尽办法让用户得到最好的体验。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      直播拯救陌陌，可网红的职业生涯进入了倒计时
    
    </summary>
    
      <category term="网红" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%BD%91%E7%BA%A2/"/>
    
    
      <category term="网红" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%BD%91%E7%BA%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不敬业的小鲜肉成为众矢之的 影视圈乱象究竟谁之过</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/yule/%E4%B8%8D%E6%95%AC%E4%B8%9A%E7%9A%84%E5%B0%8F%E9%B2%9C%E8%82%89%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%BC%97%E7%9F%A2%E4%B9%8B%E7%9A%84_%E5%BD%B1%E8%A7%86%E5%9C%88%E4%B9%B1%E8%B1%A1%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E8%B0%81%E4%B9%8B%E8%BF%87/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/yule/不敬业的小鲜肉成为众矢之的_影视圈乱象究竟谁之过/</id>
    <published>2017-03-19T06:13:22.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T06:16:41.774Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如今的影视圈已经不能用半壁江山来形容小鲜肉了，而是大行其道。感觉现在是个电影都必须要有一两个小鲜肉的影子，是个导演都会启用一两个小鲜肉来撑场子，这已经变成一种影视制造的标配，仿佛中国电影中没了小鲜肉的加盟票房便没了保障。一部电影要上映离不开投资人，但大部分投资人在乎的都只是这部电影能给自己赚到多少钱。<br><a id="more"></a></p>
<p>现如今的中国电影赚钱靠的不是剧情，不是好的内容故事，不是演员的精湛的演技，而是全屏刷脸，谁的粉丝多就用谁，所以我们看到现在的电影基本上都是明星扎堆各种串场，然后每个明星振臂一挥大批粉丝蜂拥而至。</p>
<p>通过明星效应、粉丝效应，一部片子的票房就已经有了一个保底。随后投资人乐了、粉丝笑了、观众怒了、导演哭了，于是这种趋势在小鲜肉丛生的年代愈演愈烈，这就形成了一个恶性循环。</p>
<p>为了票房、为了电影快速圈钱，不少导演也只能抛弃情怀跟风而上，最后酿成了电影离不开小鲜肉，小鲜肉漫天要价还不给你好好拍戏的苦果。随着编剧宋方金的一篇文章以及陈道明和宋丹丹等众多老戏骨就这一现象相继发声，再次刷新了人们对这一群体的认知。</p>
<h2 id="小鲜肉歪风席卷影视圈"><a href="#小鲜肉歪风席卷影视圈" class="headerlink" title="小鲜肉歪风席卷影视圈"></a>小鲜肉歪风席卷影视圈</h2><p>国内影视业近年来发展迅速，在激烈竞争下，不少制片方靠当红的年轻艺人来吸睛抢收视。而部分年纪轻轻便一夜爆红的“小鲜肉”，也有些迷失自我，拿高价片酬却拍戏不认真、不敬业，引起圈内多方不满。</p>
<p>编剧宋方金卧底横店带回一线实录中太多影视行业特别是表演领域的乱象。演员对着空气演戏，一场30多人的戏全部是替身在演、年轻演员大多不背台词、演戏就是在演一些表情包、剧组小鲜肉中心制、导演基本不说戏。</p>
<p>不止是编剧宋方金，在今年两会期间，政协委员宋丹丹，导演陈凯歌、编剧高满堂也谈到了小鲜肉的种种问题。宋丹丹说，现在很多青年演员只是因为一首歌，一部戏甚至颜值高便一夜成名，一下子就几千万粉丝且回报丰厚。</p>
<p>宋丹丹列举了两种现象：例如，小鲜肉攀比化妆师和助理人数。还有一种是两个小鲜肉一起拍戏，早到的在停车场等着，非要别人先进去。理由是据说后进去的人显得腕比较大。陈凯歌也表示，小鲜肉高价酬劳等现象是绝对存在的，不是他们做的怎么不对，而是没有人告诉他们什么是对的。艺人不能吸毒，不做违反社会公德的事，是一个基本要求。</p>
<p>越来越多关于小鲜肉的说法似乎正在验证，一时间有关年轻艺人职业观的话题充斥着中国影视制作环境，一些不敬业的小鲜肉俨然已成行业“祸害”，而由小鲜肉牵出来的天价片酬、演技等问题，也正在将影视行业朝着慢性自杀的方向发展。</p>
<p>很多老一辈艺术家对于不敬业的小鲜肉提出批评，我觉得是很正确的事情，因为这种现象看似不是很严重，其实这类现象在潜移默化之中影响着社会的风气，很多青少年思想道德品质的下滑，放弃学业前程的也大有人在。</p>
<p>此类年轻艺人虽学艺不精但对于吸引人眼球的炒作十分在行，炒作会引起大家一波波的关注，其实无非就是一些花边消息和小道新闻，却能避重就轻的将人们对表演技艺的关注转向了其它方面，久而久之造就了这些一身惰性的小鲜肉。</p>
<h2 id="乱象丛生-最可怕的还不是天价片酬"><a href="#乱象丛生-最可怕的还不是天价片酬" class="headerlink" title="乱象丛生 最可怕的还不是天价片酬"></a>乱象丛生 最可怕的还不是天价片酬</h2><p>巨额的片酬当道，带来的是影视作品不得不在制作上节省开支，从而带来作品质量的下降、观众的口诛笔伐等后果。对此，著名金牌编剧高满堂在接受记者采访时吐槽：一部剧投资1个亿，小鲜肉占5000万元，更高的占7000万元，剩下3000万元包括导演、制作等各项费用，这并不是耸人听闻而是赤裸裸的现实。</p>
<p>在此前的媒体报道中，曾公布出一个鲜肉的电视剧报价单。其中，吴亦凡的报价已经达到了1.2亿，鹿晗的报价在8000万到1亿之间，杨洋报价7000万元。在高满堂看来，改变现状的方式除了靠行政命令遏制高片酬外，更重要的还需要市场调节，当观众、电视台对小鲜肉的热度降下来，片酬也就恢复正常状态。</p>
<p>当然如果这些小鲜肉的演技真的不错，高额的片酬也拿的理所应当，可偏偏这些小鲜肉的演技也是渣到了一定程度。在最近一项关于对年轻演员演技差的调查排名中，当红的几位小鲜肉皆榜上有名，尤其是几乎承包了今年贺岁档喜剧片以及去年暑期档青春片的某位小鲜肉高居榜首，看来小鲜肉演技差已成为观众的共识，调查的结果也显露出观众对小鲜肉作品多质量低的不满。</p>
<p>仔细分析，现在小鲜肉的演技差不难理解，他们大多并非科班出身，为了突出颜值，电影的灯光、摄像等都会做出调整，比如大量的特写，柔光，不必要的移动镜头，追求MV般华丽的视觉。在表现人物外貌上用力过猛，必然很难触及人物内心世界。尤其是非专业演员不成熟不到位的表演，更容易破坏电影艺术层面的完整性，观众的观影感受往往非常尴尬。</p>
<p>但小鲜肉的演技差也不是与生俱来的，而是如今的各种综艺节目给害的，只要稍微有点小名气就马上各种综艺串场。综艺这玩意曝光度高、吸粉快还好玩，哪像电影还要记台词、练演技，最后演不好还要被观众骂。如此一来，很多明星都如法炮制，然后综艺为王影视剧为辅，一年的档期排的连苍蝇都飞不进来，如何还能抽出时间揣摩电影角色。</p>
<p>其实与上面相比最可恶的还不是高片酬和演技差，不敬业才是让这么多老戏骨看不惯的根本原因。2016年10月正值谍战剧《麻雀》热播，李易峰在剧中多处使用替身的细节都被网友一一扒出。2016年12月8日，编剧汪启楠的一则“某小鲜肉用倒模加人皮面具当替身拍戏”的微博爆料，最终使网友将焦点放在了嫌疑人杨洋身上。</p>
<p>以前拍戏不可能说演员不来现场，即便是一些危险戏份，不少资深演员都更愿意亲力亲为，一来大多数替身终归不如自己能使角色塑造的更饱满，二来身为演员只要与本职工作有关，亲自上阵对自己也是种难得技能提高的机会。</p>
<p>现在有的演员是有台词功底的，并不是他们没有台词功底，而是他们没有时间去背台词。比如说用替身这个事情，他只是因为时间不够制作方做出的策略，这其实是一个市场流程化下造成的恶性循环。</p>
<h2 id="把中国电影拖下泥潭的不仅仅是小鲜肉"><a href="#把中国电影拖下泥潭的不仅仅是小鲜肉" class="headerlink" title="把中国电影拖下泥潭的不仅仅是小鲜肉"></a>把中国电影拖下泥潭的不仅仅是小鲜肉</h2><p>现在不光是演员，很多导演的职业操守也出现了不少问题。不少剧组现在是小鲜肉中心制，一切都围着不敬业的小鲜肉转，小鲜肉演戏基本靠替身，连台词也不用背，一天片酬竟高达55.6万元，犹如在抢钱。这与老一辈的陈宝国、陈道明、张国立等演技派演员的敬业形成了鲜明的对比。</p>
<p>那么，一定有人会问：既然这样，你导演可以不用这样的演员啊！对此，张国立老师给出了回应，导演没有不用这些小鲜肉的权利，因为他的背后是资本方的强硬。但资本方为何会强硬？问题就在于投资人想借助小鲜肉的名气和粉丝打开市场，这就涉及到产业链了。</p>
<p>拿影视剧来说，有了小鲜肉，就可吸引广告、吸引粉丝、吸引眼球，以拉动票房、提升收视。可见，整个影视圈看中的是小鲜肉可能会带来的商业利益。当整个行业都在疯狂追逐金钱时，小鲜肉就成了影视界娇宠和追逐的对象，怪相也由此产生了。</p>
<p>就拿人气导演张艺谋的《长城》为例，这部电影中启用了TFboys的王俊凯，可以说王俊凯在这部剧中完全没有存在感。不要跟我扯什么演技，科班出身学艺术表演的小孩多了去了。但启用王俊凯就是看中了TFboys的人气，想以此来为《长城》增加票房。</p>
<p>虽然某些不敬业小鲜肉的问题的确存在，但是把影视行业的种种乱象都归因到他们身上，也并不公平。小鲜肉的横行，归根结底，还是因为投资方和制作方的偏爱。比起老戏骨，小鲜肉有着更为庞大的粉丝基础。投资方邀请他们担纲主角，不但有了流量保证，也有了话题度和关注度。</p>
<p>站在“鲜肉”背后的粉丝，不需要偶像发出号令，也会自发为偶像的影视作品进行宣传。就连周星驰和徐克两位名导推出的《西游伏妖篇》，也邀请了吴亦凡和林更新担纲主角。如果说他们并不在意票房显然是站不住脚的。</p>
<p>如果仅仅是年轻演员担纲主角，对影视作品本身不一定会有伤害。如今影视行业走偏的原因是，罔顾影视作品的质量，只想通过卖颜值和卖粉丝来赚快钱。在投资方和制作方看来，只要请到了人气偶像主演，其他制作环节都可以从简。剧本可以有硬伤，台词可以注水，抠图痕迹可以不管，演员怎么演也不太重要，反正观众看的只是脸。</p>
<p>如此来看，不是投资方和制片方钟爱鲜肉，观众也难辞其咎。实际上，影视行业存在的种种问题，是多个因素共同左右作用的结果。鲜肉并不是万恶之源，观众也并不是罪魁祸首。投资人、制作方的投机取巧，鲜肉的不思进取，观众对颜值的追求，共同造就了这样一个浮躁的市场环境。</p>
<h2 id="扭曲化的职业观将会彻底毁了中国影视剧"><a href="#扭曲化的职业观将会彻底毁了中国影视剧" class="headerlink" title="扭曲化的职业观将会彻底毁了中国影视剧"></a>扭曲化的职业观将会彻底毁了中国影视剧</h2><p>从小鲜肉成为新的时尚，成为影视剧演员搭建的首选要素时，它对于影视剧剧情的伤害就随之发生了，当下的剧情空心化便是其一。诚然，有些类型剧如果有小鲜肉元素的加入会起到加分作用，比如武侠以及一些青春偶像剧。武侠剧本身就是作者编织的一个超越现实的想象力丰富的作品，青春偶像剧因为偶像的因素适当添加花美男也是社会现实的真实反映，这些我认为是合适的。</p>
<p>但是很多类型剧是真的不适合的，比如年代传奇，抗战剧甚至谍战剧等更多类型的作品。合适的演员出演合适的角色本来应该是通用的行业规则，而在风行之下依然不能阻止许多制作人和制作机构提到主演必然考虑小鲜肉，竟然完全不顾及剧本角色的需要。</p>
<p>此风歪吹还要持续多久我也没有答案，但是必然会有很多公司和项目因此倒毙在路上。在日常的审片过程中经常遇到这种不用脑子选取演员的电视剧，非常好的剧情以及故事情节因为用了不能胜任的人选，人物被架空了，情节被弱化了，剧情随即出现大面积的坍塌。</p>
<p>有人一定会说，你不能把剧情空心化这个罪过归于小鲜肉这种现象，也许可能是编剧在创作时就已经如此了，我可以负责任的告诉你，编剧创作的初衷应该是反对这个的，但是再好的编剧也抵不住制作方和资方的特殊要求，不信你问问编剧们，是否被要求一定要创作符合小鲜肉特征的剧情来适应市场？</p>
<p>一般来说这样的剧情一出，基本是使得整部剧的走向与格调迅速下滑，其实对于这样的剧来说这无异于就是灾难。我想这种情况不能百分百是小鲜肉的问题，但是因为小鲜肉而糟蹋掉的剧情绝对不在少数。许多小鲜肉的崛起都是些选秀、歌唱比赛等，像鹿晗、吴亦凡，但无论是唱歌起家的，模特出身的，还是综艺捧红的，舞蹈选中的，总之大多缺少男子的阳刚之气。当阴柔充斥荧屏的时候似乎正好戳中女性的兴奋点，她们消费起来还真的是高潮连连。</p>
<p>审美的差异化是可以普遍接受的，但是一定要在电视剧还算相对严肃的领域里出演角色就实在不敢恭维了，只重视小鲜肉明星最大的危险在于对电影本体乃至整个电影生态的危害。在电影与金融与市场深度捆绑的时候，电影艺术本体实际上是非常容易被忽略的，这样伤害的是电影艺术的整体质量，包括剧本、表演等。</p>
<p>如果用一个小鲜肉就能有市场票房保证，那剧本就难以被重视。制片方不会对剧本反复打磨，因为热门IP与小鲜肉结合的模式比原创更有安全感，而且操作方便，但这无疑是恶性循环，只会让电影质量越来越差。</p>
<p>另外，小鲜肉并非全部都是科班出身，因为超高的人气而涉足演艺圈，他们起点非常高，市场的旺盛需求让原本需要苦苦等待的机会变得轻而易举。一方面，凸显了小鲜肉的稀缺性，另一方面，小鲜肉们则要利用保鲜期实现自我价值最大化。除了唱歌、表演，还要上综艺、拍广告，留给他们揣摩角色、磨练演技的时间非常有限，这对演员的长期发展实际也非常不利。</p>
<h2 id="心病还须心药医-影视剧也是如此"><a href="#心病还须心药医-影视剧也是如此" class="headerlink" title="心病还须心药医 影视剧也是如此"></a>心病还须心药医 影视剧也是如此</h2><p>小鲜肉的出现让影视剧乱象丛生，当然心病还须心药医，想让国产影视剧重新走上正轨，还是要从行业自我净化。很多制片方只求短期内迅速变现，对艺术质量的追求退居其次;投资方将大IP、小鲜肉”和高收视、高流量进行捆绑。</p>
<p>长此以往，这类烂剧就成了市场主流，而真正靠品质说话的作品，反而因为被虚假收视率和数据打压，变成了所谓的冷门。真正要解决表演崩坏这个问题，首先还是得从杜绝收视率造假做起，只有评价体系恢复正常，市场才可能实现好作品好收视、烂作品烂收视的正向反馈机制，才可能实现行业的自我净化。</p>
<p>当然除了行业自我净化之外，小鲜肉的自我反省也是十分重要，不夸张的说，如果小鲜肉还想吃这碗饭干这一行，早晚要转型的，因为毕竟小鲜肉总有一天会老去，如果不在自己的演技上下功夫同样也会被这个行业所淘汰。所以小鲜肉更应该利用每一部电影去提升演技毕竟作为一名演员，质量过硬的演技才是自己的安身立命之本。</p>
<p>另外粉丝也是改变影视剧乱象的关键，粉丝的盲目追星会害了众多小鲜肉。其实中国足球就是个明显的例子，曾经的中国足球有不少脑残球迷喊过胜也爱你、败也爱你的口号，这个口号就毁了中国足球，既然无论输赢你都支持，必然会让人失去前进的动力。影视圈也是如此，如果无论小鲜肉演的电影、电视剧再烂都有粉丝买单的话，明星也自然失去了想要提升自己演技的动力。</p>
<p>虽然在国内明星效应在很长一段时间之内还是产业的固有模式，但这种潮流下的小鲜肉导致的行业乱象的改变却是首要目标。以前，我们以演技高超、自身修养良好的人为偶像，为学习的对象，可是现在呢？现在看的确实只有一张脸的小鲜肉。这是现在的事实。</p>
<p>3月1日，《中华人民共和国电影产业促进法》正式实施。首次把“德艺双馨”写入法律，要求从业人员加强自律，树立良好社会形象。这一条文，无疑让整个娱乐圈为之一振。不少演员也在《电影法》正式实施之后纷纷作出回应先学做人再从艺，这样的方式也直接的可以稍微改变一下影视界的乱象。</p>
<p>当然想彻底改变还需要很长的时间，但迫在眉睫的是众多的老演员已经到了退休的年纪，如果等到了这些老演员都退居幕后了，我们在银幕上还能看到什么？毕竟现如今的小鲜肉基本都在自我膨胀的过程，根本不会考虑粉丝经济下成就巨额回报的同时，为以文化艺术为核心的影视界输出了什么。</p>
<p>在当前的影视圈小鲜肉不是我们人人都离不开的主食，他只不过是一道甜的发腻的甜品，小鲜肉也不是做菜必不可少的盐，他只不过是调味的味精。如果我们吃的东西只剩下甜品和味精了，那么毫无疑问这个东西一定是垃圾食品。那么我们在生活中人人都知道为了健康远离垃圾食品。同理在影视圈也是一样，影视作品同样是我们精神世界上的粮食，因此我们更应该远离垃圾食品。</p>
<p>当我们都以身作则的抵制影视圈的垃圾食品，才能让国内的影视圈净化的更快。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      不敬业的小鲜肉成为众矢之的 影视圈乱象究竟谁之过
    
    </summary>
    
      <category term="娱乐" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A8%B1%E4%B9%90/"/>
    
    
      <category term="娱乐" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A8%B1%E4%B9%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>What&#39;s your opinion about blowjobs?</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/quora/What_s_your_opinion_about_blowjobs_/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/quora/What_s_your_opinion_about_blowjobs_/</id>
    <published>2017-03-19T02:36:05.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T02:40:12.416Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>As a girl who’s had a blowjob/penis fetish(恋物) ever since I gave my first blowjob, I have a very positive opinion on blowjobs. I love them: the feeling of having that penis in your mouth, the ultimate key to your partner’s pleasure in your mouth is already great enough. YOU choose how much you want to please him. That’s always something I love about it.<br><a id="more"></a><br>Next thing is the penis itself. I love the taste of a man’s penis ( which differs slightly depending on the guy ), the taste of pre-cum and semen(精液；精子). I love everything about a penis. The dirty smell always turns me on for some reason: the smell is so naughty(顽皮的，淘气的；不听话的；没规矩的；不适当的；下流的) and it only encourages me to suck on it until that man spurts his juicy(多汁的) cum into my mouth.</p>
<p>When it comes to sucking on the penis itself, it’s just heaven for me. I love it when the cock is just so warm as you suck because of the erection, as well as feeling it erect when you put it in your mouth and suck on it. I love using my tongue to tickle and pleasure the tip, making the guy twitch and when the cock pulsates and squirms when the guy is about to cum… just gives me the energy to suck hard to finally get him to orgasm.</p>
<p>I love smothering my face gently between his balls and feeling his shaft lay on my nose, up to my forehead. Having the penis all over me feels great. My fetish is just fully realized when I get to do anything I want to a penis. My blowjobs often get really sloppy, with my saliva all around, dripping from the balls and my chin.</p>
<p>TL;DR: I have a blowjob fetish and I love everything about a blowjob, no matter how dirty it may be.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      What&#39;s your opinion about blowjobs?
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Google比华为差在哪里？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gongsi/Google%E6%AF%94%E5%8D%8E%E4%B8%BA%E5%B7%AE%E5%9C%A8%E5%93%AA%E9%87%8C%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gongsi/Google比华为差在哪里？/</id>
    <published>2017-03-19T01:47:02.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T03:04:39.744Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>什么？！Google比华为差，有没有搞错？<br><a id="more"></a><br>没有。Google是一家万众敬仰的先锋公司，华为只是一家传统的科技公司，华为也像其它公司一样，言必以Google为榜样。整体上当然Google要牛逼得多，2016年Google销售大约750亿美元，和华为相当，但利润高于华为许多。Google更被评为全球品牌价值第一名，而华为只是一家做得不错的传统科技企业。</p>
<p>2015年8月，原来的Google公司加了个帽子，改名Alphabet公司，原来的Google业务则成为其子公司。2016年，Google的业务仍然占到Alphabet公司的99%。也就是说Google百分之九十的人从事的纯粹是浪，根本无收入，别说赚钱了。这也说明了一个问题，Google的潜在盈利能力惊人，把Google之外的90%人裁掉，只减少1%的收入。就算剩下这10%的人绝大部分一个月不上班，也基本上不影响收入。它的广告业务就是一台自动运作的巨型印钞机。</p>
<p>而华为从事很苦逼的传统业务，他没有一块自动化赚钱的业务，每分钱都像农民种地或者生产线上的工人一样靠劳动所得。华为就像挤牙膏一样赚钱，而Google则是可劲浪费，生怕利润太高。</p>
<p>十年前，分析师、包括各种人士就觉得Google最大的问题是收入过于单一，Google自己也看到了这个问题，它2015年拆分就是为了解决收入单一的问题，然并卵，没有效果。人们看对了收入单一这个事，却预测错了天花板。十年前、五年前、三年前，都没有预料到光靠文字搜索广告能挣这么多钱，而且现在还在以大于20%的速度持续增长。而全球广告行业也只有6000亿美元的总量，那么多的电视台、互联网、媒体、户外，Google一家的文字广告就超过了10%的份额，确实难以想象。</p>
<p>Google是科技的大胆探索者和引领者，它最大的问题是驱动商业成功的能力不足，他总是给别人做嫁衣。</p>
<p>“云”这个已经开始结出果实的商业模式当年是Google率先提出的，Google有技术、有全球最多的服务器。而现在云这领域的玩家Google根本排不上号，Google云计算收入只有亚马逊和微软的零头。</p>
<p>2004年，由美国国防部先进研究项目局DARPA举办的第一届无人驾驶汽车陆地挑战赛。设计长度为240公里，第一名由卡耐基梅隆大学的悍马获得，但是这辆悍马也仅仅行驶了11.78公里。2005年，Stanford的Stanley以6小时53分58秒的成绩跑完了全程142英里的崎岖路程获得2005美国Grand Challenge冠军。Google从这个比赛中看到了门道，很快把斯坦福大学的这个自动驾驶团队挖走，2009年开始正式进军汽车自动驾驶研发。</p>
<p>几年之中，Google的自动驾驶总被提起，说成是很酷、很有需求的项目。</p>
<p>然而，现在Google的自动驾驶项目很不乐观，一方面，特斯拉发布了自动驾驶汽车。另外一方面，Google还没有琢磨清楚怎么在这个领域玩。自动驾驶已经群雄并起，Google的自动驾驶显得越来越渺小，Google能否在自动驾驶领域拿到一大杯羹，这很不乐观。</p>
<p>继搜索业务成功之后，Google做的最成功的一件事就是2005年以5000万美元收购了Android公司。2007年发布Android手机操纵系统，很快就干掉了微软经营十年的智能机操作系统。</p>
<p>然后，Google开始尝试做手机，从网售到零售，从主打低价性价比到卖高价，从自研到收入Moto都尝试过了，在这个领域始终没有起色。</p>
<p>2012年Google发布了能录像、能投影到视网膜的眼镜，声势浩大，搞的全球都在炒作。然而，叫好不叫座。前几年Google收购波士顿动力，做出来一个踹不到的狗和自己站起来，不容易倒下的机器人引爆刷屏，然而，很快Google就把这家公司卖给丰田了。</p>
<p>没戏的项目太多了，没有需求的坑也不少。那些证明有真实市场需求的，Google基本上都做了先烈。可以说，Google现在是科技的标杆，却成了一家架在神坛上不能落地的公司。</p>
<p>在看看华为，与Google相比显然笨、憨，缺乏科技范。尽管年开发投入百亿美金，但没有什么性感的科技，更谈不上引领潮流。就像大型汽车企业每年投入百亿美金研发一样。</p>
<p>华为的过人之处是超强的商业实现能力。从电信设备起家，然后终端艰难前行，现在收入260多亿美金，虽说盈利能力还不牛逼，Google可能未必看得上这种傻憨笨的业务，但这个东西放在中国的环境中绝对是香饽饽。</p>
<p>在数据通信市场，思科打跑了DEC、IBM、Baynetwork、Lucent等一系列当时的牛逼公司，只有华为像小强一样打不死，坚持下来。虽然活的不牛逼，但自食其力也不错了。</p>
<p>华为的业务横跨直销、代理和消费品，堪称一个奇迹。在商业实现能力上，华为绝对胜过Google。</p>
<p>为什么强如Google，自己发现的桃子却常常被敌人摘走？</p>
<p>最主要的原因是文化。Google聚集了一堆高智商，肯吃苦的人，最典型的特征是他们可以通宵达旦的编程、搞科技。然而，你让这些人像民工一样做地推，就傻眼了。他们可以吃的了那份苦，却吃不了与人打交道、求爷爷告奶奶的这份苦。Google要想把科技变成商业，必须是那种不怎么需要求人，直接通过技术搞定的事。</p>
<p>比如，Google的搜索其实和传统广告相比，不需要地推，不需要人工操作广告。也就是说他实现了广告自动化，通过内容引流，通过更好的技术让广告主满意，然后钞票就进来了。</p>
<p>Android也差不多，把产品做的比较好，然后免费，这样就省略了商务推广的麻烦，然后就流行了。</p>
<p>Google被别人抢夺的几个业务，基本上都需要干与人打交道这种苦逼活，这是他们最不擅长的。</p>
<p>而华为则是职业民工，没有Google那么牛逼的头脑、灵感和创新能力，但有地推的百折不挠精神，啥活都可以坚持干。相对于Google的灵感经济，华为更像流汗经济。</p>
<p>往细里说，这固然与行业、起家等固有因素有关，也与公司的指导原则有关。华为在捋直从研发到市场的链条上做的特别合理，无出其右。其它公司则因为这些环节不匹配，工程师研发出来东西，市场上也卖不掉，发生肠梗阻。除非，工程师研发出来一个超越一切的牛逼之物，然而，大多数情况都是从不行到行，有一个爬坡的过程。</p>
<p>举个例子，华为手机在第一款高端畅销品出来之前，大概干了五款冲击高端的机型，都不成功，但他能坚持，最后守得云开见月明。再看看联想，当时干了一票乐Phone，不灵，然后就退却了。Google干了机票手机，搞不定好像也没啥招儿。</p>
<p>看看抢了Google桃子的亚马逊、微软、英伟达、特斯拉等等。这些公司在干脏活方面绝对秒杀Google。</p>
<p>所以，各自都有各自的生态位。笨一点就要苦逼一点，做点低贱的事，也会活的不错。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Google比华为差在哪里？
    
    </summary>
    
      <category term="公司" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%85%AC%E5%8F%B8/"/>
    
    
      <category term="公司" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%85%AC%E5%8F%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>亚马逊要二次收购的这家中东电商，腾讯的大股东、百度的二股东都曾投了它</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gongsi/%E4%BA%9A%E9%A9%AC%E9%80%8A%E8%A6%81%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%94%B6%E8%B4%AD%E7%9A%84%E8%BF%99%E5%AE%B6%E4%B8%AD%E4%B8%9C%E7%94%B5%E5%95%86%EF%BC%8C%E8%85%BE%E8%AE%AF%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%82%A1%E4%B8%9C%E3%80%81%E7%99%BE%E5%BA%A6%E7%9A%84%E4%BA%8C%E8%82%A1%E4%B8%9C%E9%83%BD%E6%9B%BE%E6%8A%95%E4%BA%86%E5%AE%83/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/gongsi/亚马逊要二次收购的这家中东电商，腾讯的大股东、百度的二股东都曾投了它/</id>
    <published>2017-03-19T01:44:41.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T01:46:20.291Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>亚马逊收购中东电商Souq又有了新消息。彭博社报道，亚马逊再次展开了与Souq的收购洽谈，这一次的出价为6.5亿美元。</p>
<p>早在去年11月，关于亚马逊要收购Souq的消息不胫而走，双方因为价格没有谈拢。这次，因为另一个竞购者Majid Al Futtaim（购物中心运营商）已经退出，所以亚马逊成了Souq唯一的谈判对象，交易达成的可能性提高。</p>
<h2 id="Souq是谁？"><a href="#Souq是谁？" class="headerlink" title="Souq是谁？"></a>Souq是谁？</h2><p>Souq成立于2006年，总部位于迪拜，是中东地区最大的电商，被称为“中东版亚马逊”。最早的时候，它隶属于中东门户Maktoob旗下。2009年雅虎以1.6亿美元价格收购Maktoob，但偏偏没有要Souq，但这给了Souq独立发展的机会。</p>
<p>在随后的几年，借着中东地区智能手机的普及和移动互联网发展的机遇，Souq的用户数、交易额得到迅速增长。到现在，Souq月访问量超4500万，平台商家数7万多，员工数量近1.2万。经营品类涵盖服装、电子、美妆、家居、母婴等31大类、150多万种。</p>
<p>在物流上，Souq自建仓储和配送，也和第三方物流合作，在这点上有点像京东。它阿联酋，埃及，沙特以及科威特设立了配送站点，但各站点流量是不相通的。</p>
<p>在2014年，Souq第一次将黑色星期五类的打折活动带到了中东，在这里它被称为“白色星期五”。2014年的“白色星期五”活动成交20万件，2015年增加到60万件，2016年是Souq进行的第三次“白色星期五”的活动，为期四天：11月23-26日。约2000万次访问，超过有100万件产品成功销售。</p>
<h2 id="背后站着一排显赫的投资方"><a href="#背后站着一排显赫的投资方" class="headerlink" title="背后站着一排显赫的投资方"></a>背后站着一排显赫的投资方</h2><p>去年2月，Souq宣布获得2.75亿美元投资，这是目前中东地区电商领域最大的一笔融资，而此轮融资后，Souq的估值达到10亿美元，一跃成为该地区当时估值最高的互联网企业。</p>
<p>Souq的投资方都有谁？不要太厉害。</p>
<p>老虎环球基金（Tiger Global Management）、渣打银行私募基金（Standard Chartered Private Equity）、IFC（世界银行下属机构之一），还有腾讯的最大股东、东南非跨国传媒集团Naspers，百度第二大股东Baillie Gifford等。</p>
<h2 id="亚马逊为什么要收购Souq？"><a href="#亚马逊为什么要收购Souq？" class="headerlink" title="亚马逊为什么要收购Souq？"></a>亚马逊为什么要收购Souq？</h2><p>近几年，继东南亚、拉美这两大新兴市场之后，中东市场因消费者购买力强、互联网普及率高等因素而备受关注。<br>　　<br>根据世界银行的统计，中东地区的手机覆盖率高达96%，互联网覆盖率达88%。目前阿拉伯国家（GCC六国、埃及、约旦等）网络用户已达1亿规模，有55%的网络渗透率，超过世界平均水平。中东地区电子商务的总价预计将在2018年达到180亿美元。</p>
<p>而基于文化等方面的差异，亚马逊要打入中东地区要费时费力。拿下Souq对亚马逊而言意义重大，不仅可以比竞争对手更快打入中东市场，还能够在更短时间内获得大量用户和资源。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      亚马逊要二次收购的这家中东电商，腾讯的大股东、百度的二股东都曾投了它
    
    </summary>
    
      <category term="公司" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%85%AC%E5%8F%B8/"/>
    
    
      <category term="公司" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%85%AC%E5%8F%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>腾讯的游戏帝国梦，还缺一个TGP</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/tengxun/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E6%A2%A6%EF%BC%8C%E8%BF%98%E7%BC%BA%E4%B8%80%E4%B8%AATGP/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/tengxun/腾讯的游戏帝国梦，还缺一个TGP/</id>
    <published>2017-03-19T01:32:28.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T01:42:32.579Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>游戏玩家是有鄙视链条的，主机用户看不上PC用户，单机党瞧不起网游党，暴雪粉不爱搭理EA粉，甚至同类型的游戏《DOTA2》玩家一直对《英雄联盟》玩家有着浓厚的优越感。</p>
<p>在中国，这个鄙视链条的最底层是“腾讯”，你很难想象，一家从营收角度去看如今已经贵为全球第一的游戏公司至今依旧是众多玩家口诛笔伐的对象。</p>
<p>腾讯为何被鄙视，原因是多方面的，这也是腾讯迈向营收第一的道路上所要付出的代价。</p>
<p>腾讯想改变，它羡慕暴雪，一边从玩家那里把钱赚了，一边还让玩家甘之如饴，高喊“暴雪出品，必属精品”，一部由游戏改编的电影，轻松在中国收入十几亿；它羡慕索尼，“索尼大法好”的口号响彻天际;它羡慕V社，在玩家的心目中，那是圣地。</p>
<p>现在的腾讯已经不再是那个单纯的想要赚钱的腾讯，它想成为暴雪，成为索尼，成为V社那样，一边赚钱，一边在玩家心中有着绝好的口碑。</p>
<p>这个大的战略之下是腾讯要重塑TGP（TencentGamePlatform，腾讯游戏平台的缩写）的理由，它是腾讯向“真正受人尊敬的游戏企业”所需要迈出的一步，这一步是否管用，或者说到底能够对腾讯在企业形象上有多大改观，这是未知。但你只要做了就有成功的可能，不做的话一点可能性都没有，这个道理通用。</p>
<h2 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h2><p>“狗日的”是腾讯挥之不去的梦魇，尽管如今市值突破2万亿，腾讯也一直在对自身做出种种改变，但对这家公司的历史的讨伐从未停止，尤其是在游戏用户当中。</p>
<p>3月初，腾讯在其TGP官方发布公告表示，TGP手游业务将迁移至腾讯手游助手、TGP网页游戏业务将迁移至QQ游戏大厅，3月开始迁移，预计持续1个月时间之后TGP内手游与页游将会下架。未来TGP将只只保留了腾讯游戏和单机游戏两个板块，这已经成为既定的事实。</p>
<p>看上去，TGP将成为腾讯连接一切的整体战略下又一个产品，连接广大的开发者和用户，就如Steam平台一样，而在今年2月腾讯曾发出游戏玩家调查问卷，宣布其游戏平台TGP将升级为“全球游戏玩家与厂商的综合服务平台”，并且提供了几个改名备选项供玩家投票。</p>
<p>实际上，在更早的2016年ChinaJoy上，腾讯已经宣布TGP将转型为综合发行平台，并将重心放在精品单机以及网游的发行和运营上。此后腾讯引进《饥荒》、《这是我的战争》等优秀正版单机作品。</p>
<p>打造一个全新的Steam是不是腾讯的目标我不知道，但我所知道的是，腾讯关于TGP的改变和腾讯对于TGP的定位背后绝对不是仅仅为了对标Steam。</p>
<p>因为从市场角度去看，2015年Steam的营收35亿美元，刨除分成等一系列的因素，Steam能赚到的钱对于腾讯而言，可能并不多。</p>
<p>而且，对于腾讯是否真正的能够抢占Steam的市场，我保留意见，Steam在玩家、开发者，尤其是外国玩家和开发者心目中的地位，几乎不可撼动，TGP想要蚕食Steam的市场，很难。</p>
<p>在网游、手游之外再打造一个主机、单机的增量市场，不是腾讯的主要目的，它的主要目的就如开头所说的是在改变，改变在游戏玩家心中的形象。</p>
<h2 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h2><p>根据腾讯2007年Q4财报显示，当季度其网络游戏收入为人民币2.817亿元，比上一季度增长22.2%。而收入增长主要是因为“QQ游戏”、“QQ三国”和“QQ华夏”这三款游戏取得了不错的进展，以及推出QQ幻想的新版本。</p>
<p>但是，当时腾讯一直被“山寨”的声音所包围，QQ游戏之于联众，QQ三国之于《冒险岛》、QQ幻想之于《数码精灵》等等，唯一比较少受到“山寨”声音的QQ华夏，还是一款和其他公司一起合作的产品。</p>
<p>到了2008年，腾讯接连推出了两款产品《地下城与勇士》、《穿越火线》，两款从韩国引进的产品。</p>
<p>一方面我们可以认为腾讯对于自己被打上“山寨”标签感到了忧虑，因此重心转向韩国，但是另外一方面，在腾讯内部，这种忧虑被另外一种声音所压倒，就是营收。</p>
<p>对比腾讯2007年2.817亿元Q4营收，盛大当年Q4的财报当中，来自于网游的营收为6.026亿元，网易在游戏上的营收为5.07亿元，甚至连九城都达到了3.875亿元，比腾讯高的还有巨人的4.348亿元。</p>
<p>在腾讯面前，这几座大山，腾讯必须要超越。所以，在转向韩国的同时，2008年腾讯还推出了另外两款游戏《QQ飞车》、《QQ炫舞》，两款浓浓“腾讯风”的游戏。</p>
<p>腾讯并没有摘下“山寨”的帽子，反而在“坑钱”的舆论当中越走越远，这四款游戏一度组成了腾讯内部的四大天王，在营收上完爆公司内部其他游戏。</p>
<p>而也正是这四款游戏的推出，直接助推了腾讯一步步的向中国游戏产业乃至世界游戏产业Top1的王座进军，在2008年Q4的财报当中，腾讯营收8.025亿元，对比2007年Q4增长近200%。</p>
<p>我曾和腾讯一位高管讨论过有关玩家对于腾讯“RMB游戏”的舆论，该高管表示无奈，他说，“腾讯覆盖了中国80%以上的玩家，营收可能只有市场的50%不到，这怎么能叫坑钱呢”。</p>
<p>但是，枪打出头鸟，腾讯在玩家心目中的潜意识已经形成，很难改变，形成对比的是当时真正需要花大价钱的《征途》等国产网游虽也偶有舆论风波，但相对来说少的多。</p>
<h2 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h2><p>现在，腾讯已经做到了市场第一，比这个第一更为恐怖的是，昔日腾讯需要去超越的竞争对手们纷纷倒向了腾讯怀抱，以图借助腾讯的力量获得更好的市场表现。</p>
<p>在2016年腾讯UP+发布会上，盛大、金山西山居、畅游、完美、巨人纷纷选择将旗下王牌产品交给腾讯。最近在市场上炒的比较火的《龙之谷手游》便是盛大继《热血传奇》之后，又一次和腾讯展开深度的合作。</p>
<p>对于腾讯而言，市场当中的竞争对手似乎只剩下了网易，但即便是网易，这两年的爆发式增长之下，它与腾讯之间的体量依旧尚有差距。</p>
<p>根据腾讯发布的2016年Q3财报显示，在第三季度腾讯在游戏方面营收181.66亿元，而网易2016年全年的游戏营收为279.8亿元，差距是十分明显的。</p>
<p>而且，另外一个不可忽视的原因在于，网易的研发能力很强，但这个很强不能保证网易可以持续不断的推出精品，这是游戏的特性，而腾讯在游戏上已经脱离了产品层面，迈向了更高的阶梯。</p>
<p>这个时候的腾讯，需要的不再仅仅是营收，它需要的是精神层次方面的东西，玩家的尊重，提到腾讯游戏，会认为腾讯还不错，而不是像现在一样，处于鄙视链的最底层。所以，腾讯要做TGP，并且将手游、页游全部脱离，靠向单机游戏、靠向精品。</p>
<h2 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="四"></a>四</h2><p>实际上，为了这个大目标，腾讯所做的绝对不仅仅是一个TGP。</p>
<p>根据财报信息显示，在2009年Q2，腾讯游戏营收12.41亿元，而盛大游戏营收为10.747亿元，腾讯首次超越昔日游戏霸主盛大游戏成为行业第一。</p>
<p>到了2010年，腾讯开始了改变。相关资料显示，自2006年开始，腾讯参与了海内外36起游戏领域的投资或并购，其中2010年之后占据了32起，仅2010年一年就有9起资本动作。</p>
<p>更加值得我们注意的是，在2010年后的32起资本动作当中，在海外的占据了24起。</p>
<p>那个时候的腾讯已经开始了转变，企图在海外构建一个庞大的生态圈，用海外的优质产品来逐渐提升玩家心目当中的口碑。</p>
<p>但是，效果并不好，原因在于一开始的腾讯，建立在《穿越火线》、《地下城与勇士》的成功，基本将目光瞄准的是韩国，2010年的9起资本动作，7个在韩国。</p>
<p>而这几年，我们看到腾讯开始逐渐将焦点转移到了欧美，2013年，通过产业投资者的身份，腾讯参与了由动视暴雪CEO鲍比·科迪克引领的投资财团以23.4亿美元从维旺迪收购约24.9%股权，腾讯占有动视暴雪约6%的股份;2015年，腾讯收购《英雄联盟》开发商Riot剩余股份从而完成100%控股;2016年腾讯宣布以86亿美元收购Supercell 84.3%。</p>
<p>这三起资本动作最能说明腾讯的转变，无论是入股动视暴雪，还是对Riot、Supercell的收购，都是腾讯对于精品游戏概念的认同，以及寄望于用精品游戏重塑自身的口碑。</p>
<p>除此之外，我们看到的是腾讯开始的开放战略，这个战略是腾讯整个集团的大战略，不仅仅是游戏，所以微信、手Q等核心平台全面向合作伙伴的开放，我们一方面认为盛大们抱大腿腾讯的行为已经逐渐对腾讯失去威胁，但另外一方面是腾讯对于开放共赢的认知，而不再是像以前一样简单的Copy。</p>
<p>最后，我们看这几年腾讯推出的几款重点产品端游上的《剑灵》，《英雄联盟》，手游上的《王者荣耀》，这几款产品都不是以从玩家的口袋当中掏钱为主。</p>
<p>其中《英雄联盟》在腾讯内部的等级不言而喻，几乎资源全面倾斜，但以营收角度去看，2015年，机构预测《英雄联盟》的营收是16亿美元。但要知道的是这是一款月活跃1亿用户、最高同时在线750万的客户端游戏。</p>
<p>如果一款类似《征途》、《天龙八部》的游戏能够达到这个数据，营收将是可怕的。而即便与我们所认为的不怎么花钱的《魔兽世界》进行对比，2015年《魔兽世界》的月活跃用户是710万，但年营收是8亿美元。<br>《英雄联盟》对于腾讯更多的是在品牌上的塑造。</p>
<h2 id="五"><a href="#五" class="headerlink" title="五"></a>五</h2><p>但这些远远不够，这些动作只能在为数众多的大众用户当中改变形象，你看，《英雄联盟》虽然摆脱了“坑钱”的帽子，但它的用户们被《DOTA2》的玩家所透露的浓浓的优越感困扰不已。</p>
<p>的确，在操作的难易程度上，《英雄联盟》更容易上手，而《DOTA2》则对新手看上去不太友好，所以《英雄联盟》被视为快餐式的小白游戏。</p>
<p>舆论的方向永远不是掌握在大众手里的，而是掌握在“精英人群”手中，他们引导舆论，他们制造舆论，就好比那一个个的“公知”们。</p>
<p>而在游戏圈的，“公知”是谁?这个问题十分容易回答，就是那一个个站在鄙视链最顶端的人群，主机用户是，单机党是。</p>
<p>在一个个的社交媒体上，这些“精英玩家”引导舆论，他们定义一款产品到底是几星，比如最近敖厂长大战游族的故事。</p>
<p>在为数众多的大众类用户那里获得口碑并不能改变腾讯依旧处于鄙视链底层的状况，因为那些主机党们，那些公知们，依旧认为腾讯的游戏是垃圾。</p>
<p>腾讯游戏需要获得他们的认同感，在这个认同感之外TGP能不能承载腾讯游戏对于全球化的野望那又是另外一个期望了，有更好，没有也无所谓。</p>
<p>但只要获得这个群体的认同感，那么腾讯游戏将在整体舆论上彻底摆脱那个梦魇，埋葬历史，因为为数众多的大众用户、处于塔尖的精英用户，都是我的用户了不是吗?至于中间的那个段位，不好意思，中国的中产阶级根本不存在。</p>
<p>腾讯做的这件事情，用到中国的社会学上，嘿，小粉红们的爱只是第一步，重要的是精英们的爱。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      腾讯的游戏帝国梦，还缺一个TGP
    
    </summary>
    
      <category term="腾讯" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%85%BE%E8%AE%AF/"/>
    
    
      <category term="腾讯" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%85%BE%E8%AE%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>海量用户变现难，美图靠什么撑起80亿美元市值？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/meitu/%E6%B5%B7%E9%87%8F%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%8F%98%E7%8E%B0%E9%9A%BE%EF%BC%8C%E7%BE%8E%E5%9B%BE%E9%9D%A0%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%92%91%E8%B5%B780%E4%BA%BF%E7%BE%8E%E5%85%83%E5%B8%82%E5%80%BC%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/meitu/海量用户变现难，美图靠什么撑起80亿美元市值？/</id>
    <published>2017-03-19T01:16:37.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T01:28:46.113Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上市刚满三个月，美图的股价上涨了70%，市值已经突破80亿美元。除了港股通助推以外，也说明市场很看好美图。但从上市筹备开始，外界对其盈利能力的质疑就不绝于耳。招股书披露，截至2016年6月30日，美图实际累计亏损达11亿元人民币。<br><a id="more"></a><br>与巨额亏损形成鲜明对比的，是其令人艳羡的海量用户和高市场占有率。</p>
<p>2016年10月，美图旗下核心6款APP，包括美图秀秀、美拍、美颜相机、BeautyPlus、潮自拍和美妆相机，累加月活用户约为4.56亿，当月产生照片约60亿张。中国主流社交网络上传照片中，约53.5%经过上述应用处理。</p>
<h2 id="收入靠卖手机，海量用户变现难"><a href="#收入靠卖手机，海量用户变现难" class="headerlink" title="收入靠卖手机，海量用户变现难"></a>收入靠卖手机，海量用户变现难</h2><p>作为一家移动互联网公司，美图的主要营收却是靠卖智能硬件即美图手机，硬件销售收入占比逐年增加到2016年上半年的95%。互联网服务及其他分部营收主要依靠在线广告，从收入规模和增速来看都很不理想，甚至处于亏损状态。</p>
<p>对于这种现状，美图公司归结为他们专注于积累用户规模和维持优质的用户体验，尚未对用户基础进行大量变现，而2013年开始推出的美图手机是首次重大且成功的变现举措。</p>
<p>变现程度低只是问题的一方面。从产品属性来看，美图秀秀、美颜相机等工具类产品，天然带有变现难的问题。修图、天气、笔记、日程管理等工具类产品，解决的用户需求单一，用户停留时间很短，使用场景也缺乏延展性，单靠广告变现，对用户体验影响较大。因此，用户广告价值偏低，也缺乏交易场景，更不用说社交属性。</p>
<h2 id="估值靠美拍，社交电商发展有待观察"><a href="#估值靠美拍，社交电商发展有待观察" class="headerlink" title="估值靠美拍，社交电商发展有待观察"></a>估值靠美拍，社交电商发展有待观察</h2><p>美图依靠免费产品与服务积累了海量用户，从工具产品向社交产品拓展，衍生出了社交型短视频应用——美拍，社交型电商——美铺，这也是支撑美图80亿美金市值并想媲美Snap的主要因素。</p>
<p>由于产品属性、用户价值和商业化路径的不同，单纯以用户规模和价值为指标，参考可比公司对美图进行估值并不合适。我们尝试对美图旗下的智能硬件、工具类应用、短视频社区应用和刚上线的社交电商平台4大业务模块的价值进行独立分析。</p>
<h3 id="一-智能硬件贡献稳定营收，但空间和价值有限"><a href="#一-智能硬件贡献稳定营收，但空间和价值有限" class="headerlink" title="一. 智能硬件贡献稳定营收，但空间和价值有限"></a>一. 智能硬件贡献稳定营收，但空间和价值有限</h3><p>智能硬件占美图营收的大头，且增长迅速。2016年前10个月，美图手机出货量达到了64.6万台，预计2016年可达到77.5万台，年复合增长率为67%。</p>
<p>上市之后，美图计划在智能硬件领域加大研发投入，扩大产能，并增加线下销售渠道，可以预计该业务继续保持增长。按均价不变计算，预计2017年美图手机出货量达到129.4万台，收入达到24.9亿元。</p>
<p>智能硬件可以贡献稳定营收，但并不是支撑美图价值的核心业务。美图手机瞄准自拍手机这个细分市场，但美颜拍照需求容易被“常规手机+美图工具”的模式满足，并不严重依赖于硬件，这个“长尾”并不长，只能算防御性壁垒。</p>
<p>除非有革命性智能硬件推出，预计两三年后，美图手机营收就会达到一个相对饱和的状态。以苹果和小米作为对标公司，综合考虑美图手机的毛利率及增长前景，我们按1.8-2倍P/S倍数，给予估值44.8-49.8亿元。</p>
<h3 id="二-工具类应用靠广告变现，模式单一"><a href="#二-工具类应用靠广告变现，模式单一" class="headerlink" title="二. 工具类应用靠广告变现，模式单一"></a>二. 工具类应用靠广告变现，模式单一</h3><p>美图产品矩阵中，工具类产品包括美图秀秀、美颜相机、BeautyPlus、潮自拍和美妆相机，月活总数为3.3亿，主要变现模式是广告。此前，美图通过少量横幅广告进行变现尝试，2016年前三季度广告收入3400多万元。</p>
<p>我们选取墨迹天气和猎豹移动作为对标公司。</p>
<p>墨迹天气2016年上半年广告收入为1.05亿元，占总营收的98.7%。按1.07亿月活计算，其月均广告收入/月活比值为0.16。根据墨迹天气招股说明书，其最新估值约为13.5亿元。不考虑下半年收入增长，其估值倍数约为6.3倍P/S。</p>
<p>主打移动工具类产品的猎豹移动，海外用户占比达到80%，变现模式已较为成熟，移动端广告收入占比约为70%。2016年第三季度其移动端广告收入约8.1亿元，按月活6.12亿计算，月均广告收入/月活比值为0.44。猎豹移动预计2016年收入44.92-45.32亿元，同比增长22%-23%。按Q3财报发布日113亿元市值计算，估值倍数约为2.4倍P/S。</p>
<p>从用户广告价值来看，美图的用户特征非常鲜明——爱美的女性用户，比墨迹天气具有更精准的定位，对于化妆品、服饰、奢侈品等广告商来说，应该具有很强的吸引力。比如，在美颜相机中推出品牌主题滤镜，在美妆相机中提供品牌化妆品虚拟试用等。其用户广告价值应介于墨迹天气和猎豹移动之间，我们预计其月均广告收入/月活比值可以达到0.3，对应年广告收入11.88亿元。</p>
<p>与猎豹移动的用户规模对比，美图工具类应用拥有4300万海外月活，已经成功进入海外市场，用户规模具备较大的增长潜力。我们给予P/S倍数4-5X，对应估值为48-59亿元。</p>
<h3 id="三-短视频社区应用，美拍抓住短视频和直播风口"><a href="#三-短视频社区应用，美拍抓住短视频和直播风口" class="headerlink" title="三. 短视频社区应用，美拍抓住短视频和直播风口"></a>三. 短视频社区应用，美拍抓住短视频和直播风口</h3><p>美拍是美图2014年推出的短视频应用，以“短视频+直播”的模式构筑视频UGC社区。截至2016年10月，月活1.1亿（应用内月活2400万），用户日均停留时间达到33.8 分钟。</p>
<p>美拍的变现模式包括在线广告和增值服务，其中增值服务以短视频打赏和直播礼物分成为主。2016年6月美拍推出直播虚拟道具和礼物后，在当月和第三季度分别收入72.9万元和918.6万元，月均付费用户数分别为5.8万和13.8万，增长迅速。</p>
<p>由于具备社区和内容属性，又契合短视频和直播的风口，美拍是美图商业化构想的重点。</p>
<p>在短视频领域，快手和秒拍是直接的对标。快手拥有4亿用户、1亿月活，凭借独特的内容生态，在三四线城市和农村地区积累了大量用户和原创内容。秒拍则与一直播、小咖秀一起，构成了一下科技旗下的视频矩阵。通过深度合作，秒拍和一直播分别占据了微博短视频和直播的流量入口，全网日覆盖用户数达到8000万。反过来，视频内容也提升了微博活跃度，助推了微博Q4业绩增长。</p>
<p>靠直播助推业绩的，还有陌陌。2016年第四季度，陌陌净营收2.461亿美元，同比增长524%，其中直播业务营收1.948亿美元，占总营收79.15%。前三个季度，直播营收占总营收的比例分别为30.65%、58.48%、69.17%。陌陌的月活达到8110万，直播付费用户数达350万人。</p>
<p>与美拍、快手依靠视频内容构建社区不同，微博和陌陌本身就是社交平台，拥有流量入口，只是通过引入视频和直播来丰富了内容生态，提升了用户活跃度，进而提升广告和增值服务营收。尤其是陌陌，在基于位置的陌生人社交场景中，用户对直播的需求和付费意愿都更加强烈。</p>
<p>与社交平台凭借直播助推业绩相比，目前大部分短视频和直播平台尚未实现盈利。由于变现模式趋同，用户规模和用户价值是主要估值指标。对比快手和一下科技的用户规模和用户价值，以及参考爱分析此前估值，美拍估值应该介于两者之间，约为200-220亿元。</p>
<p>美拍已经积累可观的用户数，在此基础上做好内容运营，提升用户规模和用户活跃度，是流量变现的基础。内容运营方面，美图已经计划在2017年投入不超过3000万元来聘请名人直播或创作短视频内容。</p>
<p>除了美拍，美图还在2016年底推出了“闪聊”。这是一款针对年轻人的社交软件，提供包括文字、语音、表情、图片、视频和涂鸦六种信息载体在内的聊天玩法，也具备“阅后即焚”功能，显然是想做中国版Snapchat。目前，闪聊尚未公布任何运营数据，预计短期内还无法带来营收。</p>
<h2 id="四-试水社交电商平台"><a href="#四-试水社交电商平台" class="headerlink" title="四. 试水社交电商平台"></a>四. 试水社交电商平台</h2><p>美铺的推出，承载了美图延伸用户服务场景、拓展变现渠道的使命。</p>
<p>该平台把用户与入驻的时尚网红、时尚品牌连接起来，通过图片分享，促成用户购买。美铺是轻资产运营模式，不涉足供应链和物流等，营收来自交易佣金。时尚购物是美图女性用户爱美需求的自然延伸，通过美图产品矩阵的交叉推广，美铺的引流应该不是难题，社交电商平台的前景还有待观察。</p>
<h2 id="估值350-400亿元，平台化和国际化能否走通？"><a href="#估值350-400亿元，平台化和国际化能否走通？" class="headerlink" title="估值350-400亿元，平台化和国际化能否走通？"></a>估值350-400亿元，平台化和国际化能否走通？</h2><p>从美图整体价值来看，4.56亿月活跃用户是其核心资产，但这个数字是产品矩阵用户累加的结果。其中，工具类产品月活就超过3亿，很大程度上限制了用户变现价值。在商业化的主线之下，平台化和国际化是美图的战略重点。</p>
<p>从短视频社区到社区电商，把用户从工具导流到社交平台，提升用户活跃度和粘性，从而扩展变现场景，这是美图的社交平台化。图片和视频具有天然的社交基因，美拍也已初步具备社交属性。美图计划通过整合用户账号以及增加产品的社交属性，来推进工具产品的平台化。</p>
<p>此外，美图的国内用户增长趋于见顶，海外市场是其用户增长的空间所在。美图已经有4.3亿海外用户，其中有26个海外国家和地区，用户数在100万以上。工具类应用在出海上，具有很好的适应性，海外用户的变现价值相对更高。猎豹移动接近5亿海外月活，小米和华为把手机卖到国外，都是很好的借鉴。</p>
<p>根据以上分析，我们认为美图现有业务估值总和为293-329亿元。由于美图是一家处于成长期的公司，考虑到在社交和电商领域的布局，以及品牌协同效应和用户生态链的想象空间，我们认为，其整体估值应该给予20%左右溢价，处于350-400亿元区间。</p>
<p>从美的需求出发，从修图工具、拍照应用、视频社区，到拍照硬件和时尚电商平台，美图需要通过产品矩阵强化用户和品牌基础，并且凭借用户数据积累不断增强技术壁垒。剩下的问题，就是如何在线下卖出更多的手机、如何在线上挖掘更多的用户变现机会。</p>
<p>通过国际化、平台化提升变现潜力，这是美图搭建的商业化路径，想象空间很大。到底能走多远，我们将持续跟踪。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      海量用户变现难，美图靠什么撑起80亿美元市值？
    
    </summary>
    
      <category term="美图" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%BE%8E%E5%9B%BE/"/>
    
    
      <category term="美图" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>BAT出现了新的技术焦虑！！！</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/bat/BAT%E5%87%BA%E7%8E%B0%E4%BA%86%E6%96%B0%E7%9A%84%E6%8A%80%E6%9C%AF%E7%84%A6%E8%99%91%EF%BC%81%EF%BC%81%EF%BC%81/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/bat/BAT出现了新的技术焦虑！！！/</id>
    <published>2017-03-19T01:05:12.000Z</published>
    <updated>2017-03-19T01:14:48.656Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2010年前后，乔布斯在中国的忠实布道者雷军忙于创办小米，他说，移动互联网要比互联网规模大100倍；青年朋友的人生导师李开复老师在投资领域迎来又一春，他说，我的创新工场70%的项目投向移动互联网。<br><a id="more"></a><br>叫移动互联网，还是叫无线互联网，彼时媒体上的措辞尚没统一，激情倒是一致。</p>
<p>后来的事摧古拉朽，微信抢到第一张船票，马化腾2014年录制央视《对话》时谦虚：“只是拿到一张站票”。</p>
<p>打架家常便饭的电商人没那么客气，PC时代说出“淘宝不会停下来等你”的马云心急火燎：ALL IN 无线！！！</p>
<p>这话阿里系2013年提，2014年提，2015年2016年还要提……间或来往这类不靠谱的规划，阿里顶了下来，倒是支付宝撑起电商之后马云最大的想象力——得是作为移动生活方式的支付宝钱包，不是只在PC后台调用的转账工具？</p>
<p>2016年，形势急转直下。</p>
<p>向来低调示人的美团王兴，一路高喊“下半场”。从不相信到纷纷附和，李彦宏、马化腾、马云、程维……就差没直接下结论：移动互联网到头了！</p>
<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><p>移动互联网到头了吗？</p>
<p>当年鼓吹过移动互联网的李开复承认：移动互联网的时代已经过去。</p>
<p>你爱信不信，毕竟，雷军也慢下来了，不然不会选择芯片。</p>
<p>用户红利、流量红利、价格红利，统统失效了。</p>
<p>“手机数不涨了，消费者的卸载，2017年预装费和电子市场费用会比2016年涨30%。”王慧文是王兴的亲密战友，美团点评餐饮平台负责人。</p>
<p>王慧文的内部演讲在朋友圈刷屏，从校内网就陪同王兴“九死一生”的创业老兵语出惊人：2017年移动互联网会非常惨烈，很多想象不到的公司会死掉。</p>
<p>投资人做过一个调研，能在用户手机长期留存的App只有11个。</p>
<p>11个是什么概念，就是把微信、支付宝、QQ、京东、微博、天猫（淘宝）……这五六个超级App算在里面。</p>
<p>剩余的席位不多。粥少僧多，量级10亿起步的中国网民，突然不够用了。</p>
<p>一个中生代游戏公司的市场负责人最近说，发新游戏就是压给市场的重担子，一个B级的项目，就敢强压给市场要S级的资源，码头要挨个拜，360、应用宝、百度、华为、小米、蓝绿大厂……</p>
<p>如果钱不够多，可能真的就算了吧。这时候才看雷军七字诀和黎万强《参与感》的创业者好像晚了几年。</p>
<p>流量红利，已经是个扎紧的袋子，里面大的诱人，袋口勒住脖子。</p>
<p>最近，像订阅号、朋友圈上线时一样疯狂的开发者在微信这里碰了壁。</p>
<p>小程序，你好。小程序，再见！上线两个月，小程序被骂娘。</p>
<p>调研机构艾媒咨询的报告说：选择继续开发小程序的应用开发者仅占到9.2%，35.2%应用开发者对小程序感到失望、意在放弃，35.2%开发者表示短期不考虑。</p>
<p>没有竞价排名，没有模糊搜索，没有推荐位，不能朋友圈分享，还不能推送消息……开发宝宝不高兴,怎么不按套路出牌？</p>
<h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><p>微信一如既往的硬气：小程序并不是外界一开始理解的“风口”或“巨大的流量入口”。</p>
<p>小程序的微信，一个巨大的流量黑洞，又是开发者的围城——外面的想进去，里面的没食欲。<br>张小龙丝毫没有退让的意思。</p>
<p>马化腾举双手赞成：“我觉得外界太误解了”。</p>
<p>小程序不是想取代开发者的App。而是，对于重度用户，腾讯反而希望用户在用小程序一段过程当中，应该有一个合理的场景途径，引导用户去下载App。</p>
<p>“用户想怎么用我们就支持他，而不是去控制流量”。</p>
<p>如果这不是大佬套话，应该引发创业者、巨头、开放、流量、场景多个关键词融合下中国互联网生存辩证关系的新思考。</p>
<p>涉及两个根本性问题：巨头是兜售用户还是服务用户？创业者获取流量还是提供价值？</p>
<p>听起来，虚且虚伪，并不尽然。</p>
<p>举个栗子，一个用互联网思维改变的产业，共享单车，遭遇现世残酷。</p>
<p>从线上走到马路，互联网流量效应依旧管用，到处是单车，遍地是资本。</p>
<p>但互联网思维场景化后面临的不可控因素愈加凸现，需要政府深度参与的停车点怎么办？需要用户与车辆和谐共生的人性之恶怎么解决？</p>
<p>在线上，是企业主导强管控的模式，流量说了算；下半场的互联网走向实体，用户有了角力的场景身份，看看乱停车和车辆损毁，企业满脸是汗。</p>
<p>以此而论，摩拜与腾讯、与富士康，ofo与华为、与电信的跨界合作，不是有必要，而是很有必要，技术远比钱更重要。</p>
<h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>移动互联网走下神坛，下半场、新零售众说纷纭的现世，怎么办？</p>
<p>“今天，我们已处在一个技术创新的临界点，从工程技术到核心科技的临界点”。</p>
<p>说回小程序，马化腾将之描述为“场景和计算的代码、动态的代码”，面向未来，扶持实体，合作伙伴以解决方案的模式重度参与，这种应用的计算环境，不是过去PC上的软件，也不是浏览器上的一个网站，也不是现在手机上的APP。</p>
<p>这不是腾讯一个人的事，也不是流量分发的兜售模式。</p>
<p>腾讯用技术的思维重构互联网与现实的连接，还希望合作伙伴提供解决方案，而非分销商或者广告联盟。</p>
<p>在某种纬度，小程序的商业化不是品牌广告，从业务协同和模式上更趋近与微信支付和支付宝的线下推广。</p>
<p>有没有技术含量，太有了，这不是标准的广告销售，是一个商家一个店铺不一样的触网需求，一套新系统新模式。</p>
<p>2016年腾讯搞了一个互联网+峰会，马化腾把王兴、姚劲波喊到一起，语重心长的说：”(移动互联网）站票还没坐下就到岸了，要上新大陆了。”</p>
<p>2013年，马化腾就说过这样的话：“未来的互联网世界是不是可以不需要域名了，不需要注册一个网址，只需要有一个号码，用二维码一扫，所有的服务都可以提供。”</p>
<p>所以，小程序不会轻易狗带，腾讯不允许。</p>
<p>这是商业思维吗？是。</p>
<p>但更像技术焦虑，不比百度少。</p>
<h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h2><p>李彦宏参加《荒野求生》有这样的回答：“（这么大的公司）其实时时刻刻都蕴藏着危险，指不定出一个什么新的技术，就把你的公司颠覆掉了”。</p>
<p> 火烧屁股，2016年如是，百度狂奔，2017年如斯。</p>
<p>李彦宏的鸡年开张忙到要死：发内部信、聘用陆奇、上真人秀、建实验室、两会建言……根本停不下来。</p>
<p>主题都是，人工智能。</p>
<p>不只是百度，人工智能，在全世界范围火的一塌糊涂，大多只是浅尝，但对李彦宏来说笃定了不能辄止，要把全部身家和公司命运系在上面，甚至于夫人马东敏重新出山。</p>
<p>望山跑死马，方向大过天。在努力之前，选择尤为重要，关键选择甚至决定生死。</p>
<p>于百度，现实带出焦虑，技术提供路径，互联网十年一轮转，这不是新鲜事。</p>
<h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5"></a>5</h2><p>不等人的马云果然没有等，坐标杭州，定义首届，聚焦技术，面向未来，如出一辙。</p>
<p>在”NASA计划“中，马云向2万工程师喊话，“以前我们的技术跟着业务走，是‘兵工厂模式’，但手榴弹造得再好，也造不出导弹来。阿里巴巴必须思考建立导弹的机制，成立新技术研发体系，聚焦核心领域的研究。这些研究的目标是为了解决10年、20年后的困难。”</p>
<p>“今天，我们已处在一个技术创新的临界点，从工程技术到核心科技的临界点”。这不是阿里或者腾讯、百度的烟雾弹。</p>
<p>对于创业者而言，没有掌握怎么办？</p>
<p>痛苦可能马上就会到来。</p>
<p>投资人李开复说，下一阶段伟大的创业公司越来越需要有核心技术的优势。我们寻找新的赛道，现在主要投资最多的应该是人工智能领域，包括大数据一直到无人驾驶、机器人领域。</p>
<p>作为看重收益的投资金主，老师也可能不会那么友善，因为巨头已然非常焦虑。</p>
<h2 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6"></a>6</h2><p>马化腾说，为什么腾讯总是提科技，其实也是焦虑所在。</p>
<p>我们现在越来越感觉到，最终归根结底可能还是要通过技术的进步，企业才有可能有保持在战略方面的制高点。</p>
<p>否则当一个浪潮趋势来的时候，很多人都看到了，为什么有的人能把握到，有的人把握不到，就在于你有没有掌握这个技术。</p>
<p>如果和过去一样只做纯软件、纯服务，可能会在未来的一些领域失去制高点。</p>
<p>对BAT一直有这样的定位，百度重技术、腾讯重产品、阿里重运营。假如描述正确，改变殊途同归。</p>
<p>3月10日，腾讯云以别样姿势在朋友圈刷屏：在厦门政务云的招标中，腾讯云给出了0.01元的报价，吓坏了同时间拿出170万元——300万元报价的竞标对手，也应该吓坏了阿里云。</p>
<p>解读路径很多，比如不正当价格竞争、先免费再收费的互联网思维……</p>
<p>不，这些不重要。重要的是姿态，一种宣战的姿态。</p>
<p>说到底，阿里要感谢马云的倔强和坚持，包括对博士王坚的信任，对云计算入不敷出的投入底气，终究对得起博士在年会上的眼泪、在知乎遭受的白眼。</p>
<p>马云说，阿里巴巴有超过2万名工程师、500多位博士；36位合伙人中，有9位拥有工程师背景。</p>
<p>这还不够，还是焦虑，还是要为未来20年设置独立的研发部门，建立新的机制体制，储备核心科技。<br>君不见百度，招来了吴恩达、招来了张亚勤、招来了陆奇。</p>
<p>“私幸端门，见新进士缀行而出，喜曰：’天下英雄入吾彀中矣！’”1300年李彦宏的本家李世民，老话依然管用。</p>
<p>你们焦虑不焦虑？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      BAT出现了新的技术焦虑！！！
    
    </summary>
    
      <category term="BAT" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/BAT/"/>
    
    
      <category term="BAT" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/BAT/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>林海音</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/renwubaike/%E6%9E%97%E6%B5%B7%E9%9F%B3%20/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/renwubaike/林海音 /</id>
    <published>2017-03-18T20:55:44.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T20:59:59.866Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>林海音，1918年出生于日本大阪绢笠町回生医院，父林焕文，台湾苗栗县头份镇人，<br>1935年在北平担任世界日报做记者<br>1935年在北平担任世界日报做记者<br>祖籍广东蕉岭；母林黄爱珍，台湾板桥人。<br>1921年随着父母迁居北京，林海音的童年在古城北京度过，这里的一物一景深深的络印在她的心上，成为她台湾之外的另一个精神上的故乡。著名代表作《城南旧事》正是林海音以其温婉的文笔所书写出属于她北京童年的似水年华。<br>林海音的成长岁月与大半20世纪50年代作家相同，都经过旧时代的交替五四新文化运动的熏陶。16岁考入北平新闻专科学校，在学期间一边读书一边当实习记者，19岁毕业即任“世界日报”记者、编辑，主跑妇女新闻。而林海音也因为工作之故，认识了一生的伴侣夏承楹。两人于1939年5月13日在北平协和医院礼堂结婚，为当时北平文化界盛事。婚后住进夏家永光寺街的大家庭。<br>1948年三十岁回到台湾，并开始发表文学创作。1953年受聘于《联合报》副刊，她担任“联副”主编（1953-1963）时期，以敏锐的文学触感发掘相当多的人才，且重视台湾本土的作家，如林怀民、黄春明、郑清文、钟理和等。除外，并且鼓励日据时代停笔的老作家，例如杨逵、钟肇政、文心、陈火泉、施翠峰等再出发，是推动台湾文学的重要推手。<br>林海音本人的创作丰收期，在20世纪50年代后期，总共写了四部长篇小说：《晓云》《城南旧事》《春风》《孟珠的旅程》，和三本短篇小说集：《绿藻与咸蛋》《婚姻的故事》《烛芯》，产量十分可观。<br>1963年因故离开主编十年的联副，但这样的挫折并未打击到她，1968年她和几位朋友合办了一份文学杂志《纯文学月刊》。编这份杂志时，她曾亲笔发出了一百多封信，向编报时所拥有的基本作者邀稿，她的热情和真诚感动了好多人。《纯文学月刊》得到好评，产生了不少佳作。而她所创立的纯文学出版社（1968-1995）堪称中国第一个文学专业出版社，曾出版了许多脍炙人口的好书，如彭歌译的《改变历史的书》，子敏的散文集《小太阳》《和谐人生》，长篇小说《蓝与黑》《滚滚辽河》等都历久不衰。林海音夫婿何凡撰写《玻璃垫上》专栏超过三十年（1953-1984），彷佛是一部台湾社会发展史，纯文学特将这些珍贵的资料出版《何凡文集》，这套书并荣获图书主编金鼎奖。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      林海音
    
    </summary>
    
      <category term="人物百科" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E7%99%BE%E7%A7%91/"/>
    
    
      <category term="人物百科" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E7%99%BE%E7%A7%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>日本政府阻止东芝出售半导体业务后，东芝终于想通了</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/dongzhi/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%98%BB%E6%AD%A2%E4%B8%9C%E8%8A%9D%E5%87%BA%E5%94%AE%E5%8D%8A%E5%AF%BC%E4%BD%93%E4%B8%9A%E5%8A%A1%E5%90%8E%EF%BC%8C%E4%B8%9C%E8%8A%9D%E7%BB%88%E4%BA%8E%E6%83%B3%E9%80%9A%E4%BA%86/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/dongzhi/日本政府阻止东芝出售半导体业务后，东芝终于想通了/</id>
    <published>2017-03-18T19:37:01.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:38:30.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>日本家电巨头、最大的半导体厂商东芝最近几年一直深陷巨额亏损的泥藻之中，如果这家“百年老店”无法从这次的困境中走出来，恐怕也要重蹈索尼、夏普这些昔日日系科技巨头的覆辙了。<br><a id="more"></a><br>最近，东芝准备出售旗下半导体业务的消息已经引起了一阵热议。原本东芝希望通过出售其半导体业务抵消因核业务造成的数十亿美元减损，而潜在购买者就包括富士康、SK海力士以及美光等在内的十多家国内外企业。但随后因为日本政府的干预，东芝出售半导体业务的计划几乎落空。据知情人士透露，东芝已经在酝酿新的计划了。</p>
<p>众所周知，东芝的半导体业务主要由存储产品线组成。而在NAND闪存市场，东芝的份额仅次于三星，它们和SK海力士、美光、闪迪这几家企业几乎垄断了最核心的闪存颗粒市场。根据东芝最近的一个财报显示，东芝总营收为5.67万亿日元，其半导体业务就占到了25%。在闪存需求日益增长的今天，可以说东芝的半导体业务堪称一块肥肉。</p>
<p>然而尽管这些企业都对东芝半导体业务表现出了强烈的兴趣，但他们要顺利吃下这块肥肉的可能性已经微乎其微了。</p>
<p>按照原先的计划，东芝半导体业务原本会在本月29日结束第一轮招标的提案工作，但日本政府并不希望东芝将半导体业务出售给其它企业。对此，日本经团连会长榊原定征给出的说法是，“存在技术和人员流向国外的问题”。而事实上此前东芝社长纲川智的说法更加准确，他表示，“半导体事关国家安全等，选择出售对象时我们会考虑这一点。”</p>
<p>根据《日本经济新闻》的报道，在日本政府的干预下，东芝已提议将半导体存储新公司的股份抵押给债券银行，从而获得更多贷款。与此同时，东芝希望债券银行能在3月24日前给予答复。如果提议通过，意味着东芝无需在将半导体业务出售。</p>
<p>换言之，只有在这一提议不通过的情况下，其它厂商才有机会竞购东芝半导体业务。</p>
<p>东芝欲釜底抽薪，出售过半旗下核电厂西屋电气股份</p>
<p>业内人士普遍认为，东芝近年来遭遇的经营危机，与旗下核电厂西屋电气（WH）不无关系。</p>
<p>2005年，东芝以54亿美元的价格收购了当时濒临破产的这家美国核电厂，虽然，54亿美元的价格超过了当时市场预期的一倍，但这一收购在当时看来也在情理之中。</p>
<p>按照当时业内人士的分析，通过这次收购，东芝的核电事业将扩张三倍，年销售额将达6000亿日元，WH不仅可以帮助东芝摆脱对通用电气的依赖，还可以使其成为可以与通用电气正面抗衡。 于是，东芝似乎开始做起了一场“核能源”的美梦。</p>
<p>但事实证明，这一收购成为了东芝并购的最大败笔，并且堪称东芝百年来最难忘的一段血泪史了，事情是这样的：</p>
<p>在巨额收购WH后，东芝不得不出售旗下资产来缓解收购带来的资金紧张。在这过程中，东芝就先后出售了东芝EMI、银座东芝大厦、两栋办公楼。（东芝出售核心资产，从这个时候就开始了）</p>
<p>更受伤的是，2011年，因为福岛核电站事故，许多国家的政府开始重新考虑核电计划，大量的项目被暂停，东芝的巨额收购没有发挥出预期的作用。而这一事故就成为了东芝财务丑闻的导火索。</p>
<p>2015年12月，WH以2.29亿美元收购了芝加哥桥梁钢铁公司（CB&amp;I）的核工程业务。但交易完成后，对方就该交易中的运营资本计算方法起诉西屋。同时，因为美国的两家核电站建设延误超支，双方对于由谁来承担损失也存有争议。随后，东芝官方表示，上述事件或将导致实际亏损1000亿日元（约合人民币59亿元）。<br>显然，绝境下的东芝已经意识到了事态的严重性。</p>
<p>据知情人士透露，东芝正准备出售其美国核电厂WH大部分股份，并且将其踢出合并财务报表范围。根据雷锋网此前报道的消息，东芝陷入经营危机并且计划出售半导体业务就是因为WH核电业务的巨亏，业内人士还指出，因为还有建设费增加部分由WH负担的施工合约，若完工时间滞后，WH及东芝的损失可能进一步增加。</p>
<p>有意思的是，在美国当地时间3月16日，日本经济产业相世耕弘成在华盛顿与该国商务部长罗斯及能源部长佩里等举行会谈后召开记者会，透露两位部长就WH损失膨胀的东芝指出“其财政稳定性对美国很重要”。这可能是出于对在美核电建设及就业影响的担忧，双方就共享信息达成了一致。</p>
<p>但坦率地说，东芝这场核电厂梦醒得太晚，东芝能否走出低迷，只能尽人事听天命了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      日本政府阻止东芝出售半导体业务后，东芝终于想通了
    
    </summary>
    
      <category term="东芝" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E8%8A%9D/"/>
    
    
      <category term="东芝" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%9C%E8%8A%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>知乎出海势在必行，“老师”Quora是它面对的第一道坎</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/19/zhihu/%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E5%87%BA%E6%B5%B7%E5%8A%BF%E5%9C%A8%E5%BF%85%E8%A1%8C%EF%BC%8C_%E8%80%81%E5%B8%88_Quora%E6%98%AF%E5%AE%83%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%81%93%E5%9D%8E/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/19/zhihu/知乎出海势在必行，_老师_Quora是它面对的第一道坎/</id>
    <published>2017-03-18T19:27:17.000Z</published>
    <updated>2017-03-18T19:31:22.808Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中国互联网企业正在世界级舞台上扮演日益重要的角色——至少从CES、MWC这些国际展会来看，中国互联网企业的身影正越来越多。今年SXSW（西南偏南）也首次迎来了中国面孔，知乎、摩拜单车、出门问问等中国公司出现在这个活动上，知乎CEO周源还在这里进行了他的第一次英语演讲。<br><a id="more"></a><br>相对于强调科技的CES、MWC而言，从纯音乐节发展而来的SXSW更像是一个“混合爬梯”。30年来，音乐、娱乐、科技在这里混搭，这几年科技扮演日益重要的角色。SXSW迎来了奥巴马、Lady Gaga、奥尼尔等大咖，是Airbnb、Meerkat（移动直播）、Twitter等创新公司所重视的舞台。今年中国互联网企业纷纷赴美亮相SXSW，表明中国互联网公司走出去的意愿正日益强烈，与全世界创业创新者交流，这种现象与王兴等人提出的“中国互联网下半场的机会之一在于全球化”形成呼应。</p>
<p>中国互联网公司参加SXSW不会只是为了“交流”，天下熙熙皆为利来，天下攘攘皆为利往，他们飞跃重洋自然还有其他目的。至少从知乎CEO周源的演讲内容来看，他去SXSW是醉翁之意不在酒。</p>
<p>在演讲的最后，周源表示“随着 AI 技术的进步，希望在不久的将来，我们彼此之间也可以消除语言的障碍，提一问题，全世界的人都可以来回答。这是一件值得追求，很酷的事情。”由此可见，知乎去SXSW很可能是为了提升海外影响力和知名度，为即将进行的全球化布局做铺垫。</p>
<h2 id="为什么知乎出海是必然？"><a href="#为什么知乎出海是必然？" class="headerlink" title="为什么知乎出海是必然？"></a>为什么知乎出海是必然？</h2><p>在回答这个问题之前，我先推翻一个自己几年前的论断，那就是“内容文化型应用很难出海”。</p>
<p>国际化、全球化在互联网行业已不是什么新鲜话题。过去中国全球化最成功的互联网业务，要么是BAT用钱铺路的国际化业务，要么是猎豹、美图、UC以及手机公司这样的工具型业务。并且就算是BAT的业务，也是地图、支付、IM和安全这样的工具型应用率先实现了国际化。由于语言的障碍和文化的隔阂，知乎这样的知识型产品走全球化之路存在天然壁垒。</p>
<p>几年前，国际化程度较高的猎豹移动CEO傅盛曾分享，猎豹清理大师能够在国际化上取得成绩，很重要原因是，它是工具型应用而不是文化型应用。中国制造风靡全球因为工具属性强而文化属性弱，因为功能性产品，不同地区的需求差异更小，而不同国家（地区）的文化差异却很巨大，并且文化内容型应用需要深度运营。因此，文化内容型应用成功国际化的很少。</p>
<p>反过来看，美国有几个文化内容型应用在中国做得很好呢？做得很好的都是Windows、Office、Android、Chrome这类工具。一到门户、视频、社区这样的内容型业务上，都是中国土著占优。这是几年前，我认为内容文化型应用很难出海的逻辑。</p>
<p>然而世界是变化的，移动互联网今非昔比，当初认为工具更容易出海的傅盛，正带着猎豹在美国力推LIVE.ME直播平台。以知乎出海这件事情来看，我认为至少有这些证据表明它将出海：</p>
<p>1、知乎拥有一定的海外用户基础。</p>
<p>我浏览知乎时发现，知乎已有不少海外用户，以华人群体居多，很多讨论，往往可以看到uber、airbnb、Facebook、Google等海外公司的员工来回答，还有留学生玩知乎。</p>
<p>在知乎上“知乎的海外党到底有多强？”这个问题中，提问者这样描述这群海外用户：</p>
<p>“看到有人说知乎头号实力集团—— 海外党对于知乎，如同犹太院外集团之于美国。 知乎的海外党的确人数和实力上占据一定地位，但是真的就像这位朋友说的这样吗？”</p>
<p>这个问题有100多个答案，不少来自于“海外党”，排在最前面的答案点赞数近1000，点赞最多的有5000多个，由此可以窥见知乎上的海外用户确实已成规模，这些用户就是知乎国际化的种子用户——如同知乎2010年上线之初的200多位用户一样。</p>
<p>2、知乎在内容上已在“全球化”。</p>
<p>知识是无国界的，Wikipedia有85%的内容是非英语内容，书店的外文编译或原版书籍占据相当比例。</p>
<p>知乎也在积极引入海外内容，比如知乎LIVE甚至在近期请来了诺贝尔经济学奖得主JosephE.Stiglitz，包括之前的《血战钢锯岭》导演梅尔吉布森、Google X创始人Sebastian Thrun等大咖，效果超出预期，JosephE.Stiglitz的《特朗普上台，中国该往何处去》LIVE参与者达到13683人。既然知乎面向海外内容生产者的强运营已经开始，那么走出去也是顺水推舟。这些国际大咖的知识可以分享给海外用户，这些国际大咖的群体可以扩大，而全球化的内容布局也有利于中国用户获取更多知识。</p>
<p>知乎出海势在必行，“老师”Quora是它面对的第一道坎        </p>
<p>3、背靠中国内容出海大环境。</p>
<p>2016年，中国内容产业迎来复兴，BAT都在布局、内容创业如火如荼，中国出现了许多创新玩法，比如微信公众账号、分答、知乎LIVE、移动直播、个性化资讯等等。马化腾在两会提到，中国在数字文化产业方面已处于世界前列，接下来要全球化，知识经济算数字文化产业的细分。猎豹移动在美国力推LIVE.ME移动直播取得一定成效，其直言要将中国内容市场的成功经验复制到海外；UC近日则在印度公布了自媒体战略，将这个中国概念带到了印度市场。</p>
<p>此前，在全球化上最为激进的内容平台非今日头条莫属。这个新锐小巨头，早在2015年就启动了国际化布局，投资印度版今日头条Dailyhunt，今年春节收购美国移动短视频平台Flipagram，张一鸣去年底更是明确，全球化是今日头条2017年核心战略之一。</p>
<p>因此，既然直播、自媒体资讯平台可以出海，同属于内容平台的知乎，为什么不可以呢？</p>
<p>4、互联网下半场大家都得出海。</p>
<p>移动互联网进入下半场已是业界共识，王兴等人都认为，全球化将是下半场中国互联网企业的共同选择。大家的理由都是相似的：一是中国本土市场人口红利消失，要想得到增长，必须去海外谋求发展。二是移动互联网时代，国际化更容易，AppStore和GooglePlay构建的分发机制、人工智能技术加速消除语言认知障碍、用张一鸣的话说是“信息流、物流、人流、资金流在全球范围内配置的频率和颗粒度越来越低，配置的成本也越来越低。”所以，BAT的业务、投资和人才都在全球化布局，ofo、滴滴等新锐公司还在创业就想到海外去，知乎们还有什么理由不去海外寻找机会呢？</p>
<h2 id="知乎出海面临的挑战是什么？"><a href="#知乎出海面临的挑战是什么？" class="headerlink" title="知乎出海面临的挑战是什么？"></a>知乎出海面临的挑战是什么？</h2><p>内容平台都在出海，但还没有一家取得有说服力的成绩，大家都在尝试。对于知乎来说，出海的挑战可能比许多平台都要大一些。至少我认为会有这些挑战：</p>
<p>1、与昔日老师Quora的正面交手</p>
<p>美国版知乎Quora上有一个问题很有意思“为什么Quora上全是关于中国和中国人的问题啊？”，现在，中国版Quora知乎也要进入美国市场了。</p>
<p>周源在多次采访中坦陈，Quora是知乎的老师，知乎学习并参考了Quora的信息逻辑。Quora成立时间更早、全球化程度更高。 2016年，Quora每月已有1亿访问量，其中一半来自美国，还有15%来自印度。不过，这不是Quora会赢得问答之战的理由，毕竟之前知乎和它在平行世界，并未正面交手。</p>
<p>知乎的产品形态已经跟Quora越来越不同。 知乎在功能层面已经进行许多本土创新，它有电子书、知乎Live、知乎日报、知乎专栏等产品，日报和专栏Quora有对应产品，但做得更晚。融资层面知乎比Quora步伐更快，今年1月知乎完成1亿美元D轮融资估值10亿美元，而Quora 最近一轮融资在2014年，8000万美元融资估值9亿美元。如果不考虑这两年的增量，知乎体量已超过了Quora。</p>
<p>而从基础指标来看，Quora一年前宣布，它的MAU突破1亿，但是知乎MAU已经超过2亿（DAU 1600万）。背靠着中国的互联网人口红利以及本土内容市场的崛起，知乎已经实现 “青出于蓝而胜于蓝”，类似的故事不断上演，今年，微博凭借着本土创新和中国市场红利，市值超越了Twitter。</p>
<p>知乎体现出本土创新的优势，但与Quora在全球舞台交手能否占优还有待观望。并且，美国问答市场并不只一个玩家，Quora之前，有Yahoo Answer、Ask.com等平台，垂直领域还有类似于程序员问答社区StackOverflow。</p>
<p>Quora 2013年年宣称在问答领域没有对手，显然是不符合事实的，知乎如果进入海外市场，同样需要面临上述平台的竞争。还有当知乎出海之时，大本营竞争正日益激烈，不论是百度知道的反击，还是微博和头条推出的问答服务，知乎都不能视而不见。</p>
<p>2、社区模式出海的老大难问题</p>
<p>今日头条、猎豹内容出海，相对社区而言更容易，毕竟它们更多是内容分发，而不是社区。涉及到社区，规则、氛围、文化，诸多因素会让运营变得更复杂一些。正是因为此，我们很少见到成功国际化的社区，但却能见到许多本地化的论坛，甚至不同城市的论坛都能取得成功。</p>
<p>知乎已不认为自己是一个问答社区。在年初融资成功的内部信上，周源说，知乎在2016年从问答社区成功转向知识平台。而在SXSW，周源演讲则表示知乎要构建一个 Marketplace for knowledge，有点像一个知识的 AppStore，让更多的人可以参与进来，让知乎成为一个更大更有价值的平台。如果说知乎是知识的AppStore，做一个连接生产者与消费者的平台，国际化的挑战就会小很多。</p>
<p>如果知识在中国可以成为市场，那么，在海外同样可以。正如天猫、Amazon等电商业务可以全球化一样，市场全球化比社区容易，因为前者比拼的是效率，而后者比拼的则是运营，国际化前者更容易解决。</p>
<p>因此可以预见的是，如果知乎出海，必然会首先将知识付费产品如Live服务出海，而不是将知乎最原生的社区模式复制出去，这样也可以避免跟海外Quora、Ask.com、Answer直接交锋。</p>
<p>3、完全不同的市场游戏规则</p>
<p>最容易遇到的问题是知识产权问题。中国的知识产权环境正在变得更好，但距离发达国家尤其是美国还有差距，比如在AppStore，如果LOGO涉嫌侵权，就有可能被下架，用户对于这类行为也很反感。知乎在中国很重视版权，但是知乎上的内容生产者本身也可能会存在图片、文字等内容的侵权，这种知识产权问题在海外的解决会更棘手，至少有很多不同点。除此之外可能还有类似于名誉侵权、隐私泄露等类型的纠纷。</p>
<p>当然，市场规则不同，也是所有中国公司出海将会遭遇的坑，不少中国企业在国外被巨额罚款、陷入专利纠纷甚至被用户巨额索赔，都体现出国内外的规则差异。</p>
<p>4、不得不考虑的投入产出比</p>
<p>一个是投入，国际化意味着要进行多语言的内容运营，产品、技术和运营诸多维度都要有相应准备，而这意味着前期规模性的投入；一个是产出，知乎在中国变现有许多探索，周源也曾强调过，2017年知乎的三大目标之一是实现规模化的广告营收能力，到了海外，中国的LIVE等模式是否还能生效？</p>
<p>因此，知乎出海可能会选择知识付费产品，却不会直接将LIVE搬出去，而是会根据海外用户的付费习惯量身定制产品。知乎还可能会通过AI技术来提高多语音运营的效率，对于知乎而言，如何尽可能少的投入同时在海外探索出知识变现模式，或者说将中国的成功经验复制到海外，是一个挑战。</p>
<p>对于知乎来说，全球化会让其用户进一步增长、内容进一步充实，让中国领先的知识经济惠及全世界更多人。对于中国知识生产者来说，他们有机会获得全球范围内的读者，中国的知识消费者则会获取全球范围内的知识。对于互联网行业尤其是内容平台来说，知乎的出海会让“中国互联网出海队伍”又添一员。因此，我很期待知乎迈出这勇敢的一步，与Quora一较高下。 </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      知乎出海势在必行，“老师”Quora是它面对的第一道坎
    
    </summary>
    
      <category term="知乎" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
