<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>到处抄</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://daochuchao.github.io/"/>
  <updated>2017-07-02T01:08:17.993Z</updated>
  <id>http://daochuchao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>到处抄</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>安倍街头演说 抗议者举牌高呼：滚回去！赶快下台！</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/07/02/%E5%AE%89%E5%80%8D%E8%A1%97%E5%A4%B4%E6%BC%94%E8%AF%B4-%E6%8A%97%E8%AE%AE%E8%80%85%E4%B8%BE%E7%89%8C%E9%AB%98%E5%91%BC%EF%BC%9A%E6%BB%9A%E5%9B%9E%E5%8E%BB%EF%BC%81%E8%B5%B6%E5%BF%AB%E4%B8%8B%E5%8F%B0%EF%BC%81.md/%E5%AE%89%E5%80%8D%E8%A1%97%E5%A4%B4%E6%BC%94%E8%AF%B4_%E6%8A%97%E8%AE%AE%E8%80%85%E4%B8%BE%E7%89%8C%E9%AB%98%E5%91%BC%EF%BC%9A%E6%BB%9A%E5%9B%9E%E5%8E%BB%EF%BC%81%E8%B5%B6%E5%BF%AB%E4%B8%8B%E5%8F%B0%EF%BC%81/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/07/02/安倍街头演说-抗议者举牌高呼：滚回去！赶快下台！.md/安倍街头演说_抗议者举牌高呼：滚回去！赶快下台！/</id>
    <published>2017-07-02T01:07:14.000Z</published>
    <updated>2017-07-02T01:08:17.993Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>海外网7月1日电1日是日本东京都议会选举中准许街头演说的最后一天。当天，日本首相安倍晋三出现在秋叶原电器街的车站前，为执政的自民党候选人站台，进行街头演说，但一群抗议者高举“安倍下台”等标语，并高呼“绝对不能容忍安倍政治”等口号，现场一时混乱。<br><a id="more"></a><br>据日本新闻网报道，安倍的这一场演说是在1日傍晚进行的，因“加计学园”等问题备遭舆论和在野党批判的安倍晋三，在演说开始时，就遭到一群反对者的抗议。</p>
<p>这些反对者举着“不能愚弄国民”、“安倍下台”、“尽快举行临时国会”等标语，并高喊“滚回去”、“赶快下台”等口号。</p>
<p>这些抗议之声引起了安倍的极大不快。他在演说开始时大声指出：“人家在演说时进行捣乱的行为，自民党绝对不会允许。”并称：“仇恨不会产生结果，我们绝对不会屈服。”</p>
<p>由于一直担心街头演讲会遭遇反对者的抗议，因此，安倍只是在自民党支持者汇聚的学校礼堂等处为候选人站台演说，今天的街头演说是此次东京都议会选举的第一次也是最后一次。</p>
<p>据海外网了解，东京都议会为一个日本都道府县级地方立法机关。主要负责制定和修改都道府县的法律、批准政府预算以及对东京都最高长官行政命令进行信任投票。由于东京都相比其他都道府县具有一定的特殊性，同时为了促进行政高效，东京都议会有一定的权力，通常会与市、区部议会的职责相重叠。</p>
<p>加计学园的理事长与安倍私交甚密，曾被媒体拍到二人一起吃饭和打高尔夫球。此前安倍在国会答辩时否认利用权力对办学一事进行行政干预。但6月15日，文部科学省公布的再调查结果显示，围绕加计学园新设兽医学部一事，确有文件记载了写有“首相的意见”、“来自官邸最高级别的声音”等文字内容。</p>
<p>日本文部科学省大臣松野博一在20日举行的记者会上，承认日本内阁官房副长官萩生田光一去年10月与文部科学省官员会面的事实。且二人的对话内容也同时被曝光。内容显示，萩生田光一就加计学园与文部科学省的磋商进行了协调，并传达了首相安倍晋三的意向。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      安倍街头演说 抗议者举牌高呼：滚回去！赶快下台！
    
    </summary>
    
      <category term="政治" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%94%BF%E6%B2%BB/"/>
    
      <category term="日本" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%94%BF%E6%B2%BB/%E6%97%A5%E6%9C%AC/"/>
    
    
      <category term="日本" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>男子骗银行99亿 钻银行业务漏洞自学反侦查知识</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/07/02/%E7%94%B7%E5%AD%90%E9%AA%97%E9%93%B6%E8%A1%8C99%E4%BA%BF-%E9%92%BB%E9%93%B6%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E5%8A%A1%E6%BC%8F%E6%B4%9E%E8%87%AA%E5%AD%A6%E5%8F%8D%E4%BE%A6%E6%9F%A5%E7%9F%A5%E8%AF%86.md/%E7%94%B7%E5%AD%90%E9%AA%97%E9%93%B6%E8%A1%8C99%E4%BA%BF_%E9%92%BB%E9%93%B6%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E5%8A%A1%E6%BC%8F%E6%B4%9E%E8%87%AA%E5%AD%A6%E5%8F%8D%E4%BE%A6%E6%9F%A5%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/07/02/男子骗银行99亿-钻银行业务漏洞自学反侦查知识.md/男子骗银行99亿_钻银行业务漏洞自学反侦查知识/</id>
    <published>2017-07-01T23:36:35.000Z</published>
    <updated>2017-07-01T23:41:05.134Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>07月01日讯，【男子骗银行99亿】发现银行“保兑仓”业务漏洞，钩织偷天换日般的惊天骗局。这个菏泽的骗子有点坑！多家银行被他坑了99亿。任某伙同他人假冒身份、使用伪造的公章,与多家银行签订三方保兑仓协议,骗取承兑汇票票面总金额99亿余元。任某将上述票据截留，贴现后用于挥霍及从事期货交易等高风险活动，造成多家银行损失9亿余元。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="开始寻找金融空子"><a href="#开始寻找金融空子" class="headerlink" title="开始寻找金融空子"></a>开始寻找金融空子</h2><p>1970年出生的任某，于1986年考上省内一知名高校。此后，任某下海经商，从事塑料原料的销售及塑料产品的加工销售。生意越做越大，一共开了三家化工和塑料加工公司。随着眼界的开阔，任某也变得不安分起来，开始寻找金融行业的空子。</p>
<p>在干贸易的过程中，任某接触到了“保兑仓”业务，这种业务是银行为缺乏现金的企业提供资金支持。</p>
<p>所谓的“保兑仓”通俗一点讲，是企业向合作银行交纳一定的保证金后开出银行承兑汇票，且由合作银行承兑，收款人为企业的上游生产商。生产商在收到银行承兑汇票前开始向物流公司或仓储公司的仓库发货，货到仓库后转为仓单质押，若融资企业无法到期偿还银行敞口，则上游生产商负责回购质押货物。</p>
<p>“按说这个银行业务设计得非常严密，融资企业只需要缴纳50%左右的保证金就可以获取更高额的银行承兑汇票，而生产商也能够快速地销售货物，银行因为质押货物从而使资金变得安全。”6月29日，济南市公安局经侦支队一大队副大队长褚洪泉称。</p>
<p>因为赚钱越来越难，而且为了炒期货谋取本金，任某开始钻研“保兑仓”操作流程，并且真的从里面找出了漏洞，开始了偷天换日般的大骗局。</p>
<h2 id="厕所里盖假章"><a href="#厕所里盖假章" class="headerlink" title="厕所里盖假章"></a>厕所里盖假章</h2><p>2014年1月至7月，任某伙同犯罪嫌疑人闫某某（女，1977年出生）利用其控制的泰安某化工有限公司等三家公司，虚构贸易背景，使用伪造的某石化公司华北分公司公章及法人章，与某银行济南分行、某银行泰安分行等多家银行签订三方保兑仓协议，骗取多家银行开具银行承兑汇票，票面总金额99亿余元。</p>
<p>在整个骗局中，闫某某扮演着重要的角色，其冒充某石化化工销售有限公司的工作人员，周旋于多个银行之间。因为任某的公司此前确实与该石化公司有过贸易往来，所以熟知里面的操作程序，而且认识该公司的两名工作人员。</p>
<p>由于签订三方保兑仓协议，需要加盖三方的公章。每次签约前，任某和闫某某就来到北京的该石化公司办公大楼，通过熟悉的那两名员工预订好一个会议室。签约当天，任某和闫某某就陪着银行工作人员来到该石化公司内部的会议室。</p>
<p>“因为这个石化公司是非常大的企业，银行的工作人员一看在这个公司的办公室签约，就放松了警惕。”褚洪泉称，一旦签约，闫某某就称要拿着协议到财务部盖章。</p>
<p>其实，闫某某是拿着协议来到旁边的厕所，将事先准备的伪造公章盖上，然后将协议带回会议室。整个过程看上去天衣无缝，即便曾有银行工作人员提出要跟着去盖章，也被闫某某用恐吓的言语给吓回去了。</p>
<p>搞定了三方保兑仓协议之后，任某和闫某某就开始筹备着截留银行开具的承兑汇票。一般而言，银行会将承兑汇票快递给该石化公司。</p>
<p>作为三方之一，任某就假装关心承兑汇票快递的情况，从而获知了快递单号。他们在快递到达该石化公司之前就来到其办公楼，主动打电话给快递员询问快递到达的日期。</p>
<p>一旦快递员来到办公楼，闫某某就会主动地联系，自己出来进行签收。如此一来，银行承兑汇票就落入了任某和闫某某的口袋。此后，任某和闫某某就将银行承兑汇票进行贴现，在给银行贴现利息之后获取余额。“这样任某归还借来的保证金，支付部分贴现利息之后，剩下的钱就是自己的。”褚洪泉称，任某等人获取了票面总金额99亿中的40%多，也就是可以支配40多亿元。</p>
<p>任某将其中大部分钱用于炒期货，结果赔了4.8亿余元。拥有如此庞大的钱财，他大肆挥霍，购买大量奢侈品，给闫某某买了上百万的跑车，还经常出国游玩，过着极其奢侈的生活。截至任某被抓，其已经挥霍了1.8个亿。此外，贴现损失为3个亿。</p>
<h2 id="真狡猾，自学反侦查知识-办十多个假身份证"><a href="#真狡猾，自学反侦查知识-办十多个假身份证" class="headerlink" title="真狡猾，自学反侦查知识 办十多个假身份证"></a>真狡猾，自学反侦查知识 办十多个假身份证</h2><p>2014年7月，任某骗取的承兑汇票陆续到期。</p>
<p>为了维持骗局，任某到济南继续寻找银行行骗，可是此时很多银行已增加了保险措施。“这些银行要求所有的签约盖章必须要面对面，而且有实时监控。这样的话，任某就无法继续骗下去，也就无法填补窟窿了。”褚洪泉说。</p>
<p>2014年7月14日，一家银行的承兑汇票到期，却联系不上任某。该银行的工作人员又找到任某的弟弟，其弟弟称任某正在外面谈生意，钱这两天就还上。可是等过了两天，银行工作人员依然无法联系到任某。</p>
<p>该银行就向某石化公司核实闫某某的身份，发现闫某某也是假冒的。等银行工作人员来到任某的办公楼，早已人去楼空。</p>
<p>济南市公安局经侦支队接到报警后，意识到这是一起特大票据诈骗案件。“被骗银行陆续报警，涉案金额超出我们想象，承兑汇票票面总金额99亿余元。”褚洪泉说。</p>
<p>“任某非常狡猾，他的电脑上有大量的反侦查资料，光虚假身份证件就有十多个。”褚洪泉称，经侦支队历时12个月，转战北京、上海、杭州、武汉、菏泽等多地，行程5万余公里，最终于2015年8月在武汉抓获闫某某，在菏泽单县抓获任某。</p>
<p>任某被抓后，拒不供认犯罪事实。经侦支队在主要犯罪嫌疑人零口供的情况下，成功侦破该起涉案金额99亿元的特大保兑仓业务类票据诈骗案。本案共抓获犯罪嫌疑人7名，查封多地房产二十三套，查封土地4宗，冻结涉案账户17个，追缴、避免经济损失2亿余元。</p>
<p>2016年5月，经济南市中级人民法院和山东省高级人民法院两审终审，主要犯罪嫌疑人任某、闫某某等人分别被判处无期徒刑、13年等有期徒刑。</p>
<p>“该案属于新型高智商类经济犯罪案件，犯罪手段之高、涉案金额之大在济南市尚属首例。”6月29日上午，经侦支队办案人员称，该案被列入当年公安部精品银奖案例。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      男子骗银行99亿 钻银行业务漏洞自学反侦查知识
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拿粉丝投的票当份子钱？AKB总选举出现了偶像史上最恶心的一幕</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/06/30/%E6%8B%BF%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%8A%95%E7%9A%84%E7%A5%A8%E5%BD%93%E4%BB%BD%E5%AD%90%E9%92%B1%EF%BC%9FAKB%E6%80%BB%E9%80%89%E4%B8%BE%E5%87%BA%E7%8E%B0%E4%BA%86%E5%81%B6%E5%83%8F%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E6%9C%80%E6%81%B6%E5%BF%83%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%95.md/%E6%8B%BF%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%8A%95%E7%9A%84%E7%A5%A8%E5%BD%93%E4%BB%BD%E5%AD%90%E9%92%B1%EF%BC%9FAKB%E6%80%BB%E9%80%89%E4%B8%BE%E5%87%BA%E7%8E%B0%E4%BA%86%E5%81%B6%E5%83%8F%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E6%9C%80%E6%81%B6%E5%BF%83%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%95/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/06/30/拿粉丝投的票当份子钱？AKB总选举出现了偶像史上最恶心的一幕.md/拿粉丝投的票当份子钱？AKB总选举出现了偶像史上最恶心的一幕/</id>
    <published>2017-06-30T11:43:25.000Z</published>
    <updated>2017-06-30T11:45:51.927Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>暴雨导致演唱会取消、速报第一的荻野由佳拿到第五、渡边麻友第二并宣布毕业、指原以10w票差达成三连霸…关于今年总选举的一切都被另一条震撼消息掩盖了：NMB48成员須藤凜々花（须藤凛凛花）在拿到第20名后，宣布自己将要结婚。不是搞笑、不是玩梗，就是真的结婚！！！<br><a id="more"></a></p>
<p>今年须藤凛凛花共拿到31779票，以平均50元人民币每票来计算的话，投出这些票共要花去近160万元。而她选择在这个最不适合的场合，以最恶劣的方式，将背叛与噩耗带给最支持自己的粉丝——一切只是因为文春预定在总选结束后爆出她和男友过夜的丑闻。</p>
<p>“结婚宣言”发表后，須藤的wiki页面被迅速修改成了下图里这样（现在已被改回）：“对用巨额金钱向她投资的粉丝们，回以结婚发表这一礼物，在总选这一场合能够说出这样连特朗普大统领也要犹豫三分的宣言，真勇者也。”</p>
<p>须藤凛凛花过去一直以哲学偶像自居，自称喜欢尼采，还出过哲学对谈书。因此，无论是和幻冬舍社长见城澈在SNS上公然对开黄腔、还是在推特上对粉丝昭告“我是处女，破处的话会告诉大家的”，粉丝、包括无水君都习惯以最大的善意去包容她的口无遮拦，愿意去相信这只是一种“个性”而已——可恶的是，直到最后她还在利用着自己的人设来要挟周围，让可耻的“恭喜”声回荡在总选会场上。</p>
<p>对背叛粉丝的人说“祝贺”，那么对遭到背叛的粉丝又该说什么？</p>
<p>总选结束后文春发出迟到的石锤，須藤的恋爱对象是从事医疗行业的一般男性。5月8日晚，做完广播直播的須藤在涩谷109买完东西，搭出租前往位于丰岛区的男友家里。再次从男方家里出来的时候，已是第二天9日下午六点。此外还有两人同进家门的照片。文春表示，須藤在发表结婚前，已经明确知道自己会被爆料。</p>
<p>偶像史上恋爱相关的事件数也数不清：有山口百惠这样堂堂正正昭告恋爱，结婚后风光引退的；有指原莉乃这样过去和粉丝私联被曝光，最后痛改前非用实绩做出弥补的；有高井麻巳子这样毕业后和原来的制作人（秋元康）结婚的；有藤本美贵这样在团恋爱被发现后退团，现在做着幸福妈妈的；有峯岸南这样谈恋爱被发现后剃光头悔过的；还有很多很多假装什么事也没发生过、默默装死的……但是在这么重要的场合，一脸正义地喂粉丝吃屎、给团体抹黑的，须藤凛凛花还是第一个。无水君当时的心情，应该和渡边麻友一样——那是眼看着别人毁去自己心爱之物时的震惊、愤怒和嫌恶。</p>
<p>回看須藤的总选发言，无水君果然在里面看到了一些熟悉的论调：</p>
<p>“说真的，我不是把自己当做偶像，而是当做一个普通人来爱大家的，大家这么给我投票、教会了我怎么去爱人。我真的非常高兴，想要好好地、认真地生活下去。”</p>
<p>这种论调总是一而再再而三地出现在恋爱禁止的反对者口中：恋爱禁止条例侵犯人权；偶像也是普通人，也应该有权恋爱；偶像谈恋爱不算背叛、抱着男友心态支持偶像心态的才是恶心。</p>
<p>大岛优子insta回应須藤结婚事件，说：“帽子就是我想说的一切”，非常言简意赅了</p>
<p>无水君很早以前就痛斥过这一观点，现在可以再把当初的文章拿出来给大家重温一下：</p>
<p>“大多数人说是在饭偶像、做偶像，但根本连什么是偶像都没搞清楚。一群干什么都拿不出手的路人小姑娘，凭什么被当公主一样供着？是什么让她们区别于网络主播、洗头店小妹，而有资格贴上偶像的标签？不是长相、不是歌舞，更不是什么作词作曲的才艺甚至天赋，而恰恰是并且仅仅是因为恋爱禁止。 ”</p>
<p>“恋爱禁止绝不是无关紧要的。偶像是依靠牺牲爱单个对象的权利，而换取了和作为整体的粉丝建立紧密关系的快速通道。不能说一方面利用恋爱禁止的假象赚取了人气（利益），而到事情败露的时候又开始说恋不恋爱是无关紧要的。 ”</p>
<p>“是的，她们都是普通的小姑娘，但这不是允许她们谈恋爱的借口。恰恰是因为她们承诺不谈恋爱，才让粉丝能容忍她们其他各方面的普通。对于那些个说“偶像也是人”的，正确的回复只能是“偶像不是人！”。偶像和人，只能挑一个做的，因为偶像贩卖的正是她的“非人”的一面！搞不清这点的，既不配当偶像，也不配做饭。 ”</p>
<p>推特上須藤粉丝的回应：</p>
<p>“结婚发表今天是4月1日吗？啊哈哈我的500票让凜々花得到幸福了呢。太好了。太好了啊…我去自杀。”</p>
<p>总选前：“凜々pon！还没看总选结果，所以现在期待下班回家期待得要死哦。为了凜々pon花了20万日元完全不后悔，凜々pon是我一生的老婆呢~开玩笑的~”</p>
<p>总选后：“你开什么玩笑啊，我绝对不会原谅你的。知不知道我为你付出了多少啊，真当我是傻逼吗。我会一辈子恨着你的给我记好了。”</p>
<p>据说须藤凛凛花目前还没有毕业的打算，呵呵了~</p>
<p>AKB完了吗？不知道。无水君只知道今年高桥朱里发言时说：“想要结婚、将要结婚什么的，看到有成员说着这样让粉丝心情复杂的话，再想到至今为止流泪的成员的心情，真的心很痛”；无水君只知道SKE的努力家惣田紗莉渚拿到了第八名，德光老爷说“你一定很辛苦吧”，脸上满是泪痕的她笑着回答说“但是我最喜欢握手会了！”；无水君只知道冈田奈奈说“我相信自己就算不走邪门歪道也有一天能登上AKB的顶点。我希望把组合变成一个一本正经去努力的人也能得到回报的地方。”正因为如此，无水君才更加无法原谅。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      拿粉丝投的票当份子钱？AKB总选举出现了偶像史上最恶心的一幕
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>波多野老师又双叒叕出新作</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/06/30/%E6%B3%A2%E5%A4%9A%E9%87%8E%E8%80%81%E5%B8%88%E5%8F%88%E5%8F%8C%E5%8F%92%E5%8F%95%E5%87%BA%E6%96%B0%E4%BD%9C.md/%E6%B3%A2%E5%A4%9A%E9%87%8E%E8%80%81%E5%B8%88%E5%8F%88%E5%8F%8C%E5%8F%92%E5%8F%95%E5%87%BA%E6%96%B0%E4%BD%9C/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/06/30/波多野老师又双叒叕出新作.md/波多野老师又双叒叕出新作/</id>
    <published>2017-06-30T11:23:04.000Z</published>
    <updated>2017-06-30T11:25:11.812Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中文就是这么奇妙，可以用一堆「又」组合的字形容波多野结衣一而再再而三的下马盛况～<br><a id="more"></a><br>对，她又有全新的无码番号作品「ラフォーレ ガー儿 Vol.53 いいなり奴隷妻」，AVE的网站已经公布将会在6月19日的时候发售这支无码DVD，在截图也同时公布的情况下大家就可以发现这绝对不是旧作，而是扎扎实实的全新无码片。<br>在上原亜衣又被宣布要有无码新作的同时，在DMM月间销售累积排行榜拿下前10名的强者就只剩下波多野结衣还在陪她下马了；我猜她的经纪公司「T-Powers」一来可能挖掘新人需要资金，二来可能是看透了这位女优非常强壮、下马折损不了她的人气，所以才放心地让她一而再再而三地拍摄无码片。只是从一开始的「Sky Angel」到现在这位暗黑林志玲已经有一缸子的无码片了，到了这支「ラフォーレ ガー儿 Vol.53 いいなり奴隷妻」是该玩点不一样的……<br>于是，她双手被綑绑、脖子套项圈，忠实扮演好「奴隶妻」的角色。<br>不只如此，过去波多野常被人诟病「中出是玩假的」，但从「ラフォーレ ガー儿 Vol.53 いいなり奴隷妻」的截图看来无码片商似乎也没再对她优待了；事实上在之前与上原亜衣(上原亚衣)在中出片商「本中」一起演出的作品「あいちん之はたちゃんの秘密のヤリ部屋」波多野结衣就已经没有被标「未被中出」，以「本中」的行事风格来看波姐应该也是跟著上原亜衣被中出了。<br>我不知道她本人到底是怎么想的，不过从近来发片的状况来看波多野结衣想灭少发片量恐怕没那么容易、甚至近来她还恢复步骑双栖有码无码都在拍的盛况。<br>只能说经纪公司和影迷都需要她吧，所以波多野结衣只能继续拼下去了！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      波多野老师又双叒叕出新作
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>618电商战乱象回顾：品牌商站队，代理商受罚</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/06/21/618%E7%94%B5%E5%95%86%E6%88%98%E4%B9%B1%E8%B1%A1%E5%9B%9E%E9%A1%BE%EF%BC%9A%E5%93%81%E7%89%8C%E5%95%86%E7%AB%99%E9%98%9F%EF%BC%8C%E4%BB%A3%E7%90%86%E5%95%86%E5%8F%97%E7%BD%9A.md/618%E7%94%B5%E5%95%86%E6%88%98%E4%B9%B1%E8%B1%A1%E5%9B%9E%E9%A1%BE%EF%BC%9A%E5%93%81%E7%89%8C%E5%95%86%E7%AB%99%E9%98%9F%EF%BC%8C%E4%BB%A3%E7%90%86%E5%95%86%E5%8F%97%E7%BD%9A/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/06/21/618电商战乱象回顾：品牌商站队，代理商受罚.md/618电商战乱象回顾：品牌商站队，代理商受罚/</id>
    <published>2017-06-21T14:17:55.000Z</published>
    <updated>2017-06-21T14:20:27.468Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“都计划618买买买了，年中奖一损失，塞满的购物车也没法清。” ThinkPad代理商的一位运营抱怨道。<br><a id="more"></a><br>今年两大电商平台的口水战，从阿里举报京东欺负“神舟电脑”一直持续到618前夕。阿里说京东强逼“神舟”天猫店涨价，被拒后强行下调其在京东的价格；京东说阿里举报不实，有恶意竞争诋毁之嫌。</p>
<p>“因为神舟这事儿，突然我们就被站队了。”作为ThinkPad在天猫平台的代理商，从5月开始，他们就为了618筹备宣传、组织进货。6月15号他们突然接到联想方面的通知，要求天猫所有618活动下线。</p>
<p>品牌站队，代理商蒙受损失，不仅吃亏，而且只能吃哑巴亏。这一决定是联想ThinkPad产品业务部6月15号做出的，因为选择了站京东。</p>
<p>这家代理商陆续进货4000多台，截止6月17号，存放在菜鸟货仓的货大概有3000台。每台电脑平均进货价6000元，1800万流动资金被占用，这让他们非常被动。</p>
<p>“大品牌有舍有得，我们就是被舍弃的……”这位运营说到。</p>
<p>不管618，还是双11，商家图的就是平台巨大的流量和打折补贴。没有参加天猫“理想生活节”的商家没有活动入口，原本的自然流量跟活动流量根本不在一个量级。“光靠自然流量，销售额基本没变化的。”</p>
<p>这次突然被弃，导致618当日他们只卖出了500台ThinkPad，这只是平时一次小活动聚划算的量。而在京东，这位运营看到有联想ThinkPad内部同事分享到朋友圈的数据：活动开始第一个小时，仅E570C这一款机型，销量就突破了4000台。</p>
<p>今年天猫618小家电促销专场，参加活动的商家统一提供优惠额度，包括满5000减600，满10000减1500等。折返到消费者手中的优惠券，天猫最后都会把钱补贴给商家。</p>
<p>“我们这种没参加活动的，只能自己做做店内小规模促销一下。但是这种自己的活动没有补贴，力度肯定没有平台大，对消费者吸引力也不够。”</p>
<p>目前这家代理商正在跟联想协商具体方案。希望能把菜鸟仓的库存先提出来，由联想Thinkpad牵头，分销给其他二级经销商，并且补偿他们在仓库这边的相关费用。</p>
<p>“但是补偿并没有涉及我们不参加天猫活动的损失。”这位运营表示。之后也很难有协议制约，这样的情况要是再发生，代理商还是在被动地位。</p>
<p>2015年，工商总局发布的《网络商品和服务集中促销活动管理暂行规定》明确指出，电商平台不得“限制、排斥平台内的网络集中促销经营者参加其他第三方交易平台组织的促销活动”，即平台不能逼迫商家“二选一”。</p>
<p>然而明枪收缴了，暗箭难防。不管直营的旗舰店，还是分销的代理商，仍然在“二选一”的窘境中。</p>
<p>代理商话语权不大，无法影响到品牌高层战略决策，只能在事发后被动申请及接受一定补偿。两个平台在宣传上都试图以某某品牌“专供”“独供”，压制对方。</p>
<p>而且类似事件往往是突发，品牌临时做出决定，商家也没有具体的解决方案。只能当下临时订备忘录。明年遇到具体情况，这个备忘录能否执行、再完善，还是未知数。</p>
<p>“受站队影响的店铺非常多，而且感觉今年爆发得比较严重。我们现在能做的，就是赶紧把库存积压问题解决了。”因为这次损失，他的年中奖已经泡汤。</p>
<p>从顺丰菜鸟争夺数据，到京东天猫拉拢品牌，要求第三方站队选择接下来只会越来越常见。每家的PR手里都握着一沓对方的黑材料。</p>
<p>而阵营不会有彻底划清的那一天，总有两头好处都想要，两头亏都不想吃的灵活变通者。至于他们跳线的成本，就只能由下游的小商家承担了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      618电商战乱象回顾：品牌商站队，代理商受罚
    
    </summary>
    
      <category term="电商" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%94%B5%E5%95%86/"/>
    
    
      <category term="电商" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%95%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>方言正在消失，但短视频却拯救了它们</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/06/21/%E6%96%B9%E8%A8%80%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E6%B6%88%E5%A4%B1%EF%BC%8C%E4%BD%86%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%8D%B4%E6%8B%AF%E6%95%91%E4%BA%86%E5%AE%83%E4%BB%AC.md/%E6%96%B9%E8%A8%80%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E6%B6%88%E5%A4%B1%EF%BC%8C%E4%BD%86%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%8D%B4%E6%8B%AF%E6%95%91%E4%BA%86%E5%AE%83%E4%BB%AC/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/06/21/方言正在消失，但短视频却拯救了它们.md/方言正在消失，但短视频却拯救了它们/</id>
    <published>2017-06-21T14:13:18.000Z</published>
    <updated>2017-06-21T14:16:54.527Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>随着城市化进程的不断深化，人口频繁迁徙，文化和生活习惯不断融合，很多特色地方文化在逐渐的消亡，其中最突出的表现就是方言。很多地区语言都面临着失传的危机，包括粤语、吴语在内的一些大地区方言也不例外。<br><a id="more"></a><br>但随着移动互联网和新媒体的发展，尤其是短视频的火爆，给了这些特色的语言重新焕发活力的机会，数据调查显示，2017年使用方言录节目的Youtuber比去年增加了一倍。文化评论家Louis甚至将Youtuber称为21世纪的文化遗产保护工具。</p>
<h2 id="那些用方言制作视频的年轻人们"><a href="#那些用方言制作视频的年轻人们" class="headerlink" title="那些用方言制作视频的年轻人们"></a>那些用方言制作视频的年轻人们</h2><p>Weylie是个土生土长的美国华裔，也就是俗称的ABC（American Born Chinese）。从2007年第一次在Youtube上发布视频以来，Weylie基本保持着周更的频率，累计发布超过300支视频，而这300+视频，都是用英文录制的。</p>
<p>从最早的美妆视频到日常生活分享、家装DIY教程和粉丝留言问答，Weylie的视频种类在不断丰富，粉丝也在不断增加。目前，她的Youtube频道ilikeWeylie的订阅用户已经达到160万，其中大部分都是美国人。</p>
<h2 id="Weylie第一支说粤语的视频"><a href="#Weylie第一支说粤语的视频" class="headerlink" title="Weylie第一支说粤语的视频"></a>Weylie第一支说粤语的视频</h2><p>2017年3月，她第一次尝试用粤语录制视频，并收到了不错的反响。在无英文字幕翻译的情况下，播放量就已超过25万，点赞达到1万6，不少粉丝以英文留言，“虽然听不懂，但是让我认识了一个新的Weylie”，“感觉Weylie说粤语很好听，想要开始了解这门语言”。</p>
<p>这支粤语视频还引出不少华裔在评论中分享他们的故事，“我是个新加坡人，一直在关注你，突然听到你说粤语好亲切”，“我也是美国出生的香港人，在Youtube上看到粤语视频好感动，请你一定一定一定要多录几支粤语视频”。</p>
<p>像Weylie这样用母语录视频的Youtuber越来越多，这种趋势在香港Youtuber中尤其明显，玛丽姐姐就是其中一个。原名赖婷的玛丽姐姐，在成为全职Youtuber之前是零售店职员，她以吐槽年轻人的系列视频在Youtube上走红，视频播放量累计超过2700万。</p>
<p>Youtube短视频改变了她的人生，让她有能力过上比零售员好得多的生活，而玛丽姐姐认为选择粤语是她成功的开始。</p>
<p>在国内，用方言来做视频的up主也越来越多，尤其在配音视频方面，选用方言可以让受众产生亲切感，方言特有的表达方式也可以让视频变得更丰富有趣。比如我们一档专注老外排名和盘点的节目《什么鬼排名》，就是以四川方言配音为特色，在B站单期超过10万，在今日头条上单期点击量突破50万。</p>
<p>微博红人果子哥哥也是靠方言配音走红的典型例子，他的代表作《重庆方言版蜡笔小新》在微博上粉丝166万，单条转发过万。可见方言视频在中国有很强大的受众基础。但现在大多数up主，都是把方言作为一个选题，而不是一门常用语言来制作视频，方言视频的市场潜力还远远没被发掘出来。</p>
<h2 id="为什么要用方言录视频？"><a href="#为什么要用方言录视频？" class="headerlink" title="为什么要用方言录视频？"></a>为什么要用方言录视频？</h2><p>Weylie解释了自己用粤语制作视频的原因，首先是她注意到自己的粉丝中，华裔和亚裔粉丝越来越多，用亚洲语言录视频会带给他们亲切感；通过讲粤语，粉丝们可以更直观、更深入地了解她。在此之前，虽然Weylie一直在视频中提到自己的华裔身份，但直到推出这支粤语视频之前，大多数美国粉丝其实分不清她是中国人、日本人还是韩国人。</p>
<p>玛丽姐姐认为，对很多香港Youtuber来说，选择英语录视频是为了能扩大自己的受众面，毕竟英语是Youtube上最主流的语言。但她在一开始就选择用粤语录视频，原因主要有三个。</p>
<p>第一、她的英语说得并不算好，词汇量远远没有粤语丰富，这会很大程度上限制她的表达，尤其她制作的是吐槽类的视频，如果不能准确运用词汇，就很难引起别人共鸣，更别谈引人发笑了。心理学家Catherine Harris就曾做过一项实验，发现谴责在母语中，会比在外语中引起更强烈的情绪反应。</p>
<p>同时，语言的统一和标准化必然会以牺牲个性和趣味为代价，因为标准语讲求的都是准确而不是有趣。现在网络上流行的个性表达，很多其实都来自方言的转化，比如前段时间很火的“我有一句妈卖批不知当讲不当讲”，其中的“妈卖批”就是来自于四川方言。方言的微妙趣味是标准语无法翻译和再现的。</p>
<p>第二、粤语让她觉得很亲切，可以有效地缓解她面对镜头的紧张感。她并没有接受过专业训练，开始录视频只是因为“好玩儿”，刚开始面对镜头时难免觉得拘束，而说自己熟悉的语言让她感觉像在跟朋友对话，大大缓解了她的紧张感。</p>
<p>方言的魅力也正在于此。它不是一门正式的语言，人们不会在文书写作和正式场合运用方言，这反而帮助方言营造了一种天然的亲密感，让人们回忆起和家人朋友度过的休闲时光，这无形中拉近了Youtuber和粉丝的距离。实际上，很多方言Youtuber并不愿意用“粉丝”来称呼自己的订阅用户，他们更愿意称粉丝为“姐妹兄弟”或是“朋友”，因为“感觉和他们很亲近”。</p>
<p>第三、粉丝反馈和支持，她曾经尝试用英语和普通话各录了一期视频，但粉丝的反馈远远不如那些用粤语录的视频，这两期的播放量都很低，不少死忠粉都来私信她，觉得这两期节目没意思，希望她能用回粤语做视频，这才是她的特色。</p>
<p>更有特色、更自在，是很多Youtuber选择方言录视频最常提到的原因。Youtube上每天都在新增大量视频和大量Youtuber，同质化十分严重，而方言可以帮助Youtuber从大量英语视频中脱颖而出，提高Youtuber的辨识度。</p>
<p>语言学家Aneta认为，说母语的时候人们的眼神接触会更多，情感共鸣会更强烈。因为用外语思考时，由于需要费力地组织语句、寻找词汇，人们将更多地使用认知系统，从而减少了下意识的情绪反应。而且，说母语这个行为本身就可以更好地激励人们去表达，人们会觉得更有安全感，在公开平台表达自己意见也会更自在。</p>
<h2 id="短视频如何保护方言？"><a href="#短视频如何保护方言？" class="headerlink" title="短视频如何保护方言？"></a>短视频如何保护方言？</h2><p>世界上大约有7万多种语言，一项最新的研究发现，其中近一半的语言正处于濒临灭绝的边缘。现在平均每两个星期就有一种语言消失，比很多濒危生物灭绝的速度都要快，保护珍稀方言已经迫在眉睫。而短视频正是通过新媒体的方式，让更多人有机会接触和了解更多不同的语言。</p>
<p>以粤语为例，总体上，在日常生活中使用方言的场合和频率都在下降，但粤语的影响力反而呈上升趋势，这离不开短视频的加成。</p>
<p>全球语言调查数据显示，包括中国闽南地区、东南亚地区在内，全球范围内有将近1亿人说粤语，与上个世纪巅峰期的1.5亿相比，下降趋势明显。而上个世纪粤语人口的激增，与海外移民浪潮和香港电影的输出有很大关系。现在短视频扮演的，就是类似于上个世纪香港电影的角色。</p>
<p>香港中文大学的助理教授Michael Chan认为，粤语短视频通过分享建立辨识度，激发和保持了这门古老语言的活力。“这也许并不能证明粤语相比起其他语言更‘有用’，但这证明了粤语依然是很多人的母语，很多人依然愿意去使用，并认为用粤语表达更舒适，而这，才是最重要的”。</p>
<p>对于香港的年轻人来说，Youtuber已经成为了一个重要的表达自己意见，并且和世界年轻人联系和交流的平台。而年轻人在关注什么，商家就要关注什么，随着粤语视频在Youtube上的持续火热，越来越多的商家也看准了这块市场，Youtube在香港地区的广告投入在不断增加，这对用粤语录视频的香港Youtuber是利好消息。</p>
<p>因为更多的广告投入以为着更高的平台分成，而平台分成是Youtuber最基础也最稳定的收入，随着香港地区广告投入的增加，说粤语的Youtuber会拿到更好的分成，这也会刺激网民继续坚持用粤语录制，使得方言视频持续不断地生产出来，覆盖更多的受众，让更多人了解和喜欢、传承这门语言。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      方言正在消失，但短视频却拯救了它们
    
    </summary>
    
      <category term="短视频" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
    
      <category term="短视频" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这个全球爆发的勒索病毒到底是个什么东西？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/05/20/bingdu/%E8%BF%99%E4%B8%AA%E5%85%A8%E7%90%83%E7%88%86%E5%8F%91%E7%9A%84%E5%8B%92%E7%B4%A2%E7%97%85%E6%AF%92%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E4%B8%AA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%9C%E8%A5%BF%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/05/20/bingdu/这个全球爆发的勒索病毒到底是个什么东西？/</id>
    <published>2017-05-20T12:10:09.000Z</published>
    <updated>2017-05-20T12:15:02.437Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>5月12日晚上20时左右，全球爆发大规模勒索软件感染事件，用户只要开机上网就可被攻击。五个小时内，包括英国、俄罗斯、整个欧洲以及国内多个高校校内网、大型企业内网和政府机构专网中招，被勒索支付高额赎金（有的需要比特币）才能解密恢复文件，这场攻击甚至造成了教学系统瘫痪，包括校园一卡通系统。 </p>
<h2 id="攻击次数高，勒索金额大"><a href="#攻击次数高，勒索金额大" class="headerlink" title="攻击次数高，勒索金额大"></a>攻击次数高，勒索金额大</h2><p>这次事件是不法分子通过改造之前泄露的NSA黑客武器库中“永恒之蓝”攻击程序发起的网络攻击事件。<br>这次的“永恒之蓝”勒索蠕虫，是NSA网络军火民用化的全球第一例。一个月前，第四批NSA 相关网络攻击工具及文档被Shadow Brokers组织公布，包含了涉及多个Windows系统服务（SMB、RDP、IIS）的远程命令执行工具，其中就包括“永恒之蓝”攻击程序。</p>
<p>恶意代码会扫描开放445文件共享端口的Windows 机器，无需用户任何操作，只要开机上网，不法分子就能在电脑和服务器中植入勒索软件、远程控制木马、虚拟货币挖矿机等恶意程序。</p>
<p>目前，“永恒之蓝”传播的勒索病毒以ONION和WNCRY两个家族为主，受害机器的磁盘文件会被篡改为相应的后缀，图片、文档、视频、压缩包等各类资料都无法正常打开，只有支付赎金才能解密恢复。这两类勒索病毒，勒索金额分别是5个比特币和300美元，折合人民币分别为5 万多元和2000 多元。</p>
<p>安全专家还发现，ONION勒索病毒还会与挖矿机（运算生成虚拟货币）、远控木马组团传播，形成一个集合挖矿、远控、勒索多种恶意行为的木马病毒“大礼包”，专门选择高性能服务器挖矿牟利，对普通电脑则会加密文件敲诈钱财，最大化地压榨受害机器的经济价值。</p>
<h2 id="没有关闭的445-端口“引狼入室”"><a href="#没有关闭的445-端口“引狼入室”" class="headerlink" title="没有关闭的445 端口“引狼入室”"></a>没有关闭的445 端口“引狼入室”</h2><p>据360企业安全方面5月13日早晨的一份公告显示，由于以前国内多次爆发利用445端口传播的蠕虫，部分运营商在主干网络上封禁了445端口，但是教育网及大量企业内网并没有此限制而且并未及时安装补丁，仍然存在大量暴露445端口且存在漏洞的电脑，导致目前蠕虫的泛滥。</p>
<p>因此，该安全事件被多家安全机构风险定级为“危急”。</p>
<p>目前，尚未获得中国范围内具体445 端口开放的机器数量。但是，了解到，国内首先出现的是ONION病毒，平均每小时攻击约200次，夜间高峰期达到每小时1000多次；WNCRY勒索病毒则是5月12日下午新出现的全球性攻击，并在中国的校园网迅速扩散，夜间高峰期每小时攻击约4000次。</p>
<p>目前大型企业、高校、政府网络安全管理方面可以赶快测定是否受到了影响：</p>
<p>扫描内网，发现所有开放445 SMB服务端口的终端和服务器，对于Win7及以上版本的系统确认是否安装了MS07-010补丁，如没有安装则受威胁影响。Win7以下的Windows XP/2003目前没有补丁，只要开启SMB服务就受影响。</p>
<p>个人可自行判定电脑是否打开了445 端口。</p>
<p>不过，在对360 企业安全资深专家汪列军的采访中，了解到，目前90 %未关闭的445 端口集中在中国台湾和香港地区，大陆地区虽然占比很少，但基数很大。虽然，在2008年遭受类似的蠕虫攻击后，运营商已经封闭了大多数445端口，但是很多类似于教育网、大型企业内网等相对独立的网络没有自动关闭445端口，所以影响范围很大。</p>
<p>汪列军判定，该攻击已经肆虐到了全世界上百个国家和地区，这种大规模的勒索攻击十分罕见，他昨晚甚至在通宵加班，紧急处理该问题。</p>
<p>多家安全公司都进行了紧急处理，在今晨5、6点左右开始对外发布紧急通知。</p>
<p>最恐怖的一点在于，对装载Win7及以上版本的操作系统的电脑而言，目前微软已发布补丁MS17-010修复了“永恒之蓝”攻击的系统漏洞，可以立即电脑安装此补丁。汪列军说，对个人电脑，可能可以自行学习及装载，但是对于大型组织机构而言，面对成百上千台机器，必须使用集中管理的客户端，尤其如果之前没有做好安全防护措施的大型组织管理机构，处理起来十分棘手。</p>
<p>之前提到，有两个勒索家族出现，汪列军认为，不排除该勒索蠕虫出现了多个变种。</p>
<p>不法分子是将此前公布的“永恒之蓝”攻击程序改装后进行的攻击。汪列军解析，可以理解为该NSA攻击工具内核没变，但是不法分子改变了其“载核”，加上了勒索攻击的一系列调动工具，由于该NSA攻击工具可以被公开下载，不排除可有多个不法分子改装该工具发动勒索袭击。</p>
<h2 id="应急处理办法"><a href="#应急处理办法" class="headerlink" title="应急处理办法"></a>应急处理办法</h2><p>以下为360企业安全提供的一份处理办法建议：</p>
<h3 id="网络层面"><a href="#网络层面" class="headerlink" title="网络层面"></a>网络层面</h3><p>目前利用漏洞进行攻击传播的蠕虫开始泛滥，强烈建议网络管理员在网络边界的防火墙上阻断445 端口的访问，如果边界上有IPS 和360 新一代智慧防火墙之类的设备，请升级设备的检测规则到最新版本并设置相应漏洞攻击的阻断，直到确认网内的电脑已经安装了MS07-010补丁或关闭了Server服务。</p>
<h3 id="终端层面"><a href="#终端层面" class="headerlink" title="终端层面"></a>终端层面</h3><p>暂时关闭Server服务。</p>
<p>检查系统是否开启Server服务：</p>
<p>1、打开开始按钮，点击运行，输入cmd，点击确定</p>
<p>2、输入命令：netstat -an 回车</p>
<p>3、查看结果中是否还有445端口</p>
<p>如果发现445端口开放，需要关闭Server服务，以Win7系统为例，操作步骤如下：</p>
<p>点击开始按钮，在搜索框中输入cmd ，右键点击菜单上面出现的cmd图标，选择以管理员身份运行，在出来的cmd 窗口中执行“net stop server”命令</p>
<h3 id="感染处理"><a href="#感染处理" class="headerlink" title="感染处理"></a>感染处理</h3><p>对于已经感染勒索蠕虫的机器建议隔离处置。</p>
<h3 id="根治方法"><a href="#根治方法" class="headerlink" title="根治方法"></a>根治方法</h3><p>对于Win7及以上版本的操作系统，目前微软已发布补丁MS17-010修复了“永恒之蓝”攻击的系统漏洞，请立即电脑安装此补丁。出于基于权限最小化的安全实践，建议用户关闭并非必需使用的Server服务，操作方法见应急处置方法节。</p>
<p>对于Windows XP、2003等微软已不再提供安全更新的机器，推荐使用360“NSA武器库免疫工具”检测系统是否存在漏洞，并关闭受到漏洞影响的端口，以避免遭到勒索蠕虫病毒的侵害。免疫工具下载地址：<a href="http://dl.360safe.com/nsa/nsatool.exe" target="_blank" rel="external">http://dl.360safe.com/nsa/nsatool.exe</a> 。这些老操作系统的机器建议加入淘汰替换队列，尽快进行升级。</p>
<h3 id="恢复阶段"><a href="#恢复阶段" class="headerlink" title="恢复阶段"></a>恢复阶段</h3><p>建议针对重要业务系统立即进行数据备份，针对重要业务终端进行系统镜像，制作足够的系统恢复盘或者设备进行替换。</p>
<p>此外，已有安全厂商发布了预防处理类产品，大家自行搜索一下吧！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      这个全球爆发的勒索病毒到底是个什么东西？
    
    </summary>
    
      <category term="病毒" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%97%85%E6%AF%92/"/>
    
    
      <category term="病毒" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%97%85%E6%AF%92/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何利用公众号零成本月入万元</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/05/14/zimeiti/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%A9%E7%94%A8%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E9%9B%B6%E6%88%90%E6%9C%AC%E6%9C%88%E5%85%A5%E4%B8%87%E5%85%83-1/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/05/14/zimeiti/如何利用公众号零成本月入万元-1/</id>
    <published>2017-05-13T21:00:43.000Z</published>
    <updated>2017-05-13T21:11:40.007Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1、通过自媒体平台赚取广告分成"><a href="#1、通过自媒体平台赚取广告分成" class="headerlink" title="1、通过自媒体平台赚取广告分成"></a>1、通过自媒体平台赚取广告分成</h2><p>现在很多大型网络公司都建立了自媒体平台，筑巢引凤，吸引自媒体入驻，给自媒体人广告分成，像著名的百度百家，今日头条等。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="2、广告收入"><a href="#2、广告收入" class="headerlink" title="2、广告收入"></a>2、广告收入</h2><p>既然自媒体当中有媒体二字，自然就具有媒体属性，之前在传统媒体当中，电视台、报纸、杂志靠什么赚钱呢?我相信，最大的一块肯定是广告费，自媒体也不例外，很多自媒体人的第一笔收入可能就是广告费。<br>广告有两种：硬广和软文，硬广是赤裸裸广告性质，容易引起关注用户的反感;软文就好很多了，写得好的软文，甚至你都不觉得这是广告，一般自媒体收费以活跃度及关注量等因素定价。几千几万几十万上百万都有。
　　</p>
<h2 id="3、公关宣传"><a href="#3、公关宣传" class="headerlink" title="3、公关宣传"></a>3、公关宣传</h2><p>　　<br>公关宣传主要就是软文了，目前有不少自媒体以写专访的形式区别于软文，从感觉上专访比软文高端不少，对于找不到媒体能专访的小公司，这种自媒体无疑起到重要性作用。在传播的时候，自媒体除了赚广告费还能赚文笔费。
　　</p>
<h2 id="4、品牌植入"><a href="#4、品牌植入" class="headerlink" title="4、品牌植入"></a>4、品牌植入</h2><p>　　<br>严格意义上来讲，品牌植入也是广告的一种，但是它更加润物细无声，我举个最简单的例子来说明硬广、软文和品牌产品/服务植入的区别。<br>　　<br>例如：变形金刚3里边不少都是软性的广告，让用户产生不少的直观印象。如舒化奶就是一个软性的例子，而直接显示地方的时候，直接点明位置，也是一个硬性的广告，其中的车子就是相当于品牌的植入。
　　</p>
<h2 id="5、电商"><a href="#5、电商" class="headerlink" title="5、电商"></a>5、电商</h2><p>　　<br>自媒体不一定就是专门写文章的一群人，也可能是某一领域的专家，比如买各种东西的体验(即我们的第一种赚钱模式)，因为他们是有独特的见识，对这个感兴趣的人就会关注他们，后序推荐点产品什么的，很多人都会买单。
　　</p>
<h2 id="6、销售产品"><a href="#6、销售产品" class="headerlink" title="6、销售产品"></a>6、销售产品</h2><p>　　<br>这里所说的卖自己的品牌产品，不是发广告帮别人卖产品。目前，也有不少出售服务的自媒体人，比如：微信公众号：和谐电商，是在网上开展网络代运营业务，前期已经有和谐设计的先有品牌，再有其它相关服务，更有众多的各领域高手通过自媒体销售自己的产品，如铁轨山药，脐橙，海外代购等。<br>　　<br>在互联网时代，只要有粉丝，卖什么都成!
　　</p>
<h2 id="7、咨询服务"><a href="#7、咨询服务" class="headerlink" title="7、咨询服务"></a>7、咨询服务</h2><p>　　<br>你在某个行业成了自媒体明星，你就是这个行业的专家，粉丝便会对你产生信任，进而你可以推出收费咨询服务。
　　</p>
<h2 id="8、演讲，培训"><a href="#8、演讲，培训" class="headerlink" title="8、演讲，培训"></a>8、演讲，培训</h2><p>　　<br>媒体人多方面发展，也可以从写的好，再慢慢开讲，再慢慢的去做演讲和培训，一般参加一场商业演讲，看行业影响情况，可以有几千块到几万块不等的辛苦费，
　　</p>
<h2 id="9、会员制"><a href="#9、会员制" class="headerlink" title="9、会员制"></a>9、会员制</h2><p>　　<br>会员制其实就是做收费社群，做收费社群一定要注意以下五点：<br>　　<br>要有门槛。没有门槛的社群就是垃圾群广告群。<br>　　<br>要有领袖。要树立群主的领袖地位，<br>　　<br>要有价值。社群一定要经常分享有价值的内容，否则别人缴费进群便没有意义。<br>　　<br>要有归属感。比如新人加入一定要做介绍，经常举办线下聚会等活动，网上聊十年不如线下见一面，要给大家归属感。<br>　　<br>要有发展目标。没有目标便没有方向，就像大海航行没有舵手注定走不远。
　　</p>
<h2 id="10、新闻客户端"><a href="#10、新闻客户端" class="headerlink" title="10、新闻客户端"></a>10、新闻客户端</h2><p>　　<br>和第一个自媒体平台发布内容获取收益类似，不再赘述。
　　</p>
<h2 id="11、出书"><a href="#11、出书" class="headerlink" title="11、出书"></a>11、出书</h2><p>　　<br>有些写作能力比较强的，感觉只有自媒体平台的广告分成太少，也可以自己出版书籍，但这要求写作能力相对更高。目前也有用低成本的电子书模式，很多微博及微信公众号都有销售电子书籍售卖。<br>　　<br>出书最大的好处是给自己一个身份标签，以后别人介绍你是某某书作者时候，自然会高看你一眼。
　　</p>
<h2 id="12、被”包养”"><a href="#12、被”包养”" class="headerlink" title="12、被”包养”"></a>12、被”包养”</h2><p>　　<br>这是目前不少企业与自媒体的关系，自媒体形成一定的品牌价值之后，会被一些大的机构注资或收购。
　　</p>
<h2 id="13、直接卖号"><a href="#13、直接卖号" class="headerlink" title="13、直接卖号"></a>13、直接卖号</h2><p>　　<br>现在也有将微信公众号或者是微博账号直接转卖掉的，目前行情售价基本一个粉丝不低于一块钱，也就是10万粉丝的公众号至少可以卖10万元，价值高的行业要更贵。
　　</p>
<h2 id="14、线下活动"><a href="#14、线下活动" class="headerlink" title="14、线下活动"></a>14、线下活动</h2><p>　　<br>目前很多自媒体常用活动方式：组织线上用户参加线下活动，比如，对于食品类自媒体可以食品分享大会;对于旅游自媒体可以组织旅行的集会，这种线下活动都可以向商家申请赞助费或者场地支持，如果不想商家加入，也可以用AA制的形式向参加活动的人收取合理的费用。<br>　　<br>其实还有不少的方式，当然我们的自媒体定位建议：最好只做推荐，不做推销;帮助别人成功，自己才会赚钱;自己一个劲的写稿子，版权要求各种，未来发展方向不大，所以我们更多的是想给别人创造价值!</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      如何利用公众号零成本月入万元
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>头条号 关于新手号转正新标准的说明</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/05/13/toutiaohao/%E5%A4%B4%E6%9D%A1%E5%8F%B7_%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%96%B0%E6%89%8B%E5%8F%B7%E8%BD%AC%E6%AD%A3%E6%96%B0%E6%A0%87%E5%87%86%E7%9A%84%E8%AF%B4%E6%98%8E/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/05/13/toutiaohao/头条号_关于新手号转正新标准的说明/</id>
    <published>2017-05-12T23:04:31.000Z</published>
    <updated>2017-05-12T23:05:18.834Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的头条号作者：<br>针对「头条号满意度调查问卷」中反映的问题，头条号团队对多项功能进行了改进，包括「用户分析」的优化、新手号增加「自营广告」权限等。关于大家最为关心的新手号转正标准，具体优化如下。<br><a id="more"></a><br>今后，新手号转正将有两种方式：</p>
<ul>
<li>平台不定期审核通过</li>
<li>头条号指数达标自助转正<br>同时满足以下条件的新手号，可在「设置-帐号状态」中自助转正：<br>头条号指数超过650分（近30日内，至少有1天头条号指数超过650分)<br>「已推荐」文章累计超过10篇</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      头条号 关于新手号转正新标准的说明
    
    </summary>
    
      <category term="头条号" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A4%B4%E6%9D%A1%E5%8F%B7/"/>
    
    
      <category term="头条号" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A4%B4%E6%9D%A1%E5%8F%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何评价白石茉莉奈？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/05/12/nvyou/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%84%E4%BB%B7%E7%99%BD%E7%9F%B3%E8%8C%89%E8%8E%89%E5%A5%88%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/05/12/nvyou/如何评价白石茉莉奈？/</id>
    <published>2017-05-12T09:11:16.000Z</published>
    <updated>2017-05-12T09:13:44.981Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在岛国爱情动作产业时兴的今天，数不尽豆蔻年华的少女褪去衣衫，为艺术奉献着自己的光与热，但是也有年轻的少妇敢为人先，这就不得不提白石茉莉奈，这位26岁已有一个孩子的母亲在13年的夏日毅然决然的投入这一项伟大的艺术事业。Star-444这个熟悉的番号相信会留在每个狼友的脑海中，久久不能散去。<br><a id="more"></a><br>原名鸠谷纱彩的她，由于丈夫在外而寂寞难耐，这一点跟后来出道的熟女女主播桐岛永久子的出道原因有着异曲同工之妙，而在第一部中她也展示了一个人妻足够的韵味，而她的乳形与乳晕也足以证明这是一位年轻的母亲，而在片中，白石茉莉奈那眯着双眸的微笑足以融化每一个狼友的心，看完之后似乎心在颤动。片中的骑乘位、自慰的表演似乎也是驾轻就熟。扎起麻花辫，朴素的碎花裙，家居人妻的形象深入人心。<br>在她的第五支作品《超高级人妻ソープ嬢》中，由于SOD集团的企划，不但把人妻两字放在作品标题中，也在文案策划中不止一次地提及“让人妻来为你服务”，一些狼友自然而然血脉贲张，蕾丝的吊带衫缓缓的褪去，白洁的胴体出现的眼前，伴随着阵阵娇喘，香汗淋漓，G杯双球不停地颤动，伴随着达到高潮的那一丝迷离的双眼，这位人妻早已走入每一个狼友的脑海，幻想着自己的未来的夜晚也能有这样一位人妻，在自己的胯下迸发出性的呼唤。而在接下来11月《白石茉莉奈完全ガチンコ素人　童贞初插入》，虽然没有跟随麻生希、纱仓まな一同前往冲绳跟其他事务所的高手来一次令人遐想的女优大联盟，却依然在爱情动作片界大杀四方，比起大家印象中那些已经进入虎狼之年，看着男优眼睛都要冒火，一副含住就不松口的人妻、熟女女优来说，同为人妻的白石茉莉奈她却完全跟熟女这个词扯不上关系，比较偏向小家碧玉款的她，就是一副贤妻良母的形象，而且资料上26岁的年纪也是有待考量吶，毕竟作为曾经艺能人的让她拍牛奶广告的登记年龄可不是这个年纪哦。<br>总体说来， 比起那些战斗力爆棚、演出超神的宗师级女优在面对素人所展现出来的效果，以白石茉莉奈的演出能力肯定是有所不及的，不过一样的，在搭上了“妈妈偶像”这个无敌光环后，简直足以叱诧岛国爱唯界，让人侧目而视。比起演出方面的东西，她所附带的抚慰光环实在是太适合这种题材的发挥了。“姐姐吃掉你，教你性爱的真谛。”再怎么比也比不上“姐姐疼你哦，教你幸福的做爱哦”来的更有杀伤力吧！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      如何评价白石茉莉奈？
    
    </summary>
    
      <category term="女优" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%B3%E4%BC%98/"/>
    
    
      <category term="女忧" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%B3%E5%BF%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>假理财产品的背后，是影子银行危机</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/05/01/licai/%E5%81%87%E7%90%86%E8%B4%A2%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9A%84%E8%83%8C%E5%90%8E%EF%BC%8C%E6%98%AF%E5%BD%B1%E5%AD%90%E9%93%B6%E8%A1%8C%E5%8D%B1%E6%9C%BA/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/05/01/licai/假理财产品的背后，是影子银行危机/</id>
    <published>2017-05-01T08:09:32.000Z</published>
    <updated>2017-05-01T08:10:22.845Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近，民生银行30亿元理财产品造假案引爆舆论。人们在银行的内部监管如此松懈的同时，也对于属于正规金融系统的银行在理财投资产品方面“玩得这么开”感到有些惊诧。<br><a id="more"></a><br>实际上，这种惊诧更像是一种“好了伤疤忘了疼”的表现。这些“年坑你没商量”的民间理财，已经让老百姓伤透了心。它们玩的套路，与民生银行的假理财产品根本就是同宗同源。</p>
<p>普通读者当中应该有不少人过去这些年接触过民间金融机构发行的理财产品，这些产品通常以远高于银行利率的年息率来吸引投资者，并且为了让自己的产品看起来显得“靠谱”，这些机构通常都挂着有一连串的银行、政府、监管机构授予的金融牌照，给人的感觉是“很靠谱”。</p>
<p>最令人吃惊的是，这些信用牌照有不少居然是真的。其实，在这个时候我们就应该警惕，如果连国有银行都可以这么随随便便不加审核的颁发信用牌照给民间金融机构，这件事情至少说明，银行作为一种金融机构本身的信誉就存疑。那么，信用存疑的金融机构发售的理财产品，其真实程度当然也应该存疑。</p>
<p>但是，普通投资者在高额 的利息面前失去了基本判断力。中国人，一辈子穷怕了，也苦怕了，只要有一个不劳而获，迅速增加财富的机会，即使冒险也愿意尝试。再加上进去看到了民间机构办公室里边金光闪闪的官方牌照，再观看如传销一般的理财产品宣传片，基本上就开始迫不及待掏钱，眼里只看得见对方宣称的“年化20%以上”的高利率。然后开始回家坐等收钱，然后，就没有然后了。</p>
<p>一段时间后，往往会传出这家民间金融机构已经溜之大吉，投资者的钱被席卷一空，只留下一座空空如也的办公室。你连说理都没处找人去。</p>
<p>在日本NHK电视台拍摄的纪录片《影子银行的破灭》中，曾记录了在中国湖南长沙前几年发生的真实一幕：某家民间金融机构卷款跑路，愤怒的投资人冲进这家金融机构的办公大楼，发现一片狼藉的房间内满地都是理财产品的宣传册、横七竖八的办公桌椅，之前挂在墙上的信用牌照被扔在地板上。但是，人和钱，已经是无论如何也找不到踪迹。投资者只能欲哭无泪。</p>
<p>有意思的是，当纪录片中的记者采访某位民间金融理财从业者时，对方却明确的说，宣传利息高达20%的从业者自己都不相信，这些理财能够为投资者收回本利。中国真的存在这么高回报的投资项目？这简直是天方夜谭。然而，为了钱，也只能昧着良心行骗，用尽各种手段包装所谓的理财产品，然后卖给毫不知情的投资者。</p>
<p>这种情况在中国到底有多普遍？答案是十分普遍，民间机构通过发行各类理财产品的融资已经形成了庞大而高风险的影子银行系统。在金融“去杠杆”的今天，我们发现杠杆最高的地方恰恰是这在正规金融系统之外的，很难被监管的影子银行系统。</p>
<p>根据国际货币基金组织（IMF）的披露，中国的影子银行体系，在2008年以后发展迅速。中国天量的货币发行，使得社会产生了大量融资贷款需求，而传统银行无法承载这些金融需求，所以，非银行的金融中介开始大举介入。从2008年以来，影子银行业务增长三倍多，在整个社会融资增长总量中占一半，甚至超过了传统银行贷款。</p>
<p>如果我们把现在的民间网络金融公司、小额贷公司、融资租赁公司、第三方理财机构等等非官方的金融机构加在一起，就可以看见整个中国影子银行系统的庞大体量。早在三年前，影子银行规模就已经达到41万亿元，占到GDP总量56.8%。这些持牌或者不持牌的金融机构通常都在监管的视野之外，并且是用资金以小博大，玩的是高风险高回报的投资。其中蕴藏的监管套利和系统性风险不言而喻。</p>
<p>当然，在前些年，这种所谓系统性的风险还并不高。08年以后中国房地差开发的火爆，使得众多的金融机构把资金借贷给地产开发商，回本盈利的速度都很快。但是随着房地产开发的逐渐冷却，楼市被冻结，这些贷款给民间地产开发商的借贷机构开始越来越难以收回贷款本息。这个时候，一旦投资者要求兑现，就会引发系统性崩盘的危险。</p>
<p>但对于普通投资者而言，大家眼里看到的就只有金融机构承诺的高回报率，人们却并不了解这些钱到底被金融机构用去做了具体什么样的投资。</p>
<p>也许你会问，这些很难被控制的民间机构为什么能拿到金融牌照，并且通常会有传统银行等金融机构的支持？这很大程度上这是因为传统银行要扩展融资渠道的原因。也就是说，各类银行理财产品的泛滥，这本身就是促使影子银行规模不断扩大的重要原因。</p>
<p>在2010年以后，很多内地银行达到了存贷比不得超过75%的监管规定，在没法迅速扩大存款金额规模的情况下，就只好透过影子银行系统来寻找替代性渠道，以此来满足市场上旺盛的信贷需求。</p>
<p>总之，前几年银行和民间金融机构因为实际的贷款需求以及宽松的信贷政策，开发出了花样翻新的各类理财，其实很多是为了基建和房地产融资。这套路，前几年勉强行得通，但放到今天，就显得特别不靠谱。</p>
<p>时间走到今天，房地产政策和金融监管的风向大变，央行收紧资金，房地产被严格管控。目前这个情况，按照官方的说法，金融监管必然出现“压力和阵痛”。做好“阵痛”的准备这个说法不仅仅是说银行要阵痛。你要知道，金融机构的一点小小的阵痛，对于投资者和老百姓而言，就不是阵痛，而是伤筋动骨的大痛。</p>
<p>我们可以这样理解：之前的影子银行烂摊子其实就是传统银行自己搞出来的，现在也只有他们自己来收拾残局。但在这个过程中，收拾残局的成本最后恐怕需要投资者们支付。</p>
<p>无论是民生银行的“假理财”，还是国海证券的“萝卜章”，都只是一个开始，相信后面这类事件会爆发越来越多。如果你之前有购买过类似的理财产品，无论是通过传统银行还是民间机构，都请做好最坏的打算。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      假理财产品的背后，是影子银行危机
    
    </summary>
    
      <category term="理财" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
    
      <category term="理财" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>滴滴终于完成55亿美元融资，国家队又继续加持啊</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/05/01/didi/%E6%BB%B4%E6%BB%B4%E7%BB%88%E4%BA%8E%E5%AE%8C%E6%88%9055%E4%BA%BF%E7%BE%8E%E5%85%83%E8%9E%8D%E8%B5%84%EF%BC%8C%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E9%98%9F%E5%8F%88%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E5%8A%A0%E6%8C%81%E5%95%8A/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/05/01/didi/滴滴终于完成55亿美元融资，国家队又继续加持啊/</id>
    <published>2017-05-01T08:07:49.000Z</published>
    <updated>2017-05-01T08:09:03.146Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>滴滴出行完成新一轮超过55亿美元融资。参与此次融资的包括中国首家全国性国有股份制商业银行交通银行、招商局旗下招商银行、软银集团、银湖等均参与了此轮融资。次轮融资的估值约为500亿美元，较上一轮估值大幅上涨。<br><a id="more"></a><br>另外，分析投资方而言，除了之前出现在传言中的软银以及银湖外，国家队的身影也在闪现呐。简单点来说，交通银行和招商银行的投资，意味着国家队对滴滴继续加持吧。</p>
<p>实际上，在资本市场，滴滴一直备受“国家队”青睐。很多国有背景的资本方投资了滴滴。</p>
<p>在此次融资之前，中国主权财富基金中投公司、央企中信集团旗下中信产业基金和中信资本、中金公司旗下PE基金管理平台中金甲子、国内最大的国有商业保险集团中国人寿、国有独资企业中国邮政等均先后大手笔入股滴滴。</p>
<p>与此同时，也有消息称，在此轮超55亿美元融资中，主要投资方均将投票权委托给滴滴管理层，管理层对滴滴的绝对控制权进一步增强。</p>
<p>不管咋说，要恭喜滴滴的童鞋了，在政策如此严苛的情况下还能估值上升完成融资，下一轮估计就奔着上市去了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      滴滴终于完成55亿美元融资，国家队又继续加持啊
    
    </summary>
    
      <category term="滴滴" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%BB%B4%E6%BB%B4/"/>
    
    
      <category term="滴滴" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%BB%B4%E6%BB%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在线票务市场现“三寡头”，长线发展贵在“厚重慢”--path=hulianwang</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/27/%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E7%A5%A8%E5%8A%A1%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%8E%B0%E2%80%9C%E4%B8%89%E5%AF%A1%E5%A4%B4%E2%80%9D%EF%BC%8C%E9%95%BF%E7%BA%BF%E5%8F%91%E5%B1%95%E8%B4%B5%E5%9C%A8%E2%80%9C%E5%8E%9A%E9%87%8D%E6%85%A2%E2%80%9D-path-hulianwang.md/%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E7%A5%A8%E5%8A%A1%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%8E%B0_%E4%B8%89%E5%AF%A1%E5%A4%B4_%EF%BC%8C%E9%95%BF%E7%BA%BF%E5%8F%91%E5%B1%95%E8%B4%B5%E5%9C%A8_%E5%8E%9A%E9%87%8D%E6%85%A2_--path=hulianwang/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/27/在线票务市场现“三寡头”，长线发展贵在“厚重慢”-path-hulianwang.md/在线票务市场现_三寡头_，长线发展贵在_厚重慢_--path=hulianwang/</id>
    <published>2017-04-27T15:30:15.000Z</published>
    <updated>2017-04-27T15:31:58.927Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中国电影票房在过去几年的高速增长离不开一个重要的推动因素，即在线票务平台的大规模票补。在烧钱抢夺用户的市场竞争初期阶段，各大在线票务平台的低价策略直接造就了中国电影市场的一片繁荣。当然，随着在线购票占整体购票比例的提升，票补力度的减弱在过去的2016年也一度被认为是导致票房陷入个位数增长的“元凶”。</p>
<a id="more"></a>
<p>比达咨询发布的2017年第一季度中国在线电影票市场研究报告显示，2017年第一季度中国电影在线出票量占出票重量的比例达到了82%，猫眼电影、微影时代、淘票票分别以22.96%、19.77%、15.79%的比例占据了在线票务市场将近60%的市场份额，对比2016年中国在线电影票市场份额数据，这三家主要的在线票务平台基本将市场带入一个较为稳定的格局。显然，中国在线票务市场正在趋于成熟和理性，“三寡头”格局初步形成。</p>
<h2 id="“三寡头”鼎立，在线票务市场格局初定"><a href="#“三寡头”鼎立，在线票务市场格局初定" class="headerlink" title="“三寡头”鼎立，在线票务市场格局初定"></a>“三寡头”鼎立，在线票务市场格局初定</h2><p>2014年与2015年是中国在线票务市场竞争最为激烈的两年，对影院渠道的拓展和大规模的票补竞争轮番上演，不惜成本的烧钱也让在线票务市场格局出于大幅波动之中。2015年初，猫眼在在线票务市场所占份额一度高达70%，但在票补力度减弱的2016年，其市场份额则大幅回落至24.3%。不过在市场份额上作出牺牲的猫眼也获得了相应的利润回报。</p>
<p>从平台定位和模式上来看，国内在线票务平台主要分为综合性的电影票务与宣发平台、以及纯交易类的电影票务平台。由于过度依赖票补和大平台导流模式，导致平台用户黏性较低，票补力度的减弱对纯交易类票务平台的市场份额影响尤为明显。非理性竞争阶段告一段落，一方面意味着在线票务平台的竞争开始回到平台间真正的实力较量，同时也意味着在线票务市场格局逐渐走向明朗。</p>
<p>在各大在线票务平台中值得注意的是，坚持泛娱乐全产业链布局的微影时代尽管发展较为平缓，但却保持了稳中增长。2016年微影时代在中国在线电影票市场的份额为25.1%，2017年大春节档小幅增长至26.3%，并未出现大的波动。在泛娱乐领域全产业链的布局，让微影时代在众多在线票务平台中显得更加厚重，呈现出稳中增长的长线发展特征。票补竞争对它的影响并不明显。</p>
<p>尽管“三寡头”格局已经形成，但对接下来的在线票务市场而言，可以确定的是随着在线购票成为绝对主流的购票方式，平台间的竞争仍会继续，三寡头的市场份额排名也将随着竞争呈现出交替变化。</p>
<h2 id="“厚重慢”式发展形成的“长尾效应”"><a href="#“厚重慢”式发展形成的“长尾效应”" class="headerlink" title="“厚重慢”式发展形成的“长尾效应”"></a>“厚重慢”式发展形成的“长尾效应”</h2><p>基于在线电影票业务，在线票务平台开始逐步向产业横纵向扩张，猫眼向“互联网+电影”的综合平台方向转向就是一个清晰的迹象。原因在于纯交易类的票务平台在创造利润之外并不具备太多商业价值，而对资本市场而言也是一个缺乏吸引力的故事。</p>
<p>票务销售对电影产业乃至整个泛娱乐产业而言，无疑是各大平台争夺的“头部”市场，相较于零散且个性化的“尾部”市场需求，大多数平台在对头部市场的过分追逐中忽视了差异化的经营。克里斯·安德森的长尾理论将头部需求之外零散和潜在的需求比作一条无穷长的尾巴，这条尾巴在长线发展中产生的价值最终将形成一个比头部市场更大的市场。</p>
<p>在在线票务市场，微影时代是一个十分值得研究的案例。这家成立于2014年的公司在三年时间里投资了50多家分布于泛娱乐产业链上的公司和项目，例如内容制作领域的君舍文化、十三月影视，发行营销领域的微摇、新榜、赛点，娱乐消费场景领域的比高、中环等院线管理公司，以及华强文化、原力动画等动漫产业相关公司。能够看出，微影时代在泛娱乐领域的布局覆盖了内容制作、宣发、消费等上下游产业，最终形成了一个泛娱乐产业生态。</p>
<p>布局意味着对产业链条的整体掌控能力，也意味着更大的发展和盈利空间。在微影时代搭建的泛娱乐生态圈下，一个优质的IP经过内容制作、营销发行、票务服务乃至衍生品开发等一连串的动作，就能够成长为一个庞大的商业链。显然，对资本市场而言微影时代是一个更具想象空间的故事。不断投资布局的同时，微影时代的融资金额也不断升高。仅C轮的两次融资总额就已达45亿元，公司估值近20亿美金。</p>
<p>微影时代的发展模式用“厚重慢”三个字来形容最贴切不过。不急于争夺票务这一“头部市场”，而是侧重对全产业链的深度参与、投入和布局，在平缓发展中，多个领域逐步进入投资回报期。由这些分布在产业链条不同环节的领域形成的“长尾效应”，使得微影时代能够以另外一种发展思路应对未来可能的票补竞争。</p>
<p>以大规模票补换取市场份额，从产业长远发展来看，显然不具备可持续性，也能以形成差异化的竞争力。而“厚重慢”式发展形成的“长尾效应”则让平台具备更多厚积薄发的可能性。</p>
<p>2017年的中国电影市场，有着一个不错的开局。对在线票务平台而言，竞争已经从单纯的市场份额抢夺上升到全产业链的布局和资源比拼。影业巨头派拉蒙在众多在线票务平台中唯独选择了微影时代，作为《极限特工》、《攻壳特工队》两部重量级影片的宣发合作方，就很能说明问题。宏观地看，这未尝不是整个中国电影市场走向理性繁荣的拐点。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在线票务市场现“三寡头”，长线发展贵在“厚重慢”--path=hulianwang
    
    </summary>
    
      <category term="在线票务" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E7%A5%A8%E5%8A%A1/"/>
    
    
      <category term="互联网" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
      <category term="在线票务" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E7%A5%A8%E5%8A%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>作为一个认真的抄袭狗，Facebook咋没被告死？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/27/facebook/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%AE%A4%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%8A%84%E8%A2%AD%E7%8B%97%EF%BC%8CFacebook%E5%92%8B%E6%B2%A1%E8%A2%AB%E5%91%8A%E6%AD%BB%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/27/facebook/作为一个认真的抄袭狗，Facebook咋没被告死？/</id>
    <published>2017-04-27T15:24:45.000Z</published>
    <updated>2017-04-27T15:29:32.740Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Facebook 2017 F8大会终于召开了。这家404公司围绕着AR、VR、AI推出了各种全新社交开发者平台。这些对我们来说不存在的产品，与去年相比在技术上有了很大的进步，但是在具体的产品上却令人尴尬不已：<br>全新的最具有创意的AR社交平台——Camera Effects，完全是在抄袭竞争对手SnapChat。<br><a id="more"></a><br>而Facebook这也不是第一次抄袭了，自从2012年Snapchat创始人埃文·斯皮格尔（Evan Spiegel）明确拒绝扎可伯格的收购后，Facebook就开启了漫长的抄袭之路。</p>
<p>从2012年的Poke到2014年的Slingshot，直接抄袭Snapchat的阅后即焚、短视频功能。在两个失败的新产品之后，Facebook调整战略，直接在收购的图片社交产品Instagram上抄袭后者的AR特效短视频功能。由于这一产品技术是在Snapchat推出后才抄袭跟进，导致抄袭后的Instagram story到2017年1月份才正式推出！</p>
<p>前不久，美国媒体报道，Facebook为了让产品部门安心抄袭，在内部设立“青少年团队”，专门打了一个口号： “放下面子别不好意思抄袭”（Don’t be too proud to copy）。</p>
<p>不过抄袭效果不错，前不久Facebook新给出的数据显示，抄袭的Instagram story 月活已经突破2亿。刚刚推出的Camera Effects已经在产品技术上全面截胡Snapchat，AR Studio、Frame Studio这两个AR平台工具是后者一直努力打造却还未推出的产品。</p>
<p>以上还不包括近两年WhatsApp、Facebook messenger抄袭微信的举动。</p>
<p>这么大张旗鼓的抄袭，跟我天朝大局域网内的腾讯有的一拼。而碰巧的是：两家是全球影响力最大的社交巨头。</p>
<h2 id="为毛两家社交巨头这么喜欢抄袭？"><a href="#为毛两家社交巨头这么喜欢抄袭？" class="headerlink" title="为毛两家社交巨头这么喜欢抄袭？"></a>为毛两家社交巨头这么喜欢抄袭？</h2><p>说国内法治市场环境不健全有抄袭的空子可以钻，为什么万恶的美帝资本主义国家也能搞抄袭这种破事？</p>
<p>弄得我们一众吃瓜群众都开始怀疑人生了。</p>
<p>微软发起软件付费，开源模糊了抄袭的概念</p>
<p>在1979年微软比尔盖茨呼吁保护软件著作权之前，软件系统驱动这类代码一直被认为是随硬件产品附赠的服务，根本不必要花钱。</p>
<p>随后在微软的推动下，操作系统、软件应用开始成为商品，在市场上出售。</p>
<p>当时的背景是，个人电脑、微机已经出现，软驱软盘等承载操作系统、软件应用的产品模式刚刚被发明。操作系统、软件应用不会像专用计算机一样难以升级更换。</p>
<p>到了1985年，这种软硬件分离的产品模式已经普及，特别是软件应用得到了快速发展。这时出现了软硬件兼容性问题——不同版本操作系统间接口不统一，导致软件、操作系统、硬件间无法通用，使得软硬件分离使用的目的无法达成。用户还是只能使用电脑生产厂商的软硬件产品，大大阻碍了整个IT行业的发展。</p>
<p>在1985年，系统软件工程师理查德·斯托曼（Richard Stallman）创立了自由软件基金会(Free Software Foundation)，为自己之前提出的GNU开源软件计划搭建组织协作平台。</p>
<p>于是开源软件正式诞生，被世人认可。</p>
<p>开源软件的理念很简单，就是：</p>
<p>提供一个开源平台，大家可以把自己的软件代码放在这个平台上，所有人都可自取自用优化升级。但是无论是谁使用了开源平台上的软件，如果改动代码、优化升级的话，必须将更新后的代码在平台上开源。从而保证平台内所有用户，能够一起整理选择最好的开源软件版本进行发扬光大，同时确保了代码接口的兼容性、通用性。</p>
<p>这一理念非常符合软件科学的发展特性，受到几乎所有的软硬件工程师支持。</p>
<p>1991年底，芬兰的林纳斯·托瓦兹（Linus Torvalds）基于Unix开发了全新的操作系统——取名为Linux，并将它贡献给GNU开源计划。自此开源社区才正式对整个互联网展示出自己的作用。</p>
<p>这里有一个小插曲——GNU创始人理查德原定的社区开源操作系统名称为GNU（意思为：不是Unix操作系统的不是Unix操作系统），但因为GNU一直难产，林纳斯实在等不及，就自己动手开发了一套并冠上了自己的名字。随后理查德虽然不愿意，认为这影响社区的宣传扩大，但也不好直接反对。</p>
<p>所以软件代码到底应该是开源免费品？还是公司个人的知识产权专利？</p>
<p>这是最难分辨的地方。对于外行来说实在太复杂。</p>
<p>由于Linux系统缺乏完善的应用支持，长期以来只在开发者社群、服务器领域流行，整个开源社区也更像是软件开发者的自留地，在大众市场上建树不大。并没有打动微软、苹果公司的根基。</p>
<p>直到2005年Google基于Linux开发Android系统，2006年，Sun开源Java SDK。这为整个开源社区走进大众市场提供了强大的助推力！</p>
<p>但无论是Google还是Sun，在开源问题上其实也很有心机。</p>
<p>Google建立了自己的Google Code开源项目托管平台，其实是用开源的方式将开发者吸引到自家平台上。</p>
<p>在运作上，虽然Android是基于Linux内核，但Google完全是照搬了Linux不做任何研发改进，然后在内核外包装一个应用框架层，正好避开了GNU的开源协议。最后将所有研发成果放在自家的开源平台上，使得开发者们必须入驻自家平台。因为这些问题，Google多次被GitHub这样的开源站点鄙视，也受到开发者的质疑。</p>
<p>而在核心功能API上，Google用云服务的方式直接打包推出了Google服务框架，方便开发者调用，而不是真正的开放源代码。这也是近两年业界惊呼，Google闭源的核心原因。</p>
<p>由于Google在网站建站、浏览器内核、文件管理、网络秘钥、数据库框架、字体服务、VP9多媒体服务等上有着强大的技术积累，所有到现在为止，像国内网易、360、搜狗、新浪等等整个“天朝局域网”都在以翻墙的方式，对接Google的服务接口，转而服务天朝大众。所以“天朝局域网”根本离不开Google的技术支撑。</p>
<p>Sun在卖身甲骨文后，其研发的诸多高效算法就保留下来成为自己的知识产权，一直没有开源。如果开发者想使用这些性能更好的算法、代码，就需要付费了。听起来跟国内的增值服务、应用内服务是一个性质。</p>
<p>去年年底（2016），Google跟甲骨文因为Java知识产权的问题闹得沸沸扬扬，就是这个问题。</p>
<p>现在在连苹果、微软这些大佬都开始进行开源的大潮下，对于软件知识产权就更加难以界定。</p>
<p>要知道整个互联网都在沿用老牌互联网公司搭建的代码、算法、设计、标准、框架，你对UI的小幅改动微创新，怎么可能会成为颠覆竞争对手的重量级知识产权呢？</p>
<p>地位尴尬的社交产品，腾讯、Facebook：我不抄不行啊！</p>
<p>说来也比较尴尬，社交应用在过去是最不受商业市场待见的产品类型——占用计算资源高、收入来源极不确定。</p>
<p>特别是腾讯创立的那个年代，即时通讯这种产品都是收费的，社区贴吧类产品的盈利空间都比他来的实在！同时社交产品又是一种关系链产品，如果别家也获取了同样的关系链，分分钟就能把你的血抽干。</p>
<p>同时，社交通讯又是一种刚性需求，用户每天的使用频率是非常高的。这是一个稳定大量的流量源，每天这么大的流量放着不用就是白糟蹋，所以社交产品就不得不开发各种各样流行的产品服务，满足用户需求，提高流量转化率，提高收入。</p>
<p>所以无论是Facebook还是腾讯，不得不进军各种各样的产品领域，在整个市场上的产品矩阵是最全面的！</p>
<p>从成立以来，腾讯就不断进军新的业务，扩展自己的产品使用场景。从进入门户市场到拿下游戏半壁江山，从窥觑搜索引擎到死怼电商领域，电脑管家、视频网站、文学阅读、O2O、电子支付等等任何领域都不会缺席，甚至连游戏的各种类型、爆款游戏的对标产品，都要一一分解卡死门路。</p>
<p>腾讯的抄袭名声就这样坐实了。</p>
<p>Facebook从2004年成立以来，这些年也是什么都做。邮箱、搜索、团购、钱包、新闻、自媒体、视频、社区、游戏等等也是一项都没落下，策划多年的硬件野心已经进入电信设备商、服务器厂商的核心腹地，收购的Oculus在VR领域也表现卓著。</p>
<p>不过国外资本市场重视技术平台产品，所以Facebook也不是所有产品都赤裸裸的照搬竞争对手。在进军不同市场的同时，都是以全新的技术产品服务取胜。例如：自研的H5技术为应用内游戏提供了支撑，基于web缓存技术推出小程序性质的Instant Articles（新闻快手）等等这些都带来了技术与产品体验上的突破。</p>
<p>当然，苗头不对的时候，就直接收购竞争对手！例如WhatsApp、Instagram。</p>
<p>Snapchat是因为对方完全拒绝收购要约，自己又没有更好的产品创意，这太危险了！就直接抄了。但自从2015年Snapchat的AR视频特效推出之后，小扎终于弄明白了产品路数，紧张的心才完全放下。回归到技术产品领域截胡。</p>
<p>当然，腾讯、Facebook这样的老牌巨头，在相关领域都有着深厚的知识产权积累。包括通讯技术、产品整合各方面，一个社交产品后来者实力相差悬殊。</p>
<p>像当年邮件里的“@”，Twitter里的“#”，Windows的快捷键，流行通用的瀑布流设计，为了保证互联网产品体验的统一，大部分都已经成为了产品标准，不宜过度追究知识产权。现在微软、Google、苹果都开始流行起抄袭一些创新企业。最出名的莫过于微软放弃收购办公应用slack转而抄袭。</p>
<p>而对于抄袭这一问题，当然有Facebook之于Snapchat这样像素级copy，也有腾讯的微创新模式。就像当年腾讯QQ游戏大厅抄袭联众棋牌游戏时，联众创始人鲍春来曾反思：两者的产品性质不同、面向的用户群体不同，联众的死并不是因为腾讯做了游戏，而是联众自身的问题。</p>
<p>同时更值得关注的是：当年包括鲍春来在内的老一批程序员创业者，最后的结局都是被资本之手扫地出门。</p>
<p>国外资本市场、互联网公司始终对技术平台有着痴迷版的热爱，毕竟产品运营太不稳定总有一天会过时，只有技术平台服务才是市场的刚需，才能保证公司生存下来。</p>
<p>对比下来，腾讯则在技术上显然没有太多突出建树，至今未推出多少令业界兴奋的突破性技术平台。即便是最新的小程序在开发者看来，也只是对现有前沿技术的打包。坚决不做任何冒险者、引领者实验，永远都是跟进战术。</p>
<p>而刚刚发布的小程序码，看起来也跟Facebook的圆形码极为相似。</p>
<p>这与国内市场长期封闭的环境，国内的技术产品无法推广到国际市场，国内市场又可以直接使用国际大佬现成的技术方案，有关。特别是国内IT行业不像国外一样有广阔的企业服务市场，盈利模式丰富。这使得国内互联网公司很难聚集开发者，做成技术平台。</p>
<p>从2010年360与腾讯互怼之后，资本市场开始支持互联网企业进行变革，将公司内部的产品流量技术资源开放出来，简化团队管理，形成开放的平台系统。同时用投资的模式来孵化更多市场。</p>
<p>这么来看，国内互联网环境已经好了很多，但跟国际大佬比，还差至少5年的距离。当然以局域网的现状来看，10年都不一定。</p>
<h2 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h2><p>互联网的发展过程是将大量的产品技术标准化的过程，只有将这些标准化才能促进技术的发展、扩展服务领域。到今天，我们看到的大量的IT技术产品都已经成为开源的基础平台，所有的大佬都在努力开发自己的技术产品平台，来达到把握未来的目的。</p>
<p>全球各地的互联网创业者们，都在利用前人所赠予的财富，通过微创新搭建出全新的通道来服务一个个细分市场。对于“抄袭”的话题我们已经难以分辨真伪。这些到底是抄袭？还是利用前人积累给我们的知识？</p>
<p>放眼未来市场，我们缺乏的是更优秀的产品技术平台，以及符合整个市场发展的全新运作模式。</p>
<p>对于那些纠缠不清的“抄袭门”，我们一方面要记住那些通过创新改变我们体验的人，同时还要关注以法制行政管理的标准是如何处理、如何改进整个市场的发展。</p>
<p>这才是学好知识技法，走遍天下都不怕！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      作为一个认真的抄袭狗，Facebook咋没被告死？
    
    </summary>
    
      <category term="facebook" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/facebook/"/>
    
    
      <category term="facebook" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/facebook/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小米“澎湃芯”：发布2个月后，雷军闭口不谈--path=xiaomi</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/26/%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E2%80%9C%E6%BE%8E%E6%B9%83%E8%8A%AF%E2%80%9D%EF%BC%9A%E5%8F%91%E5%B8%832%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%90%8E%EF%BC%8C%E9%9B%B7%E5%86%9B%E9%97%AD%E5%8F%A3%E4%B8%8D%E8%B0%88-path-xiaomi.md/%E5%B0%8F%E7%B1%B3_%E6%BE%8E%E6%B9%83%E8%8A%AF_%EF%BC%9A%E5%8F%91%E5%B8%832%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%90%8E%EF%BC%8C%E9%9B%B7%E5%86%9B%E9%97%AD%E5%8F%A3%E4%B8%8D%E8%B0%88--path=xiaomi/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/26/小米“澎湃芯”：发布2个月后，雷军闭口不谈-path-xiaomi.md/小米_澎湃芯_：发布2个月后，雷军闭口不谈--path=xiaomi/</id>
    <published>2017-04-26T12:31:44.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T12:36:33.073Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>7年而立的小米，还能玩得转互联网这个大模式吗？</p>
<h2 id="小米6依然在万众瞩目中拉开了它的神秘面纱。"><a href="#小米6依然在万众瞩目中拉开了它的神秘面纱。" class="headerlink" title="小米6依然在万众瞩目中拉开了它的神秘面纱。"></a>小米6依然在万众瞩目中拉开了它的神秘面纱。</h2><a id="more"></a>
<p>“小米6是小米历时7年，在工艺上的巅峰之作”。小米公司董事长兼CEO雷军掷地有声地说到。而在7年前，小米才刚刚成立。</p>
<p>在小米1发布时，随着雷军那句经典的“没有设计就是最好的设计”被“流传千古”，小米公司逐渐被人皆知。从没有设计就是最好的设计到如今的小米6被雷军誉为“巅峰之作”，小米能否扭转颓势在登高峰？</p>
<p>雷军在小米6的发布会上表示，除了颜值外，在性能上也有所突破，其采用的是高通公司的最新处理芯片——骁龙835。但是，产能依旧是摆在小米面前的一座大山。</p>
<p>有业内人士透露，当前小米6仅有8万库存，而光发布当天的预约人数就已超过80万，是库存数量的10倍之多。如果能够满足80万人，至少还需要生产8个月左右，或许到小米7发布之前，货源供应才能稳定下来。</p>
<p>另外，在此次发布会中，雷军却没有谈及已发布2个多月的自家处理器芯片“澎湃”，这不得让人琢磨，难道自家芯片遇到了某种问题？</p>
<p>同时，雷军还在发布会提及，小米已改变为线上线下相融合的新零售模式，但是转型又能给小米带来什么机会呢？</p>
<p>如今7年而立的小米，还能玩得转互联网这个大模式吗？</p>
<h2 id="绝口不提“澎湃”芯片"><a href="#绝口不提“澎湃”芯片" class="headerlink" title="绝口不提“澎湃”芯片"></a>绝口不提“澎湃”芯片</h2><p>今年2月28日，小米正式发布小米松果处理器，这让雷军激动万分。当时，雷军称，从做芯片之时起，到现在已经烧了10亿元。对于回本，小米芯片一年至少要卖几千万时才能打平。</p>
<p>雷军说，小米之所以做芯片，在于小米的出货量优势。“如果一家公司从0开始单独做芯片，要说服手机公司用芯片是很难的事，因为不知道你是怎么做的，用你的芯片是一件很冒险的事。”</p>
<p>目前，从全球智能手机产业来看，只有3家拥有自己的芯片，分别为苹果、华为和三星。 </p>
<p>苹果做处理器用了8年时间，三星做处理器同样也用了几乎相同的时间，而华为做处理器却用了近10年。</p>
<p>对于用了10年研发芯片的华为，为何小米只用了两年就做出芯片？雷军说，“华为做芯片是十几年前的事，那个时间点做芯片需要的周期注定很长。但现在基础技术更成熟了，我们做起来就很快，这叫后发优势。”</p>
<p>然而，在后发优势的2个月后，雷军却只字未提“澎湃S1芯片”的产能和销量究竟如何，却是一味的在吹嘘小米6的功能有多么的先进，骁龙835的处理性能有多么的快速。</p>
<p>对于自己的“处理器孩子”，他选择了沉默。当然，选择沉默或许是因为他还没有准备好该如何开口。</p>
<p>小米5C在市场上的销量并不怎么好。“小米5C有货，但需要加100元。”中关村一位手机摊主表示。</p>
<p>“小米5C的机器基本没有多少消费者买，即便买也是尝鲜的人居多，毕竟是第一代小米芯片，还是有些不稳定，发热卡顿导致的退货也很多。”</p>
<p>还有店主表示，已经积压了很多小米5C的货源，打算原价处理。而对于众人吐槽的小米5C只能用移动网，该店主表示，可以破解联通网络。“现在只能破解成移动联通双4G，不然（光）单网，买的人更少。”</p>
<p>因为，目前小米松果的澎湃S1处理器仍徘徊于较低端的A53架构，在制作工艺上，其采用台积电28纳米工艺，与高通骁龙625处理器采用的三星14纳米工艺、华为麒麟655采用的台积电16纳米工艺相差一代，和联发科水平相当。而华为的海思麒麟处理器已从920升级到960，其架构也用上了主流的A73。</p>
<p>在基带方面，小米澎湃S1最高只支持到五模LTE Cat.4，属于较低阶级别。当前高通815和华为海思麒麟960均已达到九模LTE Cat.6，这也是为何小米5C却只能用移动联通卡的原因。</p>
<p>而本次小米6所搭载的骁龙835应该是高通近几年出品的一颗综合性能最好的处理器芯片。从跑分来看，整体性能相对骁龙821有大幅提升。业界认为，能够与其相比较的唯有华为麒麟960处理芯片。</p>
<p>所以，雷军很聪明，他不会把“澎湃”芯片搭载到小米高端机之上，因为一旦出现问题，就会造成不可挽回的声誉。我们可以看出的是，小米5C依然扮演者“试验者”的身份存在于市场之中。</p>
<p>目前，在京东商城的小米专营店内，依然没有小米5C的身影，反而在第三方卖家的店铺里货源很充足，销量基本在3000台左右。</p>
<p>相比第三方卖家能够第一时间拿到现货，小米官网却依然需要抢购。曾在官网进行抢购，却发现不到3秒钟就已没货，可见产能严重不足。</p>
<h2 id="再提“新零售”"><a href="#再提“新零售”" class="headerlink" title="再提“新零售”"></a>再提“新零售”</h2><p>那么，小米6究竟能挽回小米的颓势吗？或许未必。</p>
<p>首先，在外观设计上，小米6的设计与华为荣耀Magic和荣耀8趋同，四面曲屏也并非小米首创。四周曲面屏的做法早在荣耀Magic身上有所尝试，但因为工艺问题，荣耀Magic至今产能刚刚有所提升。</p>
<p>其次，在摄像头设计上，小米6采用了横排双摄技术，而其算法采用的和苹果一致，为广角+长焦。除了苹果，该算法还在金立M2017上被采用。但该方案并非对画质产生提升效果，只是在对焦远处时会稍微清楚些，远不如彩色+黑白的相机算法。</p>
<p>另外，小米6取消了耳机孔的设计，取而代之为利用数据线接口，类似苹果的处理方法。但此举已经在苹果时代被众多网友所吐槽。</p>
<p>本次小米6定位在了2499元的价格，可以说算得上是中端机型，销量应该不是什么问题，但唯一的缺点则是小米的新品通常会被“耍猴”，也就是我们常说的缺货严重。</p>
<p>2015年，小米没能如期完成8000万的出货目标，2016年小米更是无缘销量前5名。</p>
<p>有业内分析人士认为，小米销量的下滑或许大多数原因在于其经常缺货。毕竟华为、oppo、vivo的新品并不用等待很长时间，基本都是现货供应。因此，这是摆在小米面前的一道坎。</p>
<p>如今的手机市场发生了翻天覆地的变化，它不在是7年前的那个风口，如果在回到7年前，雷军的高配低价战略或许还有所奏效。</p>
<p>随着2015年开始，华为、oppo、vivo的强势崛起。小米只有互联网环境，也只有线上市场，但线上市场的潜力终被小米做完了。随后两年，中国智能手机市场变成华为、oppo和vivo的天下，因为他们反攻线下，延伸线上，而小米的线下之路却进展缓慢，线上却步步后退。</p>
<p>因此，雷军像马云一样，提出了“新零售”概念。雷军表示，小米已从之前的纯电商、线上销售，改变为线上线下相融合的新零售模式，要开拓小米“新零售”版图。而1000家小米之家，是雷军所定的“小目标”。</p>
<p>在此前的小米发布会中，雷军曾提及“线下开店”。 雷军称，小米遇到的真正挑战是，当前电商模式只占整个市场的20%左右，线下渠道依然很强势。 </p>
<p>应对线下渠道带来的挑战，雷军思考了两种方式，第一种方式是守住电商就行了，第二种方式是用互联网思维打造高效的零售模式，小米采取了后一种。</p>
<p>如今，智能手机行业发展到现在，所谓的互联网思维也有了饥饿营销的贬义色彩，因为oppo和vivo两家拥有大量线下传统店的崛起，让小米这家互联网手机公司，再次重新审视“线下渠道”。 </p>
<p>随着互联网手机“下半场”的到来，当互联网企业急于开拓模式创新时，轻视线下渠道让他们在无形之中吃了亏，这一点在手机行业尤其明显。 因此。小米对此采取的措施是——加强供应链和增加线下渠道。 </p>
<p>有业内人士分析称，“互联网思维是雷军的线上饥饿营销，不注重线下产，被蓝绿大厂赶超，认为雷军走了互联网的极端。”很显然，互联网的上半场是线上为王的时代，但互联网的下半场却是供应链和渠道为王的时代。</p>
<p>这也从中佐证了，无论任何互联网线上模式，最终都需要走到线下，走向实体。</p>
<p>现在，小米全面落后华为等厂商，雷军和小米才算是彻底醒悟，要搞“线下”，也就是雷军口中的“新零售”。</p>
<h2 id="出海遇到困境"><a href="#出海遇到困境" class="headerlink" title="出海遇到困境"></a>出海遇到困境</h2><p>今年1月31日，雨果·巴拉在担任小米全球副总裁三年半之后，重返硅谷，他曾于2013年开始负责小米的国际扩张。</p>
<p>巴拉在小米任职期间，虽推动了公司设备在印度市场的销售，但该公司在巴西和全球其他市场的发展却极为有限。</p>
<p>市场调研公司IDC设备研究副总裁布莱恩·马表示，巴拉为打造小米的国际思维做出了大量的工作。但是看看数据，就会发现小米的国际扩展战略喜忧参半。</p>
<p>Counterpoint印度研究总监尼尔·沙哈认为，小米在印度市场或已接近触顶。“印度市场的网络销售存有局限性。目前，60%至70%的智能手机仍通过线下销售。中国的厂商oppo和vivo目前已在印度市场超过了小米。”</p>
<p>2015年，小米进军巴西市场，但随后其关闭了巴西办事处。有分析师指出，“小米一直在巴西亏本销售手机。除非在巴西组装产品，否则将面临大约60%的税款。”</p>
<p>这似乎不是一个让小米听起来的好消息，但这的确是存于市场的现状。而这些现状除了销量和份额，挡在小米面前的还有专利问题。</p>
<p>小米公司高级副总裁王翔在接受媒体采访时说，专利是以前小米快速增长时期没精力做的事，现在有能力了，正是“补课”的时候。</p>
<p>“虽然专利集中在大陆，缺少核心专利这种中国企业的通病依然存在，别人发明了一个东西 ，使用付费很正常，专利碰撞无法避免，只能自行适用。但小米正尝试用其他的办法解决这些问题，例如与微软合作达成重要专利交叉许可，收购专利等。”王翔说到。</p>
<p>而近日，王翔再次接受媒体采访，他表示，小米暂时不在美国卖手机。“虽然我们没在美国或者西欧销售，我仍然感到很抱歉，因为我们未能为他们提供很好的服务。”</p>
<p>对于供应链与人力资源问题，王翔表示小米目前已经在30个地区提供服务，大多数都是发展中市场。他还说：“我们追求的市场是大众市场，想造成巨大的影响，而不是关注高溢价、精英市场。我们想为每一个人创新。”</p>
<p>但是，这有些出尔反尔。王翔一面在说小米不关注高溢价产品，但小米又在做着高溢价产品，这不得不让人怀疑王翔所说的话。</p>
<p>对于不进军美国市场，王翔给出的结论是，美国智能手机市场是由运营商驱动的，如果想将设备放进它们的网络，需要定制，需要进行大量的测试。而小米的工程团队“超级忙”，很难为这些运营商提供服务。</p>
<p>“超级忙”便成了无法进军美国的推辞。可以见得，小米的工程技术团队人员空缺依然很大。</p>
<p>在小米负责全球业务的雨果走后，突围国际市场又是一道摆在小米面前的题。其实，无论是专利还是高端品牌，小米最重要的是夯实基石。唯有夯实基石才能带来更多的高端品牌和满足更多的市场需求。</p>
<p>所以，可以肯定的是，想打出国门还需自己的真本事。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      小米“澎湃芯”：发布2个月后，雷军闭口不谈--path=xiaomi
    
    </summary>
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>怎么看Quora估值18亿美元远超知乎？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/26/quora/%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%9C%8BQuora%E4%BC%B0%E5%80%BC18%E4%BA%BF%E7%BE%8E%E5%85%83%E8%BF%9C%E8%B6%85%E7%9F%A5%E4%B9%8E%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/26/quora/怎么看Quora估值18亿美元远超知乎？/</id>
    <published>2017-04-26T12:26:58.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T12:29:03.899Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>何来远超，知乎月活跃用户1200万，Quora月活跃用户为1.9亿 ，估值还没超一倍。</p>
<p>D轮融资之后，据知乎天使投资人创新工场李开复透露，知乎估值超过10亿美元，迈入“独角兽”行列，并且在估值上超过了自己的老师、美国的对标者硅谷问答社区Quora。 </p>
<p>其实估值这东西本来不靠谱，人心散了估值再高都是虚的。</p>
<p>看看知乎走过的路，和当年那些火爆的网站何其相似。</p>
<p>先高薪聘几个骂人的枪手，再找几个文化名人当靶子，谁火就灭谁。<br>网站靠什么呀？靠的就是点击率，这点击率上去了，下家儿跟着就来了。<br>你砸进去多少钱，加一零，直接就卖给下家了。<br>我还告诉你，有人谈收购，立马儿就套现，给股票你都免谈。<br>你要是感兴趣，你投个8百万到1千万，多了不敢说，我保你一年，挣一个亿。<br>真的?<br>我说的可是美金啊！<br>估值就讲故事，故事谁都会说，投资人是鱼，愿者且上钩。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      怎么看Quora估值18亿美元远超知乎？
    
    </summary>
    
      <category term="Quora" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/Quora/"/>
    
    
      <category term="Quora" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/Quora/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百四十三节:幕后黑手</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/25/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%8A%82_%E5%B9%95%E5%90%8E%E9%BB%91%E6%89%8B/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/25/guzhenren/蛊真人_第六百四十三节_幕后黑手/</id>
    <published>2017-04-25T12:26:46.000Z</published>
    <updated>2017-04-25T12:33:36.203Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>赌石的确是一件看运气的事情，这一点没有哪个人能够否认。不论是蛊师亦或者蛊仙。<br>但是黄鳞鲛人却对自己很有自信。<br>因为他早有准备。<br><a id="more"></a><br>这些年来，他开这家金玉屋，也时常自己赌石。多年下来，他不断观摩、揣测、分析，选出了一些石头，对于这些石头中的东西，他有很大的把握。<br>这些石头中的东西，当然价值不高，若是价值高，他早就迫不及待地自己先开了，不会留到现在，还留在店里。<br>他是在为自己的生意着想。<br>这些石头，十有八九会开出蛊虫，虽然价值不高，但对于客人们而言，却是一次次的小刺激。就像是挂钩上的鱼饵，吸引着他们不断地赌下去，不断地投入资金。<br>黄鳞鲛人清楚地知道这些石头的摆放位置。有时候他还故意在重要的客人门前，兜售自己的赌石经验，开了这种石头，往往开出蛊虫来，营造出自己在赌石这一块儿渊博高的形象。<br>现在，黄鳞鲛人用这些石头来和夏琳对赌，把握极大，他深具信心。<br>然而第一场，他就品尝到了失败的滋味。<br>夏琳居然开出了一只三转蛊虫，力压他一头。<br>这是开门红！<br>围观的蛊师纷纷惊叹。<br>黄鳞鲛人也目光惊疑不定起来，难道眼前的这个鲛人少女是深藏不露？<br>他之前提出三局两胜的赌约，结果却被夏琳主动要求改变，改成五局三胜，赌注更大，囊括整个金玉屋。同时赌法也生变化，只要夏琳失败了一次，她就要将采油蛊交出来。<br>但现在，夏琳赢了，她不仅保住了采油蛊，而且还应得了两成的金玉屋。<br>“开什么玩笑，我居然输了！？”黄鳞鲛人感到难以置信。<br>他紧紧盯住眼前的鲛人少女，心中的怀疑却是缓缓消散。<br>黄鳞鲛人经验老道，一眼就看出夏琳完全是新手，尤其是蛊虫开出来后她惊喜的样子，不是假装，而是真情流露。<br>还有一点更是明证，那就是夏琳根本就不会自己解石。她刚刚挑选出来的石头，还是借助金玉屋里配备的解石蛊师之手。<br>“该死，看来是她走了狗屎运！”<br>“不过幸好赌约更改，若是之前的三局两胜，我就十分被动了。现在五局三胜，我还有很大的空间。”<br>想到这里，黄鳞鲛人用隐晦至极的目光，扫了一下夏琳身后的解石蛊师。<br>解石蛊师微不可察地点点头。<br>黄鳞鲛人心中不禁得意地笑了，有自己人在，夏琳不管选的什么石头，就算是出了蛊，活的搞成死的，整的搞成残的。看她还怎么和自己斗！<br>第二局开始。<br>“这次该我先选了。”夏琳道。<br>“你请便。”黄鳞鲛人笑着回应。<br>夏琳左右逛了两圈，便看花了眼。<br>“我就选这个。”忽然，她停下脚步，手指着面前的一块怪石。<br>这怪石很奇特，表面有无数的坑洞，形状也扭曲，质地并不紧密，仿佛是沙硕随意积压之后堆积成的。<br>按照赌石的行话，这是一块沙洞石，很难解出蛊虫来。<br>看到夏琳的选择，黄鳞鲛人笑了。<br>他装模作样，四处走走停停，摸摸这个，敲敲那个，片刻后，他拍着一块巨石，道：“那我便选这个罢。”<br>解石开始了。<br>黄鳞鲛人亲自动手，而夏琳这边则委托了专门解石的蛊师。<br>这场赌局公开，因此两方直接在大厅内动手。围观的人越来越多，小声的交流中，后来的人得知这样巨大的赌注，纷纷感兴趣地停下脚步，选择了观望。<br>对于蛊师而言，这场赌注很大。<br>一方是整座金玉屋，经营了许多年，资本雄厚。<br>另一方是五转极品的采油蛊。<br>两方赌注相差不多，皆因采油蛊太过优秀，有了它采集黑油，利润将相当可观。<br>黄鳞鲛人选择的石块十分巨大，解石需要一段时间。<br>夏琳这边的石块，就十分迅速了。毕竟沙洞石的质地就是这样，十分粗陋。<br>给夏琳解石的蛊师大手大脚，大开大合，完全没有心理负担。因为就算解石中误伤了蛊虫，反而是令黄鳞鲛人高兴的事情。<br>但这时，夏琳忽道：“用灰土法解石。”<br>解石蛊师动作一缓，看向夏琳：“你确定？这种方法解石，对沙洞石效果极其有限。”<br>“我确定。”夏琳道。<br>解石蛊师缓缓摇头：“小姑娘，我不是骗你，我既然为你解石，就不会弄虚作假。你不妨问问周围的人，他们都知道，这灰土法解沙洞石，几乎是无效的。”<br>“我不需要问，让你做你就做呗。之前的赌约可是说得明明白白。”夏琳坚持道。<br>“好，好，好。”解石蛊师只有点头。<br>灰土法一用上去，沙洞石的开解效率顿时暴降地谷底。<br>解石蛊师心中很郁闷，之前仿佛是厨师用刀切豆腐，现在是用针去刺豆腐，真元消耗还要更多。<br>“再用火熏法。”片刻后，夏琳又道。<br>周围蛊师有人惊呼起来，出声阻止。<br>解石蛊师也道：“火熏法会直接渗透到沙洞石的内部去，若是里面有蛊，还未开采出来，就会被杀死的。”<br>“让你做你就做好了。”夏琳面无表情。<br>周围蛊师顿时一片唉声叹气，有人直接道：“这小姑娘还和人对赌？她连新手都算不上，完全是胡来胡闹嘛！”<br>但夏琳却一脸笃定，甚至还带着一丝悠然。<br>解石蛊师摇头不已：“既然你决定好了，那我就这么做吧，其他人都看得清楚，这可不是我故意坏你的事，是你自己要求的。”<br>“用渗滴法。”<br>“蓝纹法。”<br>“再换种气法。”<br>接下来，夏琳连续出声，指挥若定。<br>沙洞石已经被解成一个拳头大小，仍旧未出蛊虫。<br>解石蛊师面色不善，他认为这是夏琳故意在消遣他，知道一些解石的方法，就随口乱说。<br>“好了，给我吧，我亲自解石。”夏琳忽道。<br>“什么？”解石蛊师楞住，很快反应过来，吐出一口浊气，将石头递给夏琳。<br>夏琳咬破舌尖，对着石头吐出一口鲜血，随后催动采油蛊对着石头猛烈吸摄。<br>咔嚓。<br>石头破开，露出一只三转蛊虫来。<br>“还真的有蛊？”<br>“这是什么蛊？我从未见过。”<br>“它仍在沉眠，看其模样，还是很完整的，并没有受伤。”<br>围观的蛊师们爆出了一阵小小的轰动。<br>解石蛊师彻底震惊了，他呆呆地看着夏琳，心中满是疑惑：“难道这个小姑娘真的是扮猪吃虎？”<br>黄鳞鲛人也停止了解石，脸色铁青。<br>就算解开了，他这石块中也只是一只二转，而对方却是开出了三转，并且还是活的！<br>“真的有蛊！楚大师的话，果然没错！”夏琳满心欢喜。<br>人群中，方源淡淡微笑。<br>其实这沙洞石中，根本就没有蛊虫，倒是包含了一块蛊材。<br>方源指点夏琳，间接地指挥解石蛊师，就是在炼这块蛊材。最终当夏琳滴血之后，运用采油蛊，完成了最后一步。<br>一般炼成的蛊虫，都是生龙活虎，但方源采用的炼蛊法比较特别，炼成的蛊虫会陷入沉眠状态。这就伪装得恰如其分，把在场其他的所有蛊师都瞒住。没有任何一个人发现端倪和破绽。<br>炼道准大宗师的境界，可不是说笑的！<br>所有人心中都很不平静，他们看向夏琳的目光，生了天翻地覆的变化。<br>“你到底是谁派来的？！”黄鳞鲛人低喝起来，之前的风度完全消失。<br>他认识到了不妥，脑海中念头沸腾。<br>这些年来他得罪了不少的人，他觉得这夏琳恐怕是一个诱饵，他落入了他人精心设计的局里。拿一只五转蛊来做局，也真是大手笔了！<br>“冷静，冷静。”<br>“我不能再冒险了，对方是有备而来的。”<br>黄鳞鲛人擦了擦额头的冷汗，目光一定。<br>他还有底牌。<br>在这金玉屋中，还有一批特殊的石头。<br>这些石头并非天然形成，而是黄鳞鲛人自己制作的假石。<br>他先将活的或者死的蛊虫，弄做沉眠的状态。然后以它们为中心，在外面不断地增添碎石。最终做成以假乱真的“天然”石块。<br>包含蛊虫的石块，通常都有一些外在的特征，使得它们区别于平凡的石头。<br>这种石块并不是那么容易寻到的。<br>有时候为了解决赌石坊货源短缺的问题，黄鳞鲛人就自己制造假石。当然，这些假石不是所有都包含蛊虫的，有的只做出了表面上的奇异特征。<br>第三场，败。<br>第四场，再败！<br>围观的蛊师们一片哗然，这种结果谁也没有料到。<br>所有人都在打量夏琳，带着忌惮和凝重。<br>黄鳞鲛人脸色惨白，咬牙切齿，目光中更带着一丝阴狠，好似被逼入悬崖边上的豺狼。<br>“最后一把，我绝对不能输！看来我必须要动用最大的底牌。”<br>黄鳞鲛人的底牌牌面自然很大，在一块假石中藏着一只五转蛊的残骸。按照赌石的规矩，只有活着的五转蛊才能胜得过他。<br>双方选石，解石。<br>啪。<br>方源忽然打了一个响指，宙道仙级杀招！<br>整个金玉屋，乃至小岛都静止下来，一切的人和物一动不动。<br>方源施施然走出人群，来到黄鳞鲛人的面前。他正在目不转睛地盯着眼前火焰，一丝不苟地解石。<br>方源走到石头前，轻轻一捏，手中就多了一只五转蛊虫的残骸。<br>然后他将这只残骸送进夏琳选中的石块中，回到人群当中。<br>下一刻，时间重新流动。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百四十三节:幕后黑手
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人  第六百三十七节：水壳蛊</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/18/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA__%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%8A%82%EF%BC%9A%E6%B0%B4%E5%A3%B3%E8%9B%8A/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/18/guzhenren/蛊真人__第六百三十七节：水壳蛊/</id>
    <published>2017-04-18T14:04:25.000Z</published>
    <updated>2017-04-18T14:11:49.668Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>数天后。<br>潮起潮落，击打在礁石上，激起万千的浪花。<br>用句不好听的话来讲，无名海岛可谓穷山恶水。先整个海岛的面积就不大，然后便是地沟黑油。正因为这里的海沟中盛产黑油，导致其他流派的修行资源都被压制，物产凋敝。<br>人的欲望是无穷的，所以人道损不足而补有余，弱肉强食。天道却是损有余补不足，讲究万事万物的平衡。<br><a id="more"></a><br>正因为有黑油这样的仙材存在，无名海岛的其他资源都非常凋敝，数百年来小渔村的规模始终如此，发展缓慢，能够供养出来的蛊师也只有个位数，少之又少。<br>此刻，在小渔村的最中央——村长的家里，方源正在和一位中年二转蛊师对打。<br>砰砰砰。<br>几声爆响之后，水液四溅，中年二转蛊师被淋成落汤鸡，瘫软在地上。<br>方源则以楚瀛的面貌，好整以暇地站在原地，背负双手，嘴角含笑。<br>从这才切磋开始到结束，方源站在原地，一步都未移动过。<br>中年二转蛊师艰难站起来，拱手行礼：“楚大师手段非凡，在下服了，感谢楚大师的指点。”<br>他是真的心服口服了。<br>几天前，方源故意伪装成四转蛊师，堂而皇之地进入小渔村，开始接触这里的蛊师。<br>当时，他的出现引了一场轰动。小渔村中很少来外人，尤其是孤零零的一个人。<br>方源是用云游蛊师的身份，正是介入到这个小渔村里来的。毫无疑问，他的到来打乱了小渔村的平静生活。<br>哪怕是凡人，毫无蛊师修行的都明白，他们的村子里来了一位实力强大的蛊师。<br>云游蛊师。<br>这种蛊师四处游历，居无定所，常常独身一人，但也有两三位搭伙的。<br>云游蛊师往往实力强大，并且短板很少。<br>这是很显然的。<br>外界的环境并不安全，云游蛊师能够四处游历，当然是得有过硬的本领了。这种本领并不单纯指的战力，还包括起居、饮食、赶路、喂养蛊虫等等方面。<br>没有雄厚的实力，是当不成云游蛊师的。<br>所以方源一出现，就引起了小渔村中仅有的几位蛊师高度警惕。<br>方源四转蛊师的气息，令他们十分忌惮。<br>第一次见面，方源就声称自己的蛊虫需要喂养，对老村长直接索要蛊材。<br>老村长就是小渔村中仅有的三转蛊师，被方源搜过魂的那位。他不敢拒绝方源的请求，只得答应下来。<br>切磋结束了，中年二转蛊师找上老村长。<br>关上屋子，放出蛊虫戒备，两人开始密谈。<br>中年蛊师不说话，一脸苦涩和忧愁。老村长笑道：“现在你知道楚大师的强大了么？”<br>中年蛊师连连点头：“楚大师的实力深不可测，我们就算合力反抗，也绝不是他的对手！”<br>说完，他又很不甘心地望向村长：“但我们就这样任凭他索要蛊材吗？他的蛊虫饿了，那是他的事情，为什么要分摊在我们的头上？最关键的是，我们村的库藏是积累了好几代的，就这么几天就几乎被他掏空了！”<br>老村长沉默了一会，这才意味深长地道：“云游蛊师是有这个惯例，去往一处地方，就换取蛊材，喂养自家的蛊虫。这类蛊师往往实力强大，所以当地势力通常都不会拒之门外，会积极配合，结个善缘的。这一次，我们就当结个善缘罢。”<br>中年蛊师不禁扬起眉头，语气里夹杂的怒意越加旺盛：“村长大人你自己也说了，是换取！但这位楚大师却是直接索要，根本没有拿出什么东西来换取啊。”<br>“那你说怎么办？我们还能怎么办？”老村长望着中年蛊师。<br>中年蛊师一下子怔住，沉默了几个呼吸之后，他的怒气消散无踪，挺直的腰背坍塌下去，满脸都是苦涩、痛苦和深深的无奈。<br>“火候差不多了。”另一边，方源微微笑起。<br>中年蛊师和老村长的话，都在方源的监控之中。甚至整个小渔村的一举一动，他都一清二楚。<br>几天前，他进入深海，想要收取地沟黑油。但后来，他的脑海中灵光一闪，改变了自己的想法。<br>方源忽然明悟到：“收取黑油不算什么，真正的重点是乐土真传！不妨就此情况试探一番。”<br>所以，方源便换了一个方式，依靠云游蛊师的身份，正面接触小渔村。<br>翌日。<br>老村长看着主动找上门来的方源，心中愁苦万分，表面上去堆着笑容，弓背弯腰地道：“楚大师是有什么蛊材缺漏吗？”<br>方源微微一笑：“老丈，多谢你的款待，我就要走了。”<br>老村长一愣，旋即心中升腾起无限的喜悦，但他克制住，满脸惊愕和愁苦，挽留道：“楚大师这么急着走？为什么不多留几天呢，也好让我们多尽一些地主之谊。”<br>方源摇头，故意打趣道：“老丈，这几日实在是太麻烦你们了，再留下去，恐怕他们就不是来找我切磋，是要找我拼命了。”<br>老村长一惊，旋即苦笑：“大师原来都知道。”<br>方源声音沉稳：“我行走外界这么多年，怎么会不知晓你们的心思呢？不过我这人从不是欺凌弱小之人。所以在我走之前，我要留下一些东西交给你们。”<br>老村长大喜，又有些将信将疑，双手却连连摆动：“大师，不必如此，您真是太客气了。”<br>“去将所有的蛊师都叫来吧。”方源收起笑容，淡淡地道。<br>片刻之后，老村长的屋中，几乎所有的蛊师都到了场，缺少的是昨天切磋的中年蛊师。<br>“真是不巧，他深入海底收取黑油了，恐怕今天是要错过。”老村长代为请假道。<br>方源深深地看了他一眼，笑了笑：“老村长多虑了。诸位请看，这一只蛊虫。”<br>方源伸出双手，缓缓展开，露出一只二转凡蛊。<br>这蛊虫白蓝两色，形如贝壳，大如玉镯。<br>方源继续道：“这是水壳蛊，可在蛊师身上形成一层水壳，大大抵抗海水压迫之力。单用这只蛊虫，可下海水六里深处。”<br>屋内的蛊师顿时轰然。<br>“二转蛊虫，能下六里的海？”<br>“水壳蛊，为什么我没有听过？”<br>方源微笑：“你们不妨试试。”<br>尝试了一遍后，蛊师们都惊喜交加，他们发现这只蛊虫还有一个极好的优点，就是消耗的真元相当稀少。<br>“这是罕见的二转珍稀蛊啊！”有人激动得都有了颤音。<br>“可惜只有一只……”有人可惜咂嘴。<br>这个说话的人立即被老村长狠狠地瞪了一眼。<br>方源哈哈一笑：“你们放心，人人都有的。”说着，他掏出多只水壳蛊，果然是人人有份。<br>近十只水壳蛊当场都散了，惟独还有一只留在方源的手中。方源将它递给老村长：“这只你就代为转交吧。”<br>老村长感动无比，哽咽致歉道：“是老朽的错，楚大师您是宽厚之人呐！”<br>方源叫老村长召集全村的蛊师，老村长便害怕这万一方源是要将他们一网打尽，这该怎么办？<br>不是没有这个可能。<br>知人知面不知心，况且这人还只相处了两三天。<br>所以，老村长就将最有希望接替他位置的中年蛊师，秘密安置他处，就是害怕方源人面兽心！<br>方源赠送水壳蛊的举动，让老村长惊喜连连，惭愧交加。<br>但方源才刚刚开始。<br>“这是水壳蛊的蛊方，交给诸位了。”方源将近十份蛊方，也都给了在场的所有蛊师。<br>蛊师们懵了！<br>送蛊虫和送蛊方，完全是两个概念啊！<br>“楚大师，这如何使得？”老村长接过蛊方时，双手都在颤抖。<br>“没有什么，诸位不妨看看这蛊方的具体内容。”方源摆手道。<br>众人连忙看去，很快就有人惊叫道：“天哪，原来这水壳蛊的核心蛊材，居然是岛西边沙滩上的螺纹贝？！”<br>“这蛊方中所有的蛊材，都是本岛都有的物产啊！！”旋即，又有人惊呼。<br>方源点头：“我在炼蛊上有些微心得，这些天来，一边和某些蛊师切磋，了解你们的生活和修行，另一边也在海岛上巡察，看看有没有什么合适的蛊材可以利用。我创出这份蛊方，就是给你们的，所以你们都要收下来。”<br>话刚说完，方源就听到扑通一声，转眼看去，是那老村长跪倒在地上。<br>老村长向方源拜去：“老朽有眼无珠，不识得楚大师竟有如此天大的炼蛊造诣！老朽更惭愧，竟误解大师的一片好心……”<br>老村长还未说完，就被方源强行抬起，然后他看到方源微笑着对他说：“老丈，哪里的话。我这人向来滴水之恩，涌泉相报。我在老丈这里得到的蛊材，也解决了我的很大难题啊。我们相遇一场，都是缘分，要好好珍惜。”<br>“不过这水壳蛊乃是我初创，真正用起来，究竟效用如何，我也不太清楚。大家今天不妨挑选几个人，和我一起下海，采集一些黑油，看看实际的效果，怎么样？”<br>“不敢不从命！”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人  第六百三十七节：水壳蛊
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么东北会衰退？还可能复兴吗？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/13/zhongguo/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%9C%E5%8C%97%E4%BC%9A%E8%A1%B0%E9%80%80%EF%BC%9F%E8%BF%98%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%A4%8D%E5%85%B4%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/13/zhongguo/为什么东北会衰退？还可能复兴吗？/</id>
    <published>2017-04-13T08:49:28.000Z</published>
    <updated>2017-04-13T08:49:28.908Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      为什么东北会衰退？还可能复兴吗？
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>易到的七年之痛，最终输给了现实</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/11/yidao/%E6%98%93%E5%88%B0%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%B9%B4%E4%B9%8B%E7%97%9B%EF%BC%8C%E6%9C%80%E7%BB%88%E8%BE%93%E7%BB%99%E4%BA%86%E7%8E%B0%E5%AE%9E/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/11/yidao/易到的七年之痛，最终输给了现实/</id>
    <published>2017-04-11T12:43:55.000Z</published>
    <updated>2017-04-11T12:47:14.030Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从专车老大到如今的窘境，易到究竟发生了什么？</p>
<p>“失败就是创业的一种宿命，是一种不可避免的东西”。 </p>
<p>这是3月底，易到创始人周航在湖畔大学开学典礼上所说的一句话，的确，它符合当前易到的处境。<br><a id="more"></a><br>4月9日，周航加盟雷军所创办的顺为资本。随后，顺为资本管理合伙人许达来已向媒体确认，周航已加盟顺为，出任投资合伙人。 </p>
<p>而就在周航加盟顺为资本消息公布后的第二天，易到却再次遭到央视点名。当然，这次被点名的原因还是易到的“老大难”问题——提现、欠款。 </p>
<p>这或许已困扰周航一年了。 </p>
<h2 id="加盟或出于无奈"><a href="#加盟或出于无奈" class="headerlink" title="加盟或出于无奈"></a>加盟或出于无奈</h2><p>2015年的夏天叫人厌倦。滴滴和快的刚刚结束一场打车之间的“战役”，宣布合并，而另一场战役又悄无声息的到来——专车之战。 </p>
<p>2010年10月，易到专车上线；2014年7月8日，1号专车上线；2014年8月19日，滴滴专车上线；2015年1月28日，神州专车上线；2015年9月16日，首汽约车上线。专车市场瞬间“风起云涌”，除易到外，仅一年时间就已挤进4家同行者。</p>
<p>土豪入境，生死存亡，无可奈何。也正是此时，5家专车公司开始了生存、竞争和杀戮。就像电影中的情节一样，经过各种猜忌、结盟、翻脸、暗渡陈仓和虚晃一枪，最终只有最强的一两个可以存活。</p>
<p>但易到却没有存活下来，周航虚晃一枪之后，加盟了顺为资本。 </p>
<p>而易到的衰败来自2015年，它迎来了首次危机。 </p>
<p>去年5月，就有媒体报道称，易到当前各项业务均不景气，并且员工人心涣散，在政企用车事业部总经理张玮离职后，整个公司离职的雪球越滚越大。 </p>
<p>在张玮离职后，易到联合创始人兼CMO朱月怡接手管理政企用车事业部，并计划一个月内在四个城市开启 100 条线路，但现实是该部门多数员工相继离职，最终，政企用车事业部的巴士业务被迫下线。 </p>
<p>而易到联合创始人兼 CMO 朱月怡也出走易到自己创业。随后，企业大客户部总经理肖鹏离职，海外事业部因运营成本过高，也被解散。仅仅5个月，近700 名员工的易到，跳槽员工超过百人。</p>
<p>此时，易到的市场份额急转直下，由专车市场的老大滑落到行业第四，面临种种危机。 </p>
<p>2015年10月，乐视以7亿美元控股易到，将易到拉回了生死线。随后，开始了持续8个多月的充返和一系列营销活动。 </p>
<p>而后，易到一直对外界宣称正在与投资者商谈融资事宜，便没有了下文。</p>
<p>当前的易到，正面临着一场严峻危机，或是关于钱，或是关于信任，又或是周航自己的命运。 </p>
<p>2016年3月，乐视发布公告称，原乐视控股CMO彭钢将担任易到用车总裁一职，负责易到用车的大市场、乐视生态协同及人员和组织的建设及管理等业务。创始人及CEO周航职位不变。 </p>
<p>当时有分析称，此次人事变动意味着乐视方面将全面接管易到，易到创始人、CEO周航或遭架空而面临出局。</p>
<p>易到用车实际控制公司已完成了法人和注册地的变更，法人变更为了彭刚，而注册地变更为了乐视大厦所在地。 </p>
<p>这进一步说明，乐视正在进一步获取易到用车的控制权，周航尽管还是CEO，但实际上早已无实权。</p>
<p>早在两个月前，周航就已确定加盟顺为资本。而周航加盟顺为资本，或许有两个原因，一是间接与雷军进行合作，商谈融资事宜，二是出局易到用车，完全加盟和投资顺为资本。</p>
<p>众所周知，小米与乐视是历来的宿敌，双方公关对骂和公开指责对方创始人时有发生，但这回周航从乐视旗下易到加盟雷军系投资基金，或许第二种可能性极大。</p>
<h2 id="提款难上难，易到真的没钱了？"><a href="#提款难上难，易到真的没钱了？" class="headerlink" title="提款难上难，易到真的没钱了？"></a>提款难上难，易到真的没钱了？</h2><p>最近，乐视再次遭到央视点名。据央视第一时间报道称，日前，不少上海网约车驾驶员爆料，网约车平台“易到用车”提现失败的情况越来越严重。不少驾驶员被扣押的费用从几百元至几万元不等，网上关于“提现失败”的帖子有很多，有的司机称“已经两个月了还没有提现成功。”</p>
<p>一位司机提供的图片显示，自今年2月21日以来，他8次通过易到APP平台提现，均告失败。另一位易到网约车司机也碰到了同样问题，涉及金额高达1万7千元。 </p>
<p>一位易到司机发帖称，“所有用户提现失败，一问客服就说系统故障。那我想问为何往你们易到平台存钱，怎么没系统故障？只能进不能出？”</p>
<p>还有易到司机称，我是10点多提的，显示提现成功，等到一点多的时候钱又返回来了，提现失败，每一周都是这样， 一周只有5天提现，我们几百个司机建立了群，差不多800多个司机，无法提现的金额多的话3、4万，少一点的话都是1千多。 </p>
<p>央视财经报道称，易到上海分公司客服电话，一直处于无人接听状态。而易到公司上海的注册地，现场大门紧锁，并无工作人员。</p>
<p>早在今年2月，蓝鲸TMT就曾陆续接到多名易到车主的爆料，称他们近期多次遭遇“提现难”的问题，并控诉易到用车平台恶意拖欠车主款项。 </p>
<p>来自深圳的郭师傅表示，他从去年开始注册成为易到的合作司机，之前使用易到平台接单和提现都正常，但是从春节期间开始，他留在司机端的资金开始不能正常提现。</p>
<p>“大概从年初开始，我在后台进行提现操作的时候就不正常了。”郭师傅回忆道，以前只要在规定的时间里点击提现，他就很快能收到银行的到账短信；但最近他在客户端发出提现申请，却总是提示“系统故障，请稍后再试”。 </p>
<p>针对这一现象，蓝鲸TMT曾致电易到用车相关负责人，对方回应称，所谓的“提现难”问题可能是系统故障原因导致，也可能是由于车主操作不当引起。 </p>
<p>而这与央视本次报道中的说辞完全一致，已时过2个多月，易到一直对外声称“系统故障导致提款慢”。</p>
<p>对此，蓝鲸TMT特向北京安理律师事务所合伙人李舒律师进行了咨询。李律师表示，一般而言，这么大的平台运营应有强大的IT系统支持，如果仅因为简单的数据对接或共享就导致系统障碍，这个解释还是有些牵强。</p>
<p>“正常情况下，易到用车与车主之间应就资金使用和提取等权利义务内容订立协议，协议应包括结算方式、结算比例和结算周期等条款，否则就无章可循。如果有这样的协议且对上述内容做出了明确约定，车主不能按约顺利提现时，则易到就应承担相应迟延结算和付款的违约责任。”李舒律师向蓝鲸TMT表示。</p>
<h2 id="没有壁垒，终将被打败"><a href="#没有壁垒，终将被打败" class="headerlink" title="没有壁垒，终将被打败"></a>没有壁垒，终将被打败</h2><p>对于滴滴出行的布局，周航曾说，“滴滴利用的是德州扑克战局，他是大玩家，手上筹码足够多，他会不惜代价，把你打到清场为止。” </p>
<p>的确，目前的市场状况正如周航所说，滴滴在逼着易到清场，而另一位专车市场的佼佼者神州专车似乎也在逼迫易到，因此，周航如今所面临的是来自于滴滴和神州专车的两面夹击。</p>
<p>专车行业的博弈并非如同周航想象般美好。或许，他错在了补贴之上，在打车时代所用的营销手段，最终却败在了专车时代之上。 </p>
<p>因为，在补贴面前，用户永远没有感情，也没任何品牌忠诚度可言。当周航意识到问题时，他只用了两个方式来解决问题：第一，通过其他业务为专车倒流；第二，着重挖掘企业客户。然而不幸的是，这两套组合拳在当时的环境下，似乎并没有用武之地。 </p>
<p>面对滴滴和神州的夹击，使得易到更难翻身。互联网的本质是扩张和垄断，而在互联网时代，唯一的商业模式就是垄断。可惜的是，易到没有做成自己所能垄断的壁垒，最终被滴滴和神州所打破。</p>
<p>易到用车总裁彭刚曾在接受媒体采访时说道：“出行这个行业残酷到，它的竞争方法可能有点简单粗暴，就是没有钱烧，你肯定退出去。”</p>
<p>这或许是易到最大的心结。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      易到的七年之痛，最终输给了现实
    
    </summary>
    
      <category term="易到" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%98%93%E5%88%B0/"/>
    
    
      <category term="易到" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%98%93%E5%88%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
