<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>到处抄</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://daochuchao.github.io/"/>
  <updated>2017-04-02T11:52:03.507Z</updated>
  <id>http://daochuchao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>到处抄</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第六章</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE_%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/东野圭吾_嫌疑犯X的献身_第六章/</id>
    <published>2017-04-02T11:50:55.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T11:52:03.507Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>那天教室还是一样空荡荡，虽然空间足以容纳百人，在座的却顶多只有二十人。而且几乎所有的学生，都坐在后面的位子，以便一点完名就立刻开溜，或是可以在底下做自己的事。<br><a id="more"></a><br>有心专攻数学的学生尤其少得可怜，甚至可说除了石神没有别人。这堂课谈来谈去都是应用物理学<br>的历史背景，所以学生很不捧场。<br>石神遂也对那堂课没什么兴趣，但他还是按照惯例，坐在第一排从左边数第二个位子。无论什么课<br>他都坐在那个位置或附近。之所以不坐正中间，是因为他有意已客观的态度<br>看待讲课。他知道，即使是再怎么优秀的教授，说出来的话也不见得永远正确。<br>他通常都很孤独，那天却难得地有人坐在后面那个位子，不过他并未太在意这点。在讲师进教室<br>前，他还有事要做。他取出笔记本，开始解答某个题目。<br>“你也是厄多斯的信徒吗？”<br>起先，石神没发觉那个声音是在对自己说话。过了一会儿他之所以抬起脸，是因为他很好奇居然会<br>有人提起厄多斯这个名字，他转头向后看。<br>一个长发披肩，敞着衬衫胸口的男人正托着腮，脖子上还挂着金色项链。他常看到那张脸，之前他<br>就知道对方是打算专攻物理的学生。<br>跟他说话的，不可能是这个人——石神才刚闪过这个念头，长发男子就保持托腮的姿势说道：“纸<br>笔是有局限的，不过尝试本身或许就自有意义吧。”<br>是同一个声音，让石神有点惊讶。<br>“你知道我正在做什么？”<br>“我稍微瞄到一眼，不是故意要偷看的。”长发男子指着石神的桌子。<br>石神的视线回到自己的笔记本。上面虽然写着数式，但才写到一半，只是其中一小部分。只看一<br>眼，就能知道他在做什么题目，表示此人也曾演算过这个题目。<br>“你也做过吗？”石神问。<br>长发男子终于放下托腮的手，浮现苦笑。<br>“我向来主张不做不必要的事。毕竟我将来想专攻物理，只是运用数学家提出的定理就行了，证明<br>的工作交给你们。”<br>“但你对这玩意有兴趣吗？”石神拿起自己的笔记本。<br>2017/4/2 嫌疑犯X的献身 : 第六章<em>东野圭吾</em>在线阅读<em>九九藏书网<br><a href="http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm" target="_blank" rel="external">http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm</a> 2/9<br>“因为已经证明过了，反正知道被证明过了也没什么损失。”他看着石神的眼睛继续说，“四色问<br>题已被证明，所有的地图都是涂成四色。”<br>“不是所有的。”<br>“没错。先决条件是，必须在平面或球面上。”<br>这是数学界最有名的问题之一，题目是&lt;平面或球面上的任何地图是否都能以四色区分&gt;，由A.凯莱<br>在一八七九年提出。只要能证明的确是以着色区分，或是想出一个并非如此<br>的地图就行了，结果却花了斤百年才解决。加以证明的是伊利诺大学的凯尼斯.阿佩尔和渥而夫甘<br>古.哈肯，两人利用电脑，确定所有的地图约可归类为一百五十种基本的类型，终<br>于证明这些都是用四色区分。那是一九七六年的事。<br>“我不认为那是个完备的证明。”石神说。<br>“我想也是。所以，你才会试图用纸笔解题。”<br>“那样的做法如果靠人工作业来调查，规模太过庞大，所以他们才会使用电脑吧；不过也因此无法<br>完美判断那个证明是否正确。如果连确认都得使用电脑，那就不是真正的数<br>学。”<br>“你果然是厄多斯信徒。”长发男子莞尔一笑。<br>保罗.厄多斯是生于匈牙利的数学家。他最有名的事迹就是一边浪迹各地，一边和各地的数学家共同<br>研究。他始终抱着一个信念：好的定理必然有美妙自然又简单的证明。对于<br>四色问题，他虽然也同意阿佩尔与哈肯的证明应该是正确的，却还是表示那个证明不够美。<br>长发男子看穿了石神的本质，他的确是“厄多斯的信徒。”<br>“前天，我去问教授一个数值解析的考题。”长发男子换了话题，“题目本身虽无错误，得出的解<br>答却不够优雅，果然是因为印刷出了一点差错。但我惊讶的是，听说还有其<br>他学生提出同样的质疑。老实说我很懊恼，我本来还自恋的以为只有我能完美地解出男个问题。”<br>“那点小问题……”石神说道这儿就把下半截的话吞回去。<br>“以石神的本领，解得开是理所当然的——连教授也这么说。果然是人外人有，这样一来我就知道<br>自己不是念数学的料。”<br>“你刚才说，你想专攻物理学，是吧？”<br>“我姓汤川，请多指教。”他朝石神伸出手。<br>石神虽然觉得此人是个怪胎还是和他握了手，然后突然觉得有点好笑，因为他一直以为被人当成怪<br>胎的永远是自己。<br>虽然他和汤川并没有什么特别的交情，但碰到时一定会聊上几句。汤川博学多闻，除了数学和物理<br>学，其他领域也多有涉猎。连石神暗自鄙视的文学与演艺新闻都了如指掌。<br>不过石神并不知道他的知识究竟有多深厚。因为石神自身缺乏判断的基准，而汤川可能也知道石神<br>只对数学有兴趣，很快就不再提起其他领域的话题。<br>2017/4/2 嫌疑犯X的献身 : 第六章</em>东野圭吾<em>在线阅读</em>九九藏书网<br><a href="http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm" target="_blank" rel="external">http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm</a> 3/9<br>即便如此对石神来说，汤川仍是他进大学以来第一个聊得来的同伴，也是第一个实力获得他肯定的<br>人物。<br>后来两人逐渐不再碰面，因为他们各自选择了数学系和物理学系。这种学系之间的转系，只要成绩<br>达到一定标准就会核准，但双方都不想转系。石神认为这对彼此来说都是正<br>确选择，两者都选了最适合自己的道路。虽然两人都有同样的野心：企图以理论建构世上的一切，<br>但采取的方式正好相反。石神试图藉由数式的推敲打成此一目的，而汤川却先从<br>观察着手，接着发现问题，加以解决说明。石神喜欢模拟推演，汤川则注重实验。<br>虽然难得碰面，石神依旧不时听说汤川的消息。研二那年的秋天，听说汤川发明的“磁界齿轮”被<br>某家美国企业买下时，他当下感到相当佩服。<br>汤川结束硕士课程后的发展，石神毫无所悉。因为他自己离开了大学，就这样一别经年，任由二十<br>多年的岁月一晃而逝。<br>（书中空两行）<br>“你还是老样子嘛。”汤川一进屋，就仰望着书架说道。<br>“怎么说？”<br>“我就知道你对数学情有独钟。就连我们学校的数学系，恐怕都找不出哪个人拥有这么多的私人资<br>料。”<br>石神什么也没说。书架上不只是相关书籍，还排列着各国召开学会的档案资料。虽然都是他利用网<br>际网络寻找来的，但他自认自己绝对比半吊子的研究学者精通当前的数学界<br>。<br>“总之你先坐，我去泡咖啡。”<br>“喝咖啡也不错，不过我带了这玩意儿来。”汤川从拎来的纸袋取出盒子，是有名的日本酒。<br>“唉，其实你不用这么客气。”<br>“久别重逢，怎么好意思空手来。”<br>“不好意思。那，我叫点寿司好了。你应该还没吃完饭吧？”<br>“不，我才要叫你别这么客气。”<br>“我也还没吃呢。”<br>他拿起电话分机，翻开叫外卖用的档案夹。可是看到寿司店的菜单，他不禁有几分犹豫，他点的总<br>是普通的综合寿司。<br>他拨通号码，点了特别综合寿司和生鱼片，寿司店的店员应答时似乎很意外。这个房间不晓得有多<br>少年没出现过像样的客人了，石神想。<br>“不过我还真吓了一跳，没想到你居然会来。”他边坐下边说。<br>“我凑巧从朋友那里听说你的事情，突然觉得很怀念。”<br>2017/4/2 嫌疑犯X的献身 : 第六章<em>东野圭吾</em>在线阅读<em>九九藏书网<br><a href="http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm" target="_blank" rel="external">http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm</a> 4/9<br>“朋友？有这样的人吗？”<br>“嗯，这件事说起来也很妙。”汤川看似难以启齿的抓抓鼻翼，“警视厅的刑警来找过你吧？就是<br>那个姓草薙的。”<br>“刑警？”<br>石神心头一跳，但他小心地不形于色，然后重新看着老同学的脸。这个男人该不会知道什么吧——<br>“那个刑警，和我们同届。”<br>汤川口中冒出的话，令他很意外。<br>“同届？”<br>“他和我都是羽毛球社的，别看他那样，其实跟我们一样都是帝都大毕业的。不过他是社会学<br>系。”<br>“噢……原来如此。”石神心头那团正要扩散的不安霎时消失，“我想起来了，他的确盯着我收到<br>的大学信封猛瞧，难怪我觉得他好像很在意帝都大这个名词。既然如此，他<br>当时直接告诉我不就好了。”<br>“对那家伙来说，帝都大理学院的毕业生根本不是什么同学，在他眼中是另一个人种。”<br>石神点头同意，这点可说是彼此彼此。一想到跟自己在同一时间念同一所大学的人现在居然成了刑<br>警，就有种奇妙的感受。<br>“我听草薙说，你现在好像在高中教数学。”汤川笔直凝视着石神。<br>“就是这附近的高中。”<br>“我听说了。”<br>“你是留在大学吧？”<br>“恩，我现在在第十三实验室。”他回答的很干脆。这应该不是装的，而是真心的觉得这没什么好<br>骄傲吧，石神想。<br>“当教授？”<br>“不，还在一步之外原地打转，因为上面的位子都挤满了。”汤川毫不在意的说。<br>“你有‘磁界齿轮’的丰功伟绩，我还以为你现在一定已经当上教授了。”<br>听到石神这么说，汤川笑着搓揉脸。<br>“也只有你还会记得这个名称。结果毫无实用化，根本就是纸上谈兵。”说着他动手打开带来的酒<br>瓶。<br>石神起身，从柜子里拿出两个杯子。<br>“你才是，我还以为你现在一定在哪个大学当教授，正在向‘黎曼假说’挑战。”汤川说道，“达<br>摩石神到底是怎么了？还是为了效忠厄多斯，也打算当个流浪的数学家？”<br>“不是那样的。”石神小小叹了一口气。<br>2017/4/2 嫌疑犯X的献身 : 第六章</em>东野圭吾<em>在线阅读</em>九九藏书网<br><a href="http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm" target="_blank" rel="external">http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm</a> 5/9<br>“来，不管怎么样先干一杯。”汤川没有多做追问，径自往杯中倒酒。<br>石神以前当然也打算一辈子献身数学研究。他曾下决心，结束硕士课程后，就像汤川一样留在大学<br>拿博士。<br>之所以没能如愿，是因为他必须照顾双亲。父母都已年迈，又有病在身。纵使能够半工半读地念研<br>究所，也筹不出父母的生活费。<br>这时，教授告诉他某间新成立的大学正在征助教。那间大学距离他家还算不远，他心想只要能继续<br>研究数学就好，于是决定接受这份工作。结果这个决定却打乱了他的人生。<br>他在那间大学根本无法从事任何研究。教授们只顾着争权夺利和明哲保身，既没有栽培优秀学者的<br>意识，也没有完成划时代研究的野心。石神辛苦写成的研究报告，事隔多日<br>依旧沉睡在教授的抽屉里。再加上学生的水准很差，照顾这些连高中数学都搞不清楚的学生，剥夺<br>了石神的研究时间。儿他忍耐到如此地步得到的薪水却低得可怜。<br>他也曾想过换一间大学，不过看起来毫无希望。设置数学系的大学本就不多，就算有数学系，预算<br>也很少，没有多余的钱请助教。因为数学系不像工程院，没有企业愿意赞助<br>。<br>他被迫转化人生方向，最后他选择以学生时代就考取的教师资格谋生，同时也放弃了成为数学家的<br>梦想。<br>石神觉得就算告诉汤川这些事情也无济于事。不得不放弃成为研究者的人，多半都有类似的苦衷，<br>他明白自己的境遇并不稀奇。<br>寿司和生鱼片送来了，他们边吃边继续喝酒。汤川带来的酒喝完后，石神就拿出威士忌。其实他很<br>少喝酒，不过他喜欢在解开数学难题后，浅酌几口以消大脑疲劳。<br>虽然聊得并不算热闹，不过一边要想学生时代一边谈论数学还是很愉快。石神再次察觉，这么多<br>年，自己早已失去这样的时光。这或许是离开大学后的第一次。也许除了此人<br>再无别人能够理解他，也再没人能获得他视为同类的肯定，石神边看着汤川边想。<br>“对了，差点忘了要紧事。”汤川突然说着，从纸袋中取出一个褐色的大信封，放在石神面前。<br>“这是什么？”<br>“你先打开看看。”汤川笑嘻嘻的说。<br>信封里装着A4的报告用纸，上面写满了数式。石神快速扫过一张，顿时醒悟那是什么。<br>“是反正‘黎曼假说’的试算吗？”<br>“一眼就被你看穿啦。”<br>黎曼假说是当今数学界最有名的难题，虽然只要能证明数学家黎曼的假说是正确的即可，至今却无<br>人成功。<br>汤川拿出来的研究内容，就是想证明这个假说不正确。石神早已知道世界各地都有学者在做这项努<br>力，同样也无人能成功举出反正。<br>2017/4/2 嫌疑犯X的献身 : 第六章<em>东野圭吾</em>在线阅读<em>九九藏书网<br><a href="http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm" target="_blank" rel="external">http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm</a> 6/9<br>“这是我们请数学系的教授影印给我的，他还没公开发表。虽然还没有完全反正成功，不过应该已<br>经找对了方向。”汤川说<br>“你是说黎曼的假说是错的吗？”<br>“我只是说他找对了方向。如果假说是正确的，就表示这篇论文应该哪里有错。”<br>汤川的眼神就好像恶作剧的小孩想确认计谋是否成功，石神立刻察觉到他的企图。他在挑衅，同事<br>也想确认“达摩石神”的功力已退到什么地步。<br>“可以借我看一下吗？”<br>“我就是带来给你看的。”<br>石神看着论文，最后他起身坐到桌前。摊开一旁没用过的报告纸，拿起原子笔。<br>“你想必知道P不等于NP这个题目吧？”汤川从他背后出声说。<br>石神转身。<br>“对于数学问题，自己相处答案，和确认别人说的答案是否正确，哪一种比较简单，或者困难到何<br>种程度——这是克雷数学研究所悬赏征求解答的问题之一。”<br>“果然厉害。汤川笑着举杯。”<br>石神重新面对桌前。<br>数学很像寻宝，他想。必须先看清该从哪一点进攻，思索通往解答的挖掘路径，然后按照计划逐步<br>拟定数式，得到线索。如果什么都没得到，就得更改线路。只要这样埋头苦<br>干，有耐心、但却大胆的走下去，最后就能找到从未被人发掘过的宝藏——也就是正确解答。<br>如果用这个比喻，那么鉴证别人的解法，就好像只是沿着别人挖掘的路径前，感觉上进似乎很简<br>单。但实际上并非如此。如果沿着错误线路前进，找到假宝藏做出某种结论，<br>有时要证明那个宝藏是假的，会比寻找真宝藏更困难。所以才会有人提出P不等于NP这种令人束手无<br>策的问题。<br>石神忘了时间，斗争心、探求心以及自尊心令他亢奋。他的眼睛一刻也离不开数式，脑细胞全都用<br>在如何操演他们。<br>（书中空两行）<br>石神突然起身，拿着论文转身向后。汤川披着大衣，缩着身子睡着了。石神摇晃他的肩。<br>“快醒醒，我懂了。”<br>汤川睡眼惺忪的缓缓直起身子，搓搓脸，仰望石神。<br>“你说什么？”<br>“我懂了。很遗憾，这个反正有错。虽然是有趣的尝试，但在质数分布上有根本错误——”<br>“等一下，你先等等。” 汤川把手伸到石神的脸前，“我刚睡醒，就算听了你的复杂解释，也不可<br>能会懂。不，就算我清醒时也不可能。老实说，我对黎曼假说完全没辙，只<br>2017/4/2 嫌疑犯X的献身 : 第六章</em>东野圭吾<em>在线阅读</em>九九藏书网<br><a href="http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm" target="_blank" rel="external">http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm</a> 7/9<br>是猜想你会有兴趣，才带来给你看。”<br>“你不是说什么方向是对的吗？”<br>“那是从数学系教授那里听来现学现卖。其实他早就知道反正有误，所以才没发表。”<br>“那，我发现错误也是应该的？”石神很失望。<br>“不，你很厉害。那个教授说就算是小有名堂的数学家，恐怕也无法立刻发现错误。”汤川看看手<br>表，“你只用六个小时就找出来，已经很厉害了。”<br>“六小时？”石神看向窗户，窗外的天色已经开始泛白。一看闹钟，原来快五点了。<br>“你一点也没变，我可以放心了。”汤川说，“达摩石神依然健在，这就是我看着你背影时的感<br>想。”<br>“抱歉，我都忘了你还在。”<br>“没关系。到时你，应该稍微睡一下，你今天还要上课吧？”<br>“是啊，不过太兴奋了毫无睡意。好久没这么聚精会神了，谢谢。”石神伸出手。<br>“看来我来对了。”汤川说着握紧他的手。<br>他小睡到七点。不知是因为大脑累了，还是精神上太满足，时间虽短却睡得很熟，醒来时头脑比平<br>常还要清醒。<br>石神准备出门时，汤川说：“你的邻居起的真早。”<br>“什么邻居？”<br>“我刚才听到出门的声音，那时大概才刚过六点半吧。”<br>汤川后来好像没睡。<br>石神正在考虑是否该说些什么，汤川又接着往下说：“之前提到的那个刑警草薙说，你的邻居好像<br>有嫌疑，所以才会来找你问话。”<br>石神故作平静，套上外套，“他会告诉你案情？”<br>“有时候，去我那里摸鱼时顺便发发牢骚早走，多半都是这样。”<br>“到底是什么案子？草薙刑警……是这个名字没错吧？他没有告诉我详细情况。”<br>“原来如此。”石神保持面无表情。<br>“你跟隔壁邻居有来往吗？”汤川问。<br>石神霎时动起脑筋。单从语气推测，汤川似乎不是基于什么特别意图才问起，所以他也可以随便敷<br>衍一下。然而石神很在意汤川和刑警熟识，他说不定会把这次重逢告诉草薙<br>。顾及这点，眼下非回答不可。<br>“是没什么往来，不过花冈小姐——花冈小姐就是我隔壁邻居，我倒是常去她工作的便当店，这点<br>我忘了告诉草薙刑警了。”<br>2017/4/2 嫌疑犯X的献身 : 第六章<em>东野圭吾</em>在线阅读<em>九九藏书网<br><a href="http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm" target="_blank" rel="external">http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm</a> 8/9<br>“嗯——便当店啊。”汤川点头。<br>“我不是因为她在那上班才去买，只是她凑巧在我习惯去的店上班，因为那店就在学校附近。”<br>“是吗？不过就算只是点头之交，听说她是嫌疑犯还是会不舒服吧？”<br>“那倒不会，反正跟我无关。”<br>“说的也是。”<br>汤川似乎并未特别起疑。<br>两人在七点半出门。汤川没走向最近的森下车站，却表示要陪石神一起走到高中旁，这样好像可以<br>少换一趟车。<br>汤川已不再提起命案和花冈靖子。他本来还怀疑汤川是受草薙支托来刺探什么消息的，不过看来好<br>像是自己多心了。归根究底，草薙本来就没有任何理由必须用上这种手段来<br>刺探石神。<br>“这条上班路线还挺有意思的。”汤川说这话时，他们已经穿过新大桥下，开始沿着隅田川步行。<br>他会这样说，应该是因为看到一整排游民的住处。<br>把花白的头发绑在脑后的男人正在晒衣服。前方，那个被石神称为“罐男”的男人正按照惯例压扁<br>空罐。<br>“这幅景象总是一成不变。”石神说，“这一个月以来，什么都没变，他们活得就像时钟一样正<br>确。”<br>“人一旦摆脱了时钟的束缚反而会变成这样。”<br>“我有同感。”<br>他们在青州桥前走上台阶。办公大楼紧贴一旁而建，石神看着两个映在一楼玻璃门上的身影，微微<br>抬头。<br>“不过话说回来，你看起来永远都这么年轻，跟我差了十万八千里。你的头发也很茂密。”<br>“哪里，别看我这样，其实也老多了。撇开头发不说，脑袋好像都变钝了。”<br>“你太贪心了。”<br>石神虽然嘴上说笑，心理却有点紧张，再这样下去汤川恐怕会一路跟到“天亭”。对于花冈靖子和<br>自己的关系，这个洞察力过人的天才物理学家该不会察觉到什么端倪吧？他<br>开始有点不安。此外，看到石神和陌生男子一起光顾，也难保靖子不会露出狼狈神色。<br>就在可以看到便当店招牌时，石神开口：“那就是刚才提到的便当店。”<br>“嗯——‘天亭’”啊，店名挺有趣的。”<br>“今天我也要去买便当。”<br>“是吗？那么我就在这跟你分手了。”汤川停下脚。<br>石神虽感意外，但还是暗自庆幸。<br>2017/4/2 嫌疑犯X的献身 : 第六章</em>东野圭吾<em>在线阅读</em>九九藏书网<br><a href="http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm" target="_blank" rel="external">http://www.99lib.net/book/1179/33949.htm</a> 9/9<br>网站简介 | 商务合作 | 版权声明 | 联系我们 | 网站地图 | 和图书<br>Copyright @ 2012-2013 All Rights Reserved.<br>上一页 目录 下一页<br>“没能好好招待你真不好意思。”<br>“我已经享受到最好的招待了。”汤川眯起眼，“你已经不想回大学做研究了吗？”<br>石神摇头。<br>“在大学能做的事，我一个人也能做。况且，我这把年级恐怕也没有大学肯要我了。”<br>“那倒不见得，不过，我不会勉强你。今后你也要加油。”<br>“你也是。”<br>“很高兴见到你。”<br>握手后，石神目送汤川远去，他并非依依不舍，而是不想让汤川看到他走进“天亭”。<br>汤川的身影完全消失后，他转过身，快步迈出。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第六章
    
    </summary>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第五章</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE_%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB_%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AB%A0/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/东野圭吾_嫌疑犯X的献身_第五章/</id>
    <published>2017-04-02T11:35:31.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T11:50:41.354Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>四方形的盒子上竖立着长约三十公分的棍子，棍子上套着直径数公分的圆圈，形状很像那种套圈圈的玩具；不同之处是盒子牵着电线附带的开关。<br>“这是什么玩意？”草薙仔细打量着说道。<br>“你最好不要碰。”岸谷在一旁提醒。<br><a id="more"></a><br>“没关系，要是碰了有危险，那家伙不可能就这样随便搁着。”草薙啪地打开开关，套在棍子上的圆圈，顿时飘然浮起。<br>“噢！”草薙霎时愣住了，圆圈浮在空中，缓缓摇晃。<br>“你把圆圈往下压压看。”后面传来一个声音。<br>草薙回头一看，汤川正抱着书本和资料夹走进室内。<br>“回来了，去上课吗？”草薙边问边照汤川说的用指尖压下圆圈，但还不到一秒就把手缩<br>回。“哇！好烫！怎么这么烫？”<br>“我当然不会把碰了有危险的东西随便乱搁，不过先决条件是，碰那个的人懂得最基本的理科常识。”汤川走到草薙身旁，关掉盒子的电源。<br>“这就是高中物理程度的实验道具。”<br>“我高中时有没有选修物理。”草薙猛朝指尖吹气，岸谷在一旁吃吃笑。<br>“这位是？好像没见过。”汤川看着岸谷问。<br>岸谷收回笑容肃然起立，欠身鞠躬。<br>“敝姓岸谷，有幸和草薙先生一起工作。我已久仰汤川老师的大名多时，听说您也曾多次协助警方办案，伽利略大师的称号在我们一课也是响叮当。”<br>汤川皱起眉头，拼命摇手。<br>“拜托你，千万别那样喊我。更何况，我并不是喜欢帮忙办案，只是看不下去此人毫无逻辑的思考方式，所以忍不住插嘴。你和这种人一起行动，小心也会被传染大脑硬化症。”<br>岸谷忍不住扑哧一笑，挨了草薙一个大白眼。<br>“你笑得太过分了。——说是这样说，你自己还不是解谜解得很高兴。”<br>“有什么好高兴的，托你的福害我的论文毫无进展。你今天该不会又带着什么麻烦的问题来烦我吧？”<br>“你不用担心，我今天没这个意思，只是正好经过附近顺便来看看。”<br>“那我就安心了。”<br>汤川走近流里台，将水壶装满水，放在瓦斯炉上，好像又打算要喝那种即溶咖啡。<br>“对了，旧江户川发现尸体的案子解决了吗？”汤川一边往杯中放咖啡粉一边问起。<br>“你怎么知道我们负责侦办那个案子？”<br>“只要稍微想一下就知道了。你被叫走那天的晚上，电视新闻就报道了。看你闷闷不乐的表情，调查工作显然没什么进展吧？”<br>草薙皱起眉头，抓抓鼻翼。<br>“哎，也不算完全没进展，已经锁定了几个嫌疑犯，会渐入佳境的。”<br>“噢？嫌疑犯啊。”汤川似乎没什么兴趣，只是随便听听。<br>于是岸谷也从旁插嘴，“我认为，现在的方向并不正确。”<br>“噢？”汤川说着瞥向他，“那你是对调查方针有异议喽？”<br>“不，也谈不上异议啦……”<br>“不用你多嘴。”草薙皱起眉头。<br>“对不起。”<br>“你应该没必要道歉吧？在听从命令的同时，产生个人意见是正常反应。如果没有这种人，事情就很难合理化了。”<br>“这小子批评调查方针，才不是基于那种理由。”草薙无奈地说道，“他只是想包庇我们现在盯上的对象。”<br>“不，不是这样。”岸谷结巴了。<br>“行了，不用掩饰了。你很同情那对母女吧？其实要我说真心话，我也不愿去怀疑那两个人。”<br>“听起来好像挺复杂的。”汤川笑嘻嘻地来回审视草薙和岸谷。<br>“其实也没什么复杂，遭害的男人有个早就离婚的老婆，案发前据说他正在打听前妻的下落。所以只是按照惯例要确认一下她的不在场证明。”<br>“原来如此，那她有不在场证明吗？”<br>“唉，问题就在这里。”草薙抓抓头。<br>“奇怪，怎么好像突然有难言之隐。”汤川笑着站起来，水壶已喷出水蒸气。“两位都喝咖啡<br>吗？”<br>“那就麻烦您了。”<br>“我可敬谢不敏。——那个不在场证明怎么看都有点可疑。”<br>“我倒不觉得她们说谎。”<br>“别说这种无凭无据的话，现在还没查明真假呢。”<br>“可是，告诉组长电影院和拉面店无法查证的不就是草薙先生吗？”<br>“我没说无法查，只是说很难查。”<br>“我懂了，那个有嫌疑的女人，声称她在犯案时刻待在电影院吗？”汤川拿着两个咖啡杯走回来，其中一个递给岸谷。<br>“谢谢您。”岸谷说着瞪大双眼似乎愣了一下。八成是因为杯子太脏，草薙忍住笑意。<br>“光说在看电影，这的确很难证明。”汤川坐回椅子。<br>“可是后来她们还去唱KTV，这个倒是有店员可以清楚证明。”岸谷用力地说道。<br>“那也不能因为这样就不管电影院的部分，况且也有可能是犯案后才去唱歌。”草薙回应。<br>“花冈母女看电影的时间是晚上七八点，就算地点再怎么偏僻，也不是杀人的理想时段。而且不只是杀人，还得替死者脱衣服。”<br>“这我当然知道，但如果没有排除所以可能性，就不能断定她是清白的。”尤其不可能说服那个顽固的间宫，草薙心想。<br>“我是不太懂，不过听两位的对话，好像已经确定犯罪时间了。”汤川插嘴质疑。<br>“解剖后，判定死亡时间应在十日傍晚六点以后。”<br>“对一般老百姓，用不着滔滔不绝地透露那么多。”草薙提醒他。<br>“可是，汤川老师过去不是也帮我们破过案子？”<br>“那只是在案子涉及灵异谜团时，这次的案子跟外行人讨论也没用。”<br>“我的确是外行人。不过你最好别忘了，你们现在的闲谈场所可是我提供的。”汤川悠然的饮着即溶咖啡。<br>“知道了，我走就是了”草薙从椅子起身。<br>“当事人自己怎么说？他们无法证明去过电影院吗？”汤川拿着咖啡杯问。<br>“他们好像还记得电影情节，可是谁知道那是几时去看的。”<br>“票根呢？”<br>听到这个问题，草薙不由得回看汤川的脸，两人四目相接。<br>“还在。”<br>“嗯——从哪拿出来的？”汤川的眼镜一闪<br>草薙轻笑一声。<br>“我知道你想说什么，通常没有人会小心保存票根那种东西。如果花冈靖子是从柜子里拿出来的话，就连我也不得不起疑心。”<br>“这么说，她不是从那种地方拿出来的喽？”<br>“起先，她说票根应该已经扔掉了。没想到，她抱着碰运气的心态一打开当时买的电影简介，就发现票根夹在里面。”<br>“从电影简介里找到吗？也是，这的确没什么不自然。”汤川交保双臂，“票根上的日期是案发当天吗？”<br>“那当然，不过就算这样也不能证明他们看了电影。说不定是从垃圾桶或哪里捡来的票根，也可能买了票，却没进入电影院。”<br>“不过不管怎么样都表示，那个涉嫌者的确去了电影院或附近。”<br>“就是因为这样想，我们今天才会从一大早就开始四处打听，看能不能找到目击者。结果那天负责检票的女工今天休假，我们还专程去她家，所以回程才会顺道来你这里坐坐。”<br>“看你的表情，显然没有从检票小姐那里得到有利情报。”汤川扬起嘴角笑了。<br>“因为事隔多日，况且她也不可能一一记住客人的长相。不过我打从一开始就没抱指望，所以倒也不会特别失望。——好了，看来我们好像打扰到副教授了，也该告辞了。”草薙说着，拍拍还在喝咖啡的岸谷背部。<br>“好好干啊，刑警大人。如果那个涉嫌者就是真凶，那你说不定会有苦头吃了。”<br>汤川的话，令草薙转身。“你是什么意思？”<br>“我刚才不也说了吗？如果是一般人，不会连用来当作不在场证明的票根该收在哪儿都注意到。如果她是算准了刑警会来问所以事先夹在电影简介中，那她显然是棘手的强敌。”说这话时，汤川的眼中已毫无笑意。<br>草薙点点头，“我会留心的。”<br>“那我走了。”说着他就要走出房间，可是开门前又想起什么，再次转身。<br>“对了，嫌疑犯的隔壁住着你的学长喔。”<br>“学长？”汤川讶异的侧首。<br>“是个高中数学教师，姓什么石神。他说是帝都大的校友，所以我想应该是理学院的。”<br>“石神……”汤川喃喃复诵一遍后，镜片后的眼睛突然睁大，“是达摩石神吗？”<br>“达摩？”<br>“你先等一下。”汤川说着就消失在隔壁房间，草薙不禁和岸谷面面相处。<br>汤川立刻就回来了，手上拿着黑色封面的档案夹，他在草薙面前打开档案夹。<br>“是不是这个人？”<br>那一页排列着许多大头照，都是看似学生的年轻人。页面上方，印着“第三十八届硕士课程修毕生”。<br>汤川指的是个圆脸研究生的照片，面无表情，吸人眼球的眼睛直视前方，名字是石神哲哉。<br>“啊！就是这个人。”岸谷说，“虽然年轻很多，但绝不会错。”<br>草薙用手指遮住大头照的额头，点头同意。<br>“没错，现在头发比这时更稀薄，所以我一时没认出来，不过的确就是那个老师。是你认识的学长吗？”<br>“他不是学长，他跟我同届。当时我们学校理科生从大三才开始区分专攻领域，我选择了物理学，石神则选了数学。”汤川说着闭起档案。<br>“这么说，那个欧吉桑也等于跟我同年？真没想到。”<br>“他从以前就比较老气。”汤川咧嘴一笑，旋即露出以外的表情，“老师？你刚才说他是高中老师？”<br>“对，他说在当地的高中教数学，也兼任柔道社的顾问。”<br>“我听他说过，他从小就学柔道，他爷爷好像开了一间柔道官吧。不，撇开那个不谈，那个石神居然当起高中老师……你没弄错吧？”<br>“怎么可能弄错。”<br>“是吗？既然你这样说，那应该是事实吧。一直没他的消息，我还以为他在哪个私立大学做研究，没想到他居然当起了高中老师。那个石神当然会……”汤川的眼神有点虚无。<br>“他以前真的那么优秀吗？”岸谷问。<br>汤川呼的吐出一口气。<br>“虽然我不想随便用天才这个字眼，但这个字眼应该最适合他。听说还有教授指示，他是五十年甚至百年难得一见的人才。虽然选的学系不同，但他的优秀程度连我们物理系都有耳闻。他向来对利用电脑的解法没兴趣，总是半夜还窝在研究室，单凭纸笔挑战难题。那个背影给人的印象太深刻，不知不拘间甚至赢得达摩这个称号，不过这当然是表达敬意的称号。”<br>听了汤川的叙述，草薙感到真是人外有人天外有天，他一直以为眼前这个朋友已经够天才。<br>“既然那么厉害，怎么没去当什么大学教授呢？”岸谷又问。<br>“这个嘛，大学这种地方也有很多内幕。”汤川难得说话吞吞吐吐。<br>想必他自己也常对无聊的人际关系感到压力吧，草薙暗自想象。<br>“他看起来还好吗？”汤川看着草薙。<br>“我也说不上来，外表是不像病人，可是跟他交流之后，还是让人觉得捉摸不定，又好像不通人情……”<br>“令人看不透，对吧？”汤川苦笑。<br>“没错。通常看到刑警来访，不管什么人至少都会有点惊讶，或是有点狼狈，总之一定会有什么反应，可是那个人却毫无表情。好像对自己以外的事都漠不关心。”<br>“除了数学之外，他什么都不关心，不过其实那样也自有一种魅力。能不能告诉我地址？等我改天有空时再去会会他。”<br>“没想到你居然会说出这种话，还真稀奇。”<br>草薙掏出手册，把花冈靖子住的公寓地址告诉汤川。物理学者抄下地址后，对杀人命案似乎就失去了兴趣。</p>
<p>晚间六点二十八分，花冈靖子骑着脚踏车回到家，石神透过房间窗户统统看在眼里。他面前的桌上排放着写有大量数式的纸张，和这些数式格斗是他每天从学校返家后的日课。不过，难得柔道社今天不用练习，这项日课却毫无进展。不只是今天，这几天一直如此，他逐渐养成在家里静静窥探隔壁动静的习惯。他在确认刑警有无来访。<br>刑警们昨晚好像又来了，是那两个以前也来找过石神的刑警，他还记得警察手册的证件上印着草薙这个姓氏。<br>据靖子表示，他们果如预期地来确认电影院的不在场证明。他们问靖子在电影院里有无发生什么印象深刻的事？进电影院和出来后，或是在电影院里有没有遇见谁……等等。<br>警方完全没问起KTV的事，可见已经查证过那部分。不过他们当然查得到，因为石神是故意挑选那个场所的。<br>靖子按照石神指示的顺序将票根和买简介的发票都给刑警看了，除了电影情节，对于其他问题，她一概声称想不起来，完全照石神事前的指导行事。<br>靖子表示刑警后来就这么走了，但他不相信他们会轻易放弃，会来查证电影院的不在场证明，或许该解释为：警方发现了足以怀疑花冈靖子的线索，那会是什么样的线索？<br>石神起身拿起外套，带着电话卡和皮夹、房间钥匙出门。<br>正要下楼之际，下面传来脚步声。他放慢步子，微微垂头。<br>走上来的是靖子，她似乎没有立刻发现站在眼前的是石神。知道快要错身而过，才赫然停下脚步。<br>连一直低着头的石神也感觉得到，她好像想说什么。<br>她还没出声，石神就说：“晚安。”<br>他尽量保持和面对别人时一样的口吻与低沉声音，而且绝对不让两人视线对上，步伐也丝毫未变，他默默走下楼梯。<br>说不定刑警会在某处监视，所以就算碰到了，也务必表现得只是邻居关系——这也是石神给靖子的指示之一。她似乎也想起了这件事，小声说句晚安后，就无言的上楼了。<br>一走到惯用的公用电话，他立刻拿起话筒，插入电话卡。三十公尺外有间杂货店，看似老板的男人正在忙着关门打烊。除此之外，周遭没有人。<br>“喂，是我。”电话一接通后立刻传来靖子的声音。听她的口气好像早就料到是石神打来，这点令他莫名欣喜。<br>“我是石神。有没有什么异状？”<br>“啊，呃，刑警来了，来店里。”<br>“‘天亭’吗？”<br>“对，还是同样的刑警。”<br>“这次问了些什么？”<br>“他问富坚有没有来过‘天亭’”<br>“那你怎么回答？”<br>“我当然说他没来过。结果刑警说也许富坚来时我正好不在，然后就进去后面厨房。我听店长说，刑警好像让他们看了富坚的照片，还问他们有没有这样的人来过，那个刑警正在怀疑我。”<br>“你会被怀疑是意料中事，没什么好怕的。刑警只是问这件事情吗？”<br>“另外，他们还问起我以前上班的店，那是在锦系町的酒廊。他问我现在还去不去那间店，是否跟店里的人保持联系？我照石神先生交代的，一概予以否认。然后我反问他们，为什么要打听我以前上班的店，结果，他说富坚最近去过那间店。”<br>“我懂了，原来如此。”石神耳朵贴着话筒频频点头，“富坚一定在那间店拼命打听你的下落。”<br>“好像是，‘天亭’的事好像也是在那里打听出来的。刑警说，富坚似乎正在找我，所以他不可能没来过‘天亭’。我就告诉他，没来过就是没来过，跟我说这种话也没用。”<br>石神回想起那名叫草薙的刑警的模样，硬要说的话，他给人的感觉还蛮随和的。说话方式也很柔软，不会耀武扬威。但他既然隶属搜查一课，表示他还是有一定水准的情报收集能力。他大概不是那种靠恐吓逼对方吐实的刑警，而是那种不动声色套出实情的类型，他从邮件中发现帝都大学信封的察觉也值得注意。<br>“其他还问了什么吗？”<br>“他只问了我这些，不过美里……”<br>石神猛然握紧话筒，“刑警也去找她了吗？”<br>“对，我刚刚才听说，他们在她一出学校就找上她了。我想应该还是那两个来找我的刑警。”<br>“美里在你旁边吗？”<br>“在，我叫她来听。”<br>美里似乎就在身旁，立刻听到美里“喂”了一声。<br>“刑警问你什么？”<br>“给我看那个人的照片，问他有没有来过家里……”<br>“你回答没来过吗？”<br>“是的。”<br>“他们还问了什么？”<br>“电影的事。问我真的是十日那天看的电影吗？会不会记错了。我说绝对是十日没错。”<br>“结果他们怎么说？”<br>“问我是否告诉什么人看电影的事，有没有传简讯之类的？”<br>“那你怎么回答？”<br>“我说没发简讯，不过跟朋友提过，结果他就问我能不能告诉他朋友的名字。”<br>“你告诉他了吗？”<br>“只告诉他实香的名字。”<br>“你说的实香，就是十二日那天跟你聊电影的朋友吧？”<br>“是的。”<br>“我知道了，你做的很好。刑警还有没有问别的？”<br>“其他就没问什么了。问我上学开不开心，练习羽毛球累不累之类的。那个人不晓得是怎么知道我参加羽毛球社的，当时我明明没有拿羽毛球拍。”<br>石神推测，对方应该是看到放在家里的羽毛球拍了。那个刑警的观察力果然不可小看。<br>“怎么样？”话筒传来的声音变成靖子的。<br>“没问题。”石神为了让她安心，用力说道，“一切都照我计划的进行。今后刑警应该还会再来，不过只要照我的指示做就不用担心。”<br>“谢谢，我们只能仰仗石神先生了。”<br>“好好加油，再忍一下就好。那么明天见。”<br>石神挂上电话，他一边抽回电话卡，一边对最后那句话微感后悔。再忍一下就好，这种说法太不负责了。所谓的再一下，具体来说到底多久？根本不该说无法量化的话。<br>不管如何，目前的确一切都按照计划进行。他早就料到警方迟早会发现富坚打听靖子下落一事，因此他才判断需要不在场证明；而那个不在场证明令警方起疑也是意料中事。<br>他也猜到刑警会找到美里。刑警大概认为，要拆穿不在场证明，从女儿下手会比较容易。虽然他早就想到这点而做了各种防范，不过或许该再检查一次看看有无漏洞——<br>石神转着这样的念头一回到公寓，就发现他的房门前站了一个男人，是个身穿黑色薄外套的高个男子。大概是听到石神的脚步声，男人朝他转过脸。眼镜的镜片冷光一闪。<br>是刑警吗？这是他第一个念头，但他立刻推翻这个想法。男人的鞋子像新的一样，保养的干干净净。<br>正当他怀着戒心走近时，对方开口了，“是石神吧？”<br>那个声音令石神仰望对方的脸，那张脸上浮现笑容，而且是个眼熟的笑容。<br>石神吸了一口大气，瞪大了眼，“你是汤川神？”<br>二十多年前的记忆，清新地缓缓复生。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第五章
    
    </summary>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第四章</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE_%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB_%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E7%AB%A0/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/东野圭吾_嫌疑犯X的献身_第四章/</id>
    <published>2017-04-02T11:19:15.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T11:34:38.125Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从地下铁森下车站往新大桥走，在桥前的小路右转，民宅节比邻次，不时还可看到小型商店。这些店，几乎都散发出一种自古以来就营业至今的氛围。如果是其他地区，可能早就被超市或量贩店淘汰了，但他们却仍能老当益壮的活下去，这或许就是老街的特点吧，草薙边走边想。<br><a id="more"></a><br>时间已过了晚间八点。大概是哪里有公共澡堂，只见抱着脸盆的老妇和草薙他们错身而过。<br>“交通便利，买东西好像也很方便，应该是个适合定居的好地方。”岸谷在他身旁嘟囔。<br>“你想说什么？”<br>“不，没什么特别意思啦。我只是觉得纵使只有母女相依为命，这里应该也很容易生活。”<br>“原来如此。”<br>令草薙恍然大悟的理由有二。其一，待会要见的对象就是和女儿相依为命的女人，另一点则是岸谷也是在单亲家庭长大的。<br>草薙边走边比对着便条纸上抄的地址与电线杆上的路牌，照理说差不多也该抵达要找的那栋公寓了，便条纸上还写着“花冈靖子”这个名字。<br>遇害的富坚慎二在旅馆登记的住址并非捏造，他的户籍的确还留在那个住址，不过他并不住在那个地方。<br>查明死者身份的消息，电视和报纸都报道了。同事也不忘加上一句“如果认识此人请立刻和附近的警局联系”，然而完全没收到算得上线索的消息。<br>根据出租房子给富坚的房屋中介业者的记录，查出了他以前的工作地点是中古车行；但他没做很久，不到一年就离职了。<br>以这个线索为起点，调查人员逐一查明了富坚的经历。令人惊讶的是，他过去竟是卖超级进口车辆的业务员，因为挪用公款被发现后遭到开除，不过并未遭到起诉。就连挪用公款的事，也是其中一名调查员偶然透过小道消息探听到的。那家公司当然还在营业，不过根据公司的说法，已经没有员工知道当时的详情了。<br>富坚在当时结了婚，据跟他很熟的人表示，富坚离婚后似乎还对前妻纠缠不放。<br>前妻带了个孩子，要查出两人的居住地点对调查人来说不是难事，很快就查出那对母女——花冈靖子和美里的住处。地点在江东区森下，也就是现在草薙他们正要去的地方。<br>“真不想接这个差事，好倒霉。”岸谷叹息着说道。<br>“怎么，跟我去打听案情有这么倒霉吗？”<br>“不是啦，人家母女俩好端端地安静过日子，我只是不想去打扰她们。”<br>“只要跟案子无关，就不会打扰到她们的。”<br>“不见得吧，听说富坚好像是相当恶劣的坏丈夫、坏父亲，她们应该连想都不愿再想起吧？”<br>“这样的话，她们应该更欢迎我们，因为我们带来了坏男人死掉的好消息。总之你别这样苦着脸了，否则连我都会跟着泄气。——噢，好像就是这里。”草薙在老旧的公寓前驻足。<br>建筑物本身呈现脏脏的灰色，墙上有几处修补的痕迹。共有两层，上下各四个房间，现在亮着灯的大约只占了半数。<br>“二零四号室，这么说是在二楼喽。”草薙走上楼梯，岸谷也尾随在后。<br>二零四号室距离楼梯最远，门旁的窗口射出灯光。草薙松了一口气，如果不在家就得改天再跑一趟了，他并未通知对方今晚要来访。<br>他按下门铃，室内立刻传来有人走动的声响，锁开了门也开了，不过门上依然挂着链子。既然是母女相依为命，这种程度的谨慎是理所当然。<br>从门缝彼端，有一名女子正讶异地仰望草薙二人。大大的黑眼珠令人印象深刻，是个脸蛋小巧的女人，看起来年纪轻轻不到三十岁，但草薙立刻发觉那是因为灯光昏暗，握着门把的手背分明属于家庭主妇。<br>“不好意思，请问是花冈靖子小姐吗？”草薙尽量让表情和语气柔和一点。<br>“我就是。”她露出不安的眼神。<br>“我们是警视厅的人，有个消息想通知您。”草薙取出警用手册，给对方看大头照的部分，一旁的岸谷也有样学样。<br>“警察……”靖子睁大了眼睛，大大的黑眼珠游移不定.<br>“可以打扰一下吗？”<br>“啊，好。”花冈靖子先把门关上，卸下门链后，重新打开。“请问，到底是什么事？”草薙向前一步，脚踏进门内，岸谷也跟着效法。<br>“您认识富坚慎二先生吧？”<br>靖子微微一僵的表情并未逃过草薙的眼睛，但那或许该解释为，是因为突然听到警察提起前夫的名字。<br>“是我前夫……那个人怎么了？”<br>她似乎不知道他已被害，大概是没看电视新闻和报纸。新闻媒体的确没有大篇幅处理这则新闻，就算她没注意到也不足为奇。<br>“事实上，”草薙才刚开口，眼睛就瞄到里面的纸门，纸门正啪地关上。“里面有人？”他问。<br>“是我女儿。”<br>“原来如此。”门口拖鞋放着运动鞋。草薙压低声音，“富坚先生过世了。”<br>靖子的嘴唇惊讶得张开，除此之外没有太大的表情变化。<br>“那是……呃，怎么回事？”她问。<br>“有人在旧江户川的堤防发现他的遗体，目前无法做任何断定，不过也有可能是他杀。”草薙坦白表示，因为他判断这样更能开门见山地质问对方。<br>靖子的脸上这时才浮现动摇的神色，她一脸茫然地微微摇头。<br>“那个人……怎么会发生这种事。”<br>“我们目前就是在调查原因，富坚先生似乎没有家人，所以只好来请教以前跟他结过婚的花冈小姐。这么晚来打扰，不好意思。”草薙鞠躬道歉。<br>“啊，呃，这样吗？靖子手捂着嘴，垂下双眼。”<br>草薙对里面一直关着的纸门耿耿于怀，她女儿是否正在里面竖耳倾听母亲与来客的对话呢？如果正在听，那她对以前的继父的死会做何感想？<br>“不好意思，我们事先做了一点调查。花冈小姐和富坚先生是在五年前离婚的吧？后来，您还见过富坚先生吗？”<br>靖子摇头。<br>“离婚后几乎没见过面。”<br>几乎——这表示，并非全然没见过面。<br>“就连最近一次，都已经很久了。好像是去年，还是前年吧……”<br>“你们都没联络吗？比方说打电话，或是写信。”<br>“没有。”靖子再次用力摇头<br>草薙一边点头，一边不着痕迹的观察室内。六帖大的和室，虽然老旧但打扫得很干净，也整理得井然有序，暖桌上放着橙子。看到墙边放着羽毛球拍，怀念之情不禁油然而生，他以前大学时也参加过羽毛球社。<br>“富坚先生去世，应该是三月十日晚上的事。”草薙说。“听到这个日期，和旧江户川的堤防这个地点，您有没有想到什么？就算再琐碎的小事都可以。”<br>“我不知道。对我们来说那天并非特别的日子，我也完全不知道那个人最近过着什么生活。”<br>“这样吗？”<br>靖子看起来显然很困扰。不想被人问起前夫的事，可说是人之常情。草薙目前还难以断言，她和本案究竟有无关系。<br>今天就先到此为止姑且打道回府吧，他想。不过有一点必须先确认。<br>“三月十日您在家吗？”他边把手册放回口袋边问，他自认已摆出姿态强调：这纯粹是顺便问一声。<br>不过他的努力没什么效果，靖子皱起眉头，露骨地表现不悦。<br>“我应该一五一十交代清楚那天的事情比较好吗？”<br>草薙对她一笑。<br>“请别看的那么严重。当然，如果能弄清楚的话，对我们来说也比较有帮助。”<br>“请稍等一下。”<br>靖子盯着位于草薙二人视野死角的墙面，那上面大概是帖了月历。草薙心想如果上面写了预定行程的话还真想看一眼，不过他还是决定忍住。<br>“十号我一早就去工作，后来跟我女儿出门了。”靖子回到。<br>“你们去了哪里？”<br>“晚上去看电影，在锦系町的乐天地那个地方。”<br>“你们大约是几点出门的？说个大概的时间就可以了，另外如果能把电影片名告诉我是最好不过。”<br>“我们是六点半左右出门的，电影片名是——”<br>那部片子草薙也听过。是好莱坞电影的卖座系列，现在正在上映第三集。<br>“看完电影，你们就立刻回家了吗？”<br>“我们在同一栋大楼里的拉面店用餐，然后去唱歌。”<br>“唱歌？去KTV吗？”<br>“对，因为我女儿一直吵着要去。”<br>“这样啊……你们长长一起去吗？”<br>“大概一两个月去一次。”<br>“大约唱了多久？”<br>“每次都是一个半小时左右，否则回来就太晚了。”<br>“看电影，吃饭，唱KTV……那你们回到家是……”<br>“应该已经过了十一点，不过我也不是很确定。”<br>草薙点点头，但他总觉得有点无法释然。至于原因，连他自己也说不上来。<br>“看来应该跟案子无关。”岸谷一边离开204室门前一边小声说。<br>“目前很难说。”<br>“母女一起唱歌，真不错，很有共享天伦之乐的味道。”岸谷似乎不愿去怀疑花冈靖子。<br>一个男人走上楼梯，是个体格矮壮的中年男人，草薙两人停下脚让男人先过。男人打开203室的门锁，进入屋内。<br>草薙和岸谷对看一眼后，转身往回走。<br>203号室挂着石神这个门牌，一按门铃，刚才那个男人就来开门。他似乎刚脱下大衣，穿着毛衣和便裤。<br>男人面无表情地来回看着草薙与岸谷的脸。照理说这时应该会一脸讶异，或是流露出戒心，但男人的脸上根本读取不到这些情绪，这点令草薙很意外。<br>“抱歉这么晚来打扰，能不能请您帮个忙？”草薙堆出殷勤笑容将警用手册拿给他看。<br>即便如此男人脸上的皮肉依然纹风不动，草薙上前一步。<br>“只要几分钟就好，我想请教您几句话。”<br>他以为对方可能没看到警用手册，遂将手册再次拿到男人面前。<br>“有什么事？”男人对手册瞧也不瞧径自问道，看来他已知道草薙两人是刑警。<br>草薙从西装内袋取出一张照片，是富坚以前在中古车行上班时的照片。<br>“这张照片虽然有点旧，不过您最近有看过貌似此人的人物吗？”<br>男人定定凝望照片后，抬起脸看着草薙。<br>“我不认识这个人。”<br>“我想也是，所以我只是请问您是否看过类似的人。”<br>“在哪里？”<br>“不，这只是打个比方，例如这附近。”<br>男人皱起眉头，再次垂眼看照片。看来是没希望了，草薙想。<br>“我不知道。”男人说。“如果只是路上擦肩而过，那我不会去记长相。”<br>“这样吗？”看来根本不该向此人打听，草薙很后悔。“请问，您通常都是这时候回来吗？”<br>“不，看日子而定，有时社团活动也会拖到比较晚。”<br>“社团活动？”<br>“我是柔道社的顾问，管好道场的门窗也是我的工作之一。”<br>“啊，您是学校老师吗？”<br>“对，高中教师。”男人报上校名。<br>“这样子啊，您累了一天还来打扰真不好意思。”草薙低头致歉。<br>这是他看到玄关旁边摆了一堆数学参考书。原来是数学老师啊，想到这里，他不禁有点倒胃口，这是草薙最头疼的科目。<br>“请问，您是石神先生没错吧？我看过门牌。”<br>“对。”<br>“那么石神先生，三月十日那天您是几点回来的？”<br>“三月十日？那天怎么了？”<br>“不，跟您毫无关系，我们只是想收集那天的情报。”<br>“噢，是吗？三月十日啊……”石神望着远方，然后立刻将视线回到草薙身上。“那天我记得立刻就回来了，应该是七点左右吧。”<br>“那时，隔壁有什么动静吗？”<br>“隔壁？”<br>“就是花冈小姐家。”草薙压低声音。<br>“花冈小姐出了什么事吗？”<br>“不，现在还不知道，所以才要收集情报。”<br>石神的脸上浮现揣测的表情，也许是针对隔壁的母女开始东猜西想。草薙根据室内的样子，判定此人还是单身。<br>“我不太记得了，不过应该没什么特别的动静吧。”石神回答。<br>“有听到什么杂音，或者说话的声音吗？”<br>“不知道，”石神侧着头，“我没印象。”<br>“这样吗？您跟花冈小姐熟吗？”<br>“我们是邻居，见到面自然会打招呼，大概就是这个程度吧。”<br>“我知道了。不好意思，打扰您休息。”<br>“哪里。”石神鞠个躬，顺势朝门内侧的信箱伸出手。草薙不经意地往他手边一看，霎时瞪大了眼，因为他看到邮件之中有帝都大学这几个字。<br>“请问……”草薙略带迟疑地问，“您是帝都大学的校友吗？”<br>“是的。”石神的小眼睛睁大了一些，不过似乎立刻就发现自己手上的信箱。“噢，你说这个吗？这是学校校友会的会刊。有什么不对吗？”<br>“不是，因为我朋友也是帝都大的校友。”<br>“噢，这样吗？”<br>“不好意思打扰了。”草薙又行了一礼走出屋子。<br>“帝都大不就是学长毕业的学校吗？为什么不直接告诉他？”离开公寓后岸谷问。<br>“没有，我猜他的反应会让我很不爽，因为那家伙八成是理工科系的。”<br>“学长也对理工科有自卑情绪吗？”岸谷鬼头鬼脑地笑了。<br>“因为我身边就有个家伙老让我意识到这点。”草薙想起汤川学的面孔。</p>
<p>石神等刑警走了十分钟后，才离开屋子。他朝隔壁房间投以一瞥，确认204号室的窗子亮着灯，这才下楼。<br>要找个不惹人注目的公用电话，还得再走上将近十分钟。他有手机，家里也有电话，但他认为最好都不要用。<br>他边走边回想与刑警的对话。他确信，自己没有提供任何线索足以让警方察觉他和本案的关系，不过不怕一万只怕万一。警方应该会想到处理尸体需要男人帮忙，到时必然会急着找出花冈母女身边，有哪个男人可能为了他们不惜犯罪。石神这个数学教师，也大有可能只因为住在隔壁就被警方盯上。<br>今后去她家固然危险，甚至也得避免直接碰面，石神想。之所以不从家里打电话，也是基于同样的理由。因为警方有可能透过通话记录，发现他频频打电话给花冈靖子。<br>“天亭”呢——关于这件事情，他至今仍未做出结论。按照常理推论，最好暂时不要去。不过刑警迟早还是会去那家便利店打听，到时或许会从店里的人那里听说，住在花冈靖子隔壁的数学老师天天都来买便当。这样的话，如果在案发后突然不来了，反而显得可疑，还是像之前一样报到比较不会惹人怀疑。<br>关于这个问题，石神没有把握自己能提出最合逻辑的解答。那是因为他心知肚明，自己渴望像以往一样去“天亭”，因为唯有“天亭”是花冈靖子和他唯一的交点。不去那家便利店，他就见不到她。<br>抵达那个公用电话后，他插进电话卡，卡片上印着学校同事的小宝宝。<br>他拨的是花冈靖子的手机号码。他认为家里的电话或许会遭到警方装设窃听器。虽然警方表示不会窃听一般老百姓的通讯，但他不相信。<br>“喂？”传来靖子的声音。石神之前就跟她说过，要联络时会打公用电话。<br>“我是石神。”<br>“啊，是。”<br>“刑警刚才来过我家，我想应该也去过你家吧？”<br>“对，刚刚才来过。”<br>“他们问了些什么？”<br>石神在脑中整理、分析、记忆靖子所说的内容，看来警方在现阶段并没有特别怀疑靖子，盘问她的不在场证明应该只是例行手续。<br>不过一旦查明富坚的行动路线，发现他来找过靖子后，刑警想必会脸色大变地朝她展开攻势，首先应该会追究她说最近没见过富坚的这段供述，不过他早已指点过她该如何防御这点。<br>“令爱也见过刑警吗？”<br>“不，美里待在里面房间。”<br>“是吗？不过他们应该迟早也会想找令媛问话。到时该怎么应付，我已经说过了吧？”<br>“是的，您吩咐得很仔细，她自己也没问题。”<br>“我要啰唆地再强调一次，没必要演戏，只要机械式地回答对方的问题就行了。”<br>“是，这个我也告诉过她了。”<br>“还有，你给刑警看过电影票根了吗？”<br>“没有，今天没给他们看。因为您说过，对方没这么要求之前不用拿出来。”<br>“这样就对了，你把票根放在哪里？”<br>“在抽屉里。”<br>“请夹在电影简介中，没有人会小心保管电影票根，如果放在抽屉里反而显得可疑。”<br>“我知道了。”<br>“对了，”石神咽下一口口水，用力握着话筒，“‘天亭’的人知道我常去买便当的事情吗？”<br>“什么意思……？”<br>“换句话说，我想请教你，店里的人怎么看待住你隔壁的男人常来买便当的这件事？这点很重要，请你务必坦白告诉我。”<br>“这个啊，店长也说您肯常来光临，他高兴都来不及。”<br>“他们知道我是你的邻居吧？”<br>“对……请问这有什么不妥吗？”<br>“不，这点我自由考虑。总之请你照我们事先商量的行动就好，知道了吗？”<br>“我知道了。”<br>“那就这样。”石神把话筒拿开耳旁。<br>“啊，石神先生，请等一下。”靖子叫住他。<br>“有事吗？”<br>“谢谢您处处费心，您的恩情没齿难忘。”<br>“哪里……那就这样。”石神挂断电话。<br>她最后的那句话，令他全身热血沸腾。滚烫的双颊被冷风一吹格外舒服，连腋下都出汗了。<br>石神带着满心的幸福踏上归途，不过雀跃的心情并未太久，因为他听说了“天亭”的事。<br>他发觉自己在刑警面前犯了一个错，对方问起他和花冈靖子的关系时，他回答只是偶尔打个招呼，当时他应该把去她工作的店里买便当的事也一并说出才对。</p>
<p>“你们查证过花冈靖子的不在场证明了吗？”间宫把草薙和岸谷叫到桌边，一边剪指甲一边问。<br>“已经查过KTV那边了。”草薙回答，“他们好像是老主顾，店员记得他们，也留有记录，从九点四十分开始总共唱了一个半小时。”<br>“那之前呢？”<br>“花冈靖子看的电影，就时间点考量，好像是七点整的那一场。散场是九点十分，之后她说去了拉面店，所以毫无矛盾。”草薙看着手册报告。<br>“我没有问你矛不矛盾，我只问你查证了没有。”<br>草薙关上手册，耸耸肩说道，“没有。”<br>“你觉得这样对吗？”间宫冷然抬眼看他。<br>“组长你应该也很清楚，电影院和拉面店那种地方，是最难查证的场所。”<br>间宫听完草薙抱怨，把一张名片扔到桌上，上面印刷着“玛丽安酒廊”，地点似乎在锦系町。<br>“这是什么？”<br>“靖子以前上班的店，三月五日那天，富坚去酒店里。”<br>“受害的五天前……吗？”<br>“听说他打听完靖子的时后才离开，说到这里就是连你这个二愣子，应该也明白我想说什么了吧？”间宫指着草薙两人的背后，“快去查证，查不出来的话，就去找靖子。”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第四章
    
    </summary>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第三章</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE_%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB_%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AB%A0/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/东野圭吾_嫌疑犯X的献身_第三章/</id>
    <published>2017-04-02T11:08:46.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T11:18:34.432Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“我还真想好好分析一下，你的逻辑思考究竟是怎么一回事。”<br><a id="more"></a><br>汤川学百无聊赖地托着腮说完后，故意打了一个大哈欠。小小的金属框眼镜被取下放在一旁，显然是在表明，你已经没必要挣扎了。<br>事实或许正式如此，草薙从刚才就对着眼前的棋盘瞪了二十分钟以上，还是想不出破解的对策。国王无路可逃，虽然想狗急跳墙，却连胡乱攻击的对策也没有。方法倒是想到了很多，但他发觉那些招数早在好几手前就已遭到封锁。<br>“西洋棋就是不合我的脾胃。”草薙嘟囔。<br>“又开始了。”<br>“本来就是，从敌人那里特地夺来的驹凭什么不能用？驹是战利品吧？拿来用又有什么关系。”<br>“你挑游戏基本规则的毛病做什么？况且驹并非战利品。驹是士兵，被对方夺去就等于丧了命，死掉的士兵当然不能用。”<br>“将棋就可以用。”<br>“我要对将棋发明者的柔软创意致上敬意。我想那大概意味着，夺走驹的这个行为并非杀死敌方士兵，而是降服对方，所以才能够再次利用。”<br>“西洋棋也这样不就好了。”<br>“阵前倒戈的行为违反骑士精神吧。你不要老是强词夺理，要有逻辑地注视战况。你只能动一次驹，而且你能动的驹很少，无论动哪个都无法阻挡我的下一手。而且，我只要一动骑士你就输了。”<br>“不玩了，西洋棋好无聊。”草薙重重埋进椅子。<br>汤川戴上眼镜，抬眼看墙上的钟。<br>“花了四十二分钟啊，不过几乎都是你一个人在思考。对了，你在这里摸鱼没关系吗？不会被正经的上司臭骂一顿吗？”<br>“跟踪狂命案好不容易才刚结案，当然得让我喘口气休息一下。”草薙伸手去拿下太干净的马克杯，汤川替他泡的即溶咖啡早已冷掉了。<br>帝都大学物理学科第十三号研究室内，除了汤川和草薙别无他人，听说学生们都去上课了。草薙就是知道这点，才会挑这个时间顺道来访。<br>草薙的手机在口袋响起，汤川一边披上白袍一边露出苦笑。<br>“看吧，才刚说完好像就在找你了。”<br>草薙苦着脸，看着来电显示，似乎被汤川说中了。打来的是隶属同一小组的刑警学弟。</p>
<p>现场在旧江户川的堤防，附近可以看到污水处理厂。河对岸就是千叶县，草薙一边竖起大衣领子一边暗想：既然要死，为什么不死在对面。<br>尸体弃置在堤防旁，盖着应该是从某处工地拿来的蓝色塑胶布。<br>发现者是一个在堤防慢跑的老人。据说他看到塑胶布一端露出看似人脚的东西，遂战战兢兢的掀起塑胶布一探究竟。<br>“那位老爷爷听说都七十五了，这么冷的天亏他跑得动。不过这把岁数还看到这么倒霉的东西，我打从心底同情他。”<br>先一步抵达的刑警学弟岸谷把状况告诉他后，草薙不禁皱起眉头，大衣下摆在风中翻飞。<br>“小岸，你看过尸体了吗？”<br>“看了。”岸谷窝囊地撇了撇嘴，“因为组长叫我要仔细看。”<br>“那个人每次都这样，自己倒是从来不看。”<br>“草薙先生，你不看吗？”<br>“我才不看，那种东西就算看了也没用。”<br>据岸谷表示，尸体是在惨不忍睹的状态下遭人弃置。首先，尸身全裸，鞋袜也被脱掉，而且惨遭毁容。岸谷形容为打破的西瓜，光是听到这里草薙就觉得恶心。此外死者的手指被烧过，指纹完全遭到破坏。<br>死者是男性，脖子上有勒痕，除此之外似乎没有明显外伤。<br>“但愿鉴识小组能找到什么。”草薙边在四周草坪漫步边说。众目睽睽之下，他只好假装正在寻找犯人的遗留品。不过如果要说真心话，他全仰仗鉴识那边的专家，他不太相信自己能找到什么重大线索。<br>“旁边扔了一辆脚踏车，已经带回江户川分局了。”<br>“脚踏车？大概是谁当垃圾扔掉的吧”<br>“可是那辆脚踏车实在太新了，两个轮胎都被人放了气，看起来应该是故意用钉子之类的东西戳的。”<br>“恩——是被害者的车吗？”<br>“目前还不确定，车上有登记编号，或许能查出车主。”<br>“但愿是被害者的。”草薙说，“要不然事情就麻烦了，简直是天堂与地狱之分。”<br>“是吗？”<br>“小岸，你第一次处理身份不明的尸体？”<br>“那你想象看，脸孔和指纹都被毁了，表示犯人想隐瞒被害者的身份，对吧？反过来说，这也表示一旦查明被害者的身份就可轻易找出烦人是谁。能不能立刻查明身份，就是命运的分歧点——当然，是我们的命运。”<br>草薙说到这里时，岸谷的手机响了。他简短说完后对草薙说道：“叫我们去江户川分局。”<br>“谢天谢地，得救了。”草薙直起身子，拍打了两次自己的腰。<br>一到江户川分局，间宫正在刑事课的办公室对着电暖炉取暖，间宫是草薙他们的组长。在他四周仓皇走动的几个男人似乎是江户川分局的刑警，大概是正在准备成立专案小组。<br>“喂，你今天是自己开车来的吗？”间宫一看到草薙就问。<br>“对，因为这一带搭电车不方便。”<br>“你熟悉这一带的地理环境吗？”<br>“谈不上熟悉，不过还算有点认识。”<br>“那就不用找人替你带路啰？你带岸谷去这里一趟。”说着递出一张便条纸。<br>上面潦草写着江户川去条崎的地址，和山边曜子这个名字。<br>“这个人是干什么的？”<br>“你跟他说脚踏车的事了吗？”间宫问岸谷。<br>“说了。”<br>“是尸体旁边那辆脚踏车吗？”草薙看着组长严肃的脸孔。<br>“没错。对比资料后，发现这辆车早已报了失窃，登记编号完全符合。那位女士就是车主，我已跟对方联络过了，你现在立刻去替我问问详情。”<br>“脚踏车上有采到指纹吗？”<br>“这种事用不着你操心，快去。”<br>仿佛遭到间宫粗厚嗓音的驱赶，草薙和学弟一起冲出江户川分局。<br>“伤脑筋，原来是失窃的脚踏车，不过我早就料到八成会是这样。”草薙一边转动爱车的方向盘一边念念咂舌。他的车子是黑色的skyline，用到现在已经快八年了。<br>“这样说来是犯人用过脚踏车之后就丢掉啰？”<br>“也许吧，倘若真是这样，询问脚踏车车主也没用。她根本不可能知道是谁偷走车子的。不过如果能问出是在哪被偷的，至少可以稍微锁定烦人的行动路线。”<br>草薙靠着便条纸和地图在条崎二丁目附近转来转去，最后终于倒到便条纸上的那户人家。门牌写着山边，是一栋白墙的西式住宅。<br>山边曜子是那家的主妇，年龄看起来约为四十五岁上下。大概事先知道刑警会来，状化得一丝不苟。<br>“我想应该是我家的脚踏车没错。”<br>看了草薙递上的照片，山边曜子斩钉截铁的答道。照片内容是脚踏车，是草薙向鉴识组借来的。<br>“如果您能到局里来一趟确认实物，我们会很感激。”<br>“那是可以啦，不过你们应该会把脚踏车还我吧？”<br>“那当然。不过还是一些地方需要调查，所以要等调查结束后才能还给您。”<br>“不赶快还给我，我会很麻烦耶，少了脚踏车要买菜也很不方便。”山边曜子不满地皱起眉头，从她的语气听来，好像觉得是警方害她车子失窃似的。看来她还不知道那辆车可能涉及杀人命案，如果知道了，想必再也不想骑了。<br>等她发现轮胎被人戳破，该不会叫我们赔偿吧？草薙想。<br>据她表示，脚踏车是昨天失窃的，也就是三月十日上午十一点至晚间十点之间。昨天她和友人相约在银座碰面，逛街购物吃东西，回到条崎车站时已过了晚间十点，无奈之下只好从车站搭公车回家。<br>“您停在停车场吗？”<br>“不，就停在路边。”<br>“应该有上锁吧？”<br>“锁了，我用链子锁在人行道的栏杆上。”<br>草薙并未听说命案现场有发现锁链。<br>后来草薙载着山边曜子，先前往条崎车站，因为他想先看一下脚踏车失窃的地点。<br>“就是这附近。”她指的是距离站前超市约有二十公尺的马路边，现在那个地点依然停放着成排脚踏车。<br>草薙环视四周，这一带也有信用金库分行和书店之类的建筑，白天和傍晚的来往行人应该很多。虽说只是手法够巧妙，迅速剪断链子，假装是自己的脚踏车径自骑走或许不是难事，但他还是觉得犯人应该是趁人际稀少后才行窃的。<br>接着他请山边曜子跟他一起回江户川分局，为了请她亲眼指认脚踏车。<br>“真倒霉。我上个月刚买那辆车的，所以发现被偷时我气死了，搭公车回家前就先去站前的派出所报了案。”她在后座说。<br>“亏您还记得脚踏车的登记编号。”<br>“那当然，因为才刚买嘛，家里还留着备忘录。是我打电话回家，问我女儿的。”<br>“原来如此。”<br>“重点是，这到底是什么案件？打电话来的人也不肯说清楚，我从刚才就一直很好奇。”<br>“不，现在还不确定是不是案件，我们也不清楚详细情况。”<br>“啊——？这样吗？恩……你们做警察的口风还真紧。”<br>岸谷在副驾驶座拼命憋着不敢笑。草薙暗自捂胸庆幸，幸好是今天去找这位女士。要是等案情公开后才去，肯定会反过来遭到对方连番追问。<br>山边曜子在江户川分局看到脚踏车后，断定就是自己的车没错。此外，她还指出轮胎爆了胎，车上有刮痕，问草薙该向谁要求赔偿损害。</p>
<p>关于那辆脚踏车，从握把到车身、脚踏板都采到两者以上的指纹。<br>至于脚踏车之外的遗留物，警方在距离现场大约一百公尺处，发现了疑似被害者所有的衣物。衣物塞在一斗深的桶子中，部分遭到焚烧，包括外套、毛衣、长裤、袜子、以及内衣。研判应是犯人点火后经行离去，没想到衣物没有继续燃烧，很快就自动熄灭了。<br>专案小姐并未提议针对这些衣物清查制造厂商，因为这些衣物显然都是大量制造的成衣。相对的，专案小组根据衣物和死这得体格，画出了被害者之前的模样。部分调查员拿着这张图，以条崎车站为中心四处打听。然而可能是因为这样的服装不够惹眼，并未打听到任何有用的情报。<br>新闻节目也报道了这张肖像图，这边倒是收到了一大堆情报，但是没有一则和旧江户川边发现的尸体扯得上关系。<br>另一方面，警方也针对报警协寻的失踪名册进行对比，但还是没找到可能的对象。<br>接着警方决定以江户川区为中心，彻底调查是否有最近销声匿迹的独居男子，或是突然失踪的旅馆与饭店客房，最后终于打听到一个情报。<br>位于龟户的出租旅馆扇屋，有一名男客失踪了。旅馆是在三月十一日发现客房失踪，也就是尸体被人发现的那天。由于已过了退房时间，旅馆员工去房间查看，结果只是房内留有少许行李，房客却不见踪影。经营者接获报告后，由于已事先收了房钱所以没有报警。<br>警方立刻从房间和行李采集到毛发与指纹，毛发和尸体的完全一直。此外，从那辆脚踏车采到的指纹之一，也证实和房间及行李上留下的指纹完全相同。<br>失踪的客人在旅馆登记簿上写的姓名是富坚慎二，住址是新宿区新新宿。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第三章
    
    </summary>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第二章</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE_%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/东野圭吾_嫌疑犯X的献身_第二章/</id>
    <published>2017-04-02T08:34:12.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T09:23:33.749Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>某个东西从美里手中脱落，是铜质花瓶，那是天亭开幕致贺时对方送的回礼。<br><a id="more"></a><br>“美里……你”靖子注视女儿的脸。<br>美里面无表情，失魂似地动也不动。<br>但在下一瞬间，她双眼圆睁，凝视着靖子背后。<br>靖子转身一看，富坚正摇摇摆摆地站起来。他皱着脸，按着后脑勺。<br>“你们……”他呻吟地露出满脸憎恶的表情，直盯着美里。一阵东摇西晃后，朝她跨出一大步。<br>靖子为了保护美里，连忙挡在富坚面前。“别这样！”<br>“让开！”富坚抓住靖子的手臂，用力往旁一甩。<br>靖子被甩到墙边，狠狠撞到腰部。<br>美里想逃，却被富坚一把拽住肩膀。被一个大男人用全身重量一压，美里缩成一团几乎快被压扁了。富坚整个人骑在她身上，拽着美里的头发，用右手甩她耳光。<br>“臭丫头，老子宰了你！”富坚发出野兽般的嘶吼。<br>女儿会死，靖子想，再这样下去美里真的会被杀死——<br>靖子环视自己的身边，映入眼帘的是暖桌的电线。她从插座拔起电线，电线的一端仍连接着暖桌，但她就这么拽着电线起身冲上去。<br>她绕到压在美里身上狂吼的富坚背后，把绕成圆圈的电线往他脖子上一套，使全身的力气拉紧。<br>富坚唔地闷哼了一声，往后一倒。他似乎察觉到发生了什么事，拼命地扯着电线。靖子死命地拉，现在如果松了手，就再无下次机会。不仅如此，这个男人肯定会像瘟神一样从此阴魂不散的缠着他们。<br>可是如果要比力气，靖子终究不是对手，电线从她手中滑落。<br>就在这时，美里扑上去扯开富坚抓电线的手指。最后干脆骑在他身上，拼命试图阻止他挣扎。<br>“妈，快点!快点！”美里大叫。<br>现在已经没有时间在犹豫了。靖子紧闭双眼，将浑身的力气灌注到双臂中，她的心脏扑通狂跳。她一边听着血液流淌的声音，一边继续拉扯电线。<br>连她自己也不知道，究竟这样过了多久。是听见有个小小的声音频频喊着“妈”，才让她回过神来。<br>靖子缓缓睁开眼，依然紧握着电线。<br>富坚的头部近在眼前。暴睁的双眼是灰色的，仿佛正端视着虚无，脸部由于淤血变成紫黑色。勒过脖子的电线，在皮肤留下深色的痕迹。<br>富坚动也不动，口水淌下唇角，鼻子也溢出液体。<br>啊！靖子大叫一声，扔开电线。咚的一声，富坚的脑袋掉在榻榻米上，即便如此他依然文风不动。<br>美里战战兢兢地从男人身上起来，制服裙变得皱巴巴。她跌坐在地，倚着墙壁，看着富坚。<br>母女俩沉默了好一阵子，两人的视线都在不会动的男人身上，唯有荧光灯吱吱作响的声音分外响亮地传入靖子耳中。<br>“怎么办……”靖子喃喃自语。脑袋一片空白，“我杀了她。”<br>“妈……”<br>这个声音，令靖子的目光转向女儿。美里的脸颊惨白，但双眼充血，下方犹有泪痕。靖子不知道她是什么时候流的泪。<br>靖子再次看着富坚，即希望他起死回生又不太希望他复活的复杂心情占据了她的心头，不过看来他的确是活不过来了。<br>“是这家伙……自己不好。”美里屈起腿，抱着双膝。她把脸往两膝中间一埋，开始嘤嘤啜泣。<br>怎么办——就在靖子再次呢喃时，门铃响了。她太过惊惶，以致全身像痉挛似的颤抖。<br>美里也仰起脸，这次泪水已经湿遍双颊。母女俩面面相觑，彼此都在问对方，这个时候会是谁——<br>紧接着响起敲门声，然后是男人的声音，“花冈小姐。”<br>这个声音很耳熟。可是靖子一时之间想不起是谁。她像中邪般动弹不得，一直和女儿继续对视。<br>敲门声再次响起，“花冈小姐，花冈小姐。”<br>门外的人，似乎知道靖子她们在家。她没道理不去应门，可是这种状态下不能开门。<br>“你去里面待着。把门关上，绝对不准出来。”靖子小声命令美里，思考力总算一点一点回来了。<br>敲门声再次响起，靖子深呼一口气。<br>“来了。”她发出刻意保持平静的声音，这已是她竭尽所能的演技了。“哪位？”<br>“啊，我是隔壁的石神。”<br>听到这里，靖子吓了一跳。刚才她们发出的声音，想必非比寻常。邻居不可能不起疑心，所以石神才决定过来看看情况吧。<br>“来了，请稍等一下。”她自认声音一如往常，但也不确定自己是否伪装的很好。<br>美里早已进入里屋，关上纸门。靖子看着富坚的尸体，必须想办法处理这个。<br>暖桌的位置歪得很厉害，大概是因为刚才拉扯电线的关系。她把暖桌往更旁边推，用桌被盖住尸体。虽然位置有点不自然，但也别无他法了。<br>靖子确认自己身上毫无异样后，走下门口拖鞋处。富坚肮脏的鞋子引入眼帘，她连忙将鞋子塞到鞋柜下面。<br>她悄然无声地偷偷挂上门链，刚才门没有锁，她暗自庆幸还被石神没有直接打开来。<br>一开门，只见石神那张大圆脸。细缝般的小眼睛对着靖子，他面无表情，这点令人毛骨悚然。<br>“呃……请问……有什么事吗？”靖子对他挤出微笑，她知道自己的脸颊僵硬。<br>“因为我听到很大的声音。”石神依旧用难以判读情绪的表情说道，“出了什么事吗？”<br>“不，什么事也没有。”她用力摇头，“对不起，给您添麻烦了。”<br>“没事就好。”<br>靖子发现石神的小眼睛正朝室内看去，全身顿时一热。<br>“呃，是蟑螂……”她情急之下脱口而出。<br>“蟑螂？”<br>“对。因为有蟑螂，所以……我跟我女儿想打蟑螂……所以才引起骚动。”<br>“杀死了吗？”<br>“啊？……”石神的问题，令靖子的脸颊突然绷紧。<br>“蟑螂消灭了吗？”<br>“啊……对。那当然是解决了。已经没事了，对。”靖子频频点头。<br>“这样吗？如果有什么我能帮忙的尽管说，别客气。”<br>“谢谢。吵到您，真的很不好意思。”靖子鞠个躬，关上门，顺便锁上。听到石神回到住处关门的声音，她呼的吐出一口大气，忍不住当场蹲了下来。<br>背后传来纸门拉开的声音，接着是美里喊她的声音。<br>靖子慢吞吞起身，看着暖桌被子鼓起的那块，再次感到绝望。<br>“没办法了……对吧？”她终于开口。<br>“怎么办？”美里抬眼凝视着母亲。<br>“还能怎么办？只好打电话……报警。”<br>“要自首？”<br>“不然也没别的办法了，人都死了，不可能复活。”<br>“如果自首，妈妈会怎么样？”<br>“谁知道……”靖子撩起头发，这才发现自己顶着一头乱发。隔壁的数学老师或许会觉得奇怪，不过她觉得那已经无所谓了。<br>“一定要去坐牢吗？”女儿又问。<br>“那还用说，应该要吧？”靖子咧嘴，是绝望的笑，“毕竟我杀了人嘛。”<br>美里用力摇头，“这样太奇怪了。”<br>“为什么？”<br>“因为妈妈又没错，全部都是这家伙的错。我们应该都已经跟他毫无瓜葛了，他却老是来折磨妈妈和我……根本用不着为了这种人去坐牢。”<br>“说这些有什么用，杀人毕竟是杀人。”<br>不可思议的是，在跟美里解释的过程中，靖子的心情也逐渐镇定下来了，开始能够冷静地思考，于是她更加觉得自己别无选择，她不想让美里变成杀人犯的女儿，然而这个事实既而无法逃避，至少得选个比较不会遭到社会冷眼唾骂的方式。<br>靖子瞥向滚落屋内一隅的无线电话，伸手去拿话机。<br>“不行啦！”美里迅速冲过来，企图从母亲手中夺走电话。<br>“放手！”<br>“不行！”美里抓住靖子的手腕，可能是因为平常打羽毛球，她的力气很大。<br>“拜托你放开我。”<br>“不要，我不能让妈妈这么做，不然我去自首好了。”<br>“你在说什么傻话！”<br>“因为最先打他的人是我。妈妈只是想救我。我也中途帮了妈妈，我也是杀人凶手。”<br>美里的话，令靖子悚然一惊，霎时，握着电话的手放松了力气。美里没错过这个机会，立刻夺走了电话，一把抱进怀里藏起来，走到屋里内角落背对靖子。<br>警方会——靖子开始动脑筋。<br>刑警们真的会相信我的话吗？对我一个人杀死富坚的供述不会提出质疑吗？他们会完全相信吗？<br>警方一定会彻底调查。她在看电视连续剧时，曾听过“查证”这个台词。他们会动用各种方法，确认犯人的说词是真是假。例如四处打听、科学侦查、还有其他等等——如果被刑警查出什么就完了。纵使她哀求警方放过女儿，对方也不可能答应。<br>能不能伪装成是自己一个人杀的呢？靖子想，但立刻就放弃了这个念头。外行人即使动这种拙劣的手脚，肯定也会被轻易识破。<br>话虽如此，但她非保护美里不可，靖子想。只因为有自己这样的母亲，害得女儿从小就几乎没过什么好日子，唯有这个可怜的女儿，就是拼了自己的命也绝不能让她更加不幸<br>。<br>那么到底该怎么办呢？有什么好办法吗？<br>就在这时。美里抱着的电话响了，她瞪大了眼看着靖子。<br>靖子默默伸出手。美里一脸犹豫，最后还是缓缓地递出电话。<br>靖子调整好呼吸，按下通话键。<br>“喂？您好，我是花冈。”<br>“呃，我是隔壁的石神。”<br>“啊……”又是那个老师，这次又想做什么？“有什么事吗？”<br>“呃，那个，我在想你们不知决定得怎么样了。”<br>她完全听不懂他在问什么。<br>“你说什么？”<br>“我是说，”石神停了一拍才继续说道，“如果要报警的话，那我毫无意见，不过如果没这个打算，我想我或许帮得上忙。”<br>“啊？”靖子陷入混乱，这个男人到底在说什么？<br>“总之，”石神用压抑的声音说道：“我现在可以过去一趟吗？”<br>“啊？不，这个……呃，不太方便。”靖子全身冒出冷汗。<br>“花冈小姐，”石神喊她，“光靠女人是无法处理尸体的。”<br>靖子愕然失声，这个男人怎会知道？<br>他听见了，她想。刚才她和美里的争执，隔壁一定都听见了。不，说不定，打从和富坚打斗时就已经听见了。<br>没救了，她认命的想。已经无路可逃了，只能向警方自首：至于美里涉案的事，不管如何都得隐瞒到底。<br>“花冈小姐，你在听吗？”<br>“啊。我在听。”<br>“我可以过去你那边吗？”<br>“啊？可是……”话筒依旧贴在耳上的靖子看着女儿，美里正带着满脸的畏惧与不安。大概是难以理解，母亲到底在和谁谈些什么。<br>倘若石神真的在隔壁竖着耳朵偷听，那他必然也知道美里涉及这起命案。如果他把这件事告诉警方，那么就算靖子再怎么否认，想必刑警也不会相信。<br>靖子下定决心。<br>“我知道了。我也有事想拜托您，那，就请您来一下好吗？”<br>“好，我现在马上过去。”石神说。<br>靖子挂断电话的同时，美里立刻开口问：“谁打来的？”<br>“隔壁的老师。石神先生。”<br>“那个人怎么会……”<br>“这个待会再解释，你先去房间待着，门也要拉上。快点。”<br>美里一脸莫名其妙地走进里屋。几乎就在她拉上纸门的同时，也传来石神走出隔壁房间的动静。<br>门铃终于响起了，靖子走下门口脱鞋处，打开门锁和门链。<br>门一开，只见石神肃然而立。不知为何穿着深蓝色运动服，刚才他并非这般打扮。<br>“请进。”<br>“打扰了。”石神行个礼走进来。<br>靖子锁门的时候他已进了房间，毫不迟疑地掀开暖桌的被子，看他的动作似乎确信那里一定有尸体。<br>他单膝跪地望着富坚的尸体，那副表情似乎在定定思索什么。靖子这才发现，他手上戴着粗线手套。<br>靖子战战兢兢地将目光移向死尸。富坚的脸上已了无生气，嘴唇下方凝结着既非口水又不像呕吐物的干涸痕迹。<br>“请问……果然让您听见了吗？”靖子试问。<br>“听见了？听见什么？”<br>“我是说，我们的对话，所以您才会打电话来吧？”<br>石神听了立刻毫无表情地转向靖子。<br>“不，我完全没听见什么说话的声音。这栋公寓的好处只有隔音效果出乎意料地好。我当初就是看中这点，才决定住这里。”<br>“那您为什么……”<br>“你是问我怎么察觉出事了吗？”<br>“对。”靖子说着点点头。<br>石神指着房间角落，空罐倒了，罐口散出烟灰。<br>“刚才我来的时候，府上仍留有烟味，所以我本来以为有客人在，却没有看到客人的鞋子。但暖桌底下却好像有人，暖桌的电线也没插上。如果要躲应该躲进屋里。换句话说，这表示暖桌下的人不是躲起来而是被藏起来。再加上之前打斗的声音，你又罕见的蓬头散发，当然想像得到发生了什么事。还有一点，这栋公寓没有蟑螂，我在这已定居多年可以打包票。”<br>靖子茫然凝视着石神面不改色淡然说明的双唇。她突然萌起一个毫不相干的感想：此人在学校一定也是以这种口气向学生上课。<br>察觉石神一直盯着她，她这才别开视线，她感到自己也正被对方观察着。<br>真是个冷静到可怕的聪明人，她想。要不然光靠从门缝间随意一瞥，不可能归纳出如此正确的推理。但在同时，靖子也松了一口气。看来石神应该不知道事情的详细经过。<br>“是我前夫。”她说，“都已经离婚多年了，到现在还缠着我不放。如果不给钱他就不肯走……。今天也是这样。我实在受不了了，所以一气之下……”说到这里，她垂头不语。她不能说出杀害富坚时的情形，一定要让美里完全置身事外才行。<br>“你打算自首吗？”<br>“我想也只能这样了，唯一心疼的就是无辜的美里。”<br>她说到这里是，纸门猛然拉开，那头站着美里。<br>“不可以那样，绝对不可以。”<br>“美里，你给我闭嘴。”<br>“我不要！我死也不要！叔叔，你听我说，杀死这个人的其实是——”<br>“美里！”靖子尖声大喝。<br>美里吓得下巴一缩，恨恨凝视母亲，她的两眼通红。<br>“花冈小姐。”石神毫无抑扬顿挫地说道，“你用不着瞒我。”<br>“我哪有瞒什么……”<br>“我知道不是你一个人杀的，小妹妹也有帮忙吧？”<br>靖子慌忙摇头。<br>“您在说什么，真的是我一个人做的。这孩子刚刚才回来……。呃，我杀人后，她就紧跟着回来了，所以跟她毫无关系。”<br>但石神似乎不相信她的话，他叹口气转而看着美里。<br>“说这种谎，恐怕只会让小妹妹痛苦。”<br>“我没有说谎，请相信我。”靖子把手放在石神膝上。<br>他定定凝视那双手后，瞥向尸体，然后微微侧起头。<br>“问题在于警方怎么想，你这个谎话恐怕行不通。”<br>“为什么？”说完靖子才发觉自己这么问，等于承认了说谎。<br>石神指着尸体的右手。<br>“手腕和手背都有内出血的痕迹。仔细看的话，可以发现痕迹呈现手指的形状。这个男人想必是被人从后面勒住脖子，拼命想挣脱吧。这应该是抓住的手不让她挣脱时留下的痕迹，可以说一目了然。”<br>“我说过了那也是我干的。”<br>“花冈小姐，那是不可能的。”<br>“为什么？”<br>“你想想，你是从后面勒他脖子吧？所以你绝对不可能又去抓他的手。这需要有四只手。”<br>石神的说明，令靖子哑口无言，她感到自己仿佛钻进了没有出口的隧道。<br>她颓然垂首。既然石神只瞄一眼都能明察秋毫到如此地步，那么警方一定会更严密地查出真相。<br>“无论如何，我都不想让美里卷进来，我想救这孩子……”<br>“可是，我也不希望让妈妈坐牢呀。”美里哭着说道。<br>靖子双手蒙着脸，“到底该怎么办……”<br>空气似乎骤然凝重起来，这个重担几乎要压垮靖子。<br>“叔叔……”美里开口了，“叔叔，你不是来劝我妈自首的吗？”<br>石神隔了一拍才回答。<br>“我只是想帮你们才打电话来。如果决定自首，我当然不反对，如果另有打算，我想光靠你们俩恐怕很困难。”<br>他这番话，令靖子放下双手。现在想想，这个人打电话来时，的确说过奇怪的话。他说光靠女人无法处理尸体——<br>“有什么方法可以不用自首也能解决吗？”美里又问。<br>靖子抬起脸，石神微微歪着脖子，脸上毫无动摇的神色。<br>“要不就是隐瞒这起命案，要不就是切断命案和你们俩的关系，两者择一。不过不管怎样都得把尸体处理掉。”<br>“叔叔认为做得到吗？”<br>“美里！”靖子喝止她，“你胡说什么。”<br>“很困难，不过并非不可能。”<br>石神的语气还是一样平板，但在靖子听来，也正因此显示他有某种理论上的根据。<br>“妈，”美里说，“就让叔叔帮忙吧，没别的选择了。”<br>“可是，这种事……”靖子看着石神。<br>他的小眼睛一直看着斜下方，感觉上好像是静待着母女俩做出结论。<br>靖子想起小代子说过的话。据小代子说，这个数学老师似乎暗恋靖子，每次都确定她在店里才来买便当。<br>如果没听说这件事，她一定怀疑石神神经不正常。天底下有哪个人，会对不太熟的邻居拔刀相助到这种地步？弄得不好，连他自己也会被逮捕。<br>“纵使把尸体藏起来，迟早也会被发现吧？”靖子问道。她发觉这句话，就是改变她们命运的第一步。<br>“要不要藏尸体，现在还没决定。”石神回答，“因为有时候不要藏反而比较好。要如何处置尸体，应该等相关讯息归整之后再决定。目前能确定的只有一点，就是尸体不能这样放着。”<br>“请问，您是说什么相关讯息？”<br>“就是这个人的相关资料。”石神俯视尸体。“住址、姓名、年龄、职业。来这里做什么，接下来打算去哪里，有无家人等等。请把你知道的统统告诉我。”<br>“啊，那个……”<br>“不过首先，还是先移动尸体吧。这间屋子最好尽快打扫，因为一定留着堆积如山的犯案痕<br>迹。”话声方落，石神已开始抬起尸体的上半身。<br>“啊？可是，您说移动，要移到哪去？”<br>“我家。”<br>石神看似理所当然的回答后，就把尸体扛到肩上。他的力气好大，靖子看到深蓝色运动服的衣角上，缝着写有“柔道社”的布条。</p>
<p>石神用脚踢开散落一地的数学书籍，总算腾出一块看得见榻榻米的空间放下尸体，尸体双眼暴睁。<br>他转向呆立门口的母女俩。<br>“那就请小妹妹开始打扫你家吧，要用吸尘器，越仔细越好。请妈妈留在这里。”<br>美里一脸苍白地点点头，瞥了母亲一眼后就回到隔壁屋子。<br>“请关上门。”石神对靖子说。<br>“啊……好。”<br>她听命行事后，依旧杵在门口脱鞋处。<br>“总之先请进屋来吧，不过我家没有府上那么整齐。”<br>石神拆下原本铺在椅子上的小坐垫，往尸体旁边一放。靖子虽然进了屋，但压根不想用坐垫，径自别过脸避着尸体在屋内一角坐下。石神看了，这才醒悟她是害怕尸体。<br>“啊，不好意思。”他拿起坐垫，递给靖子，“请拿去用，别客气。”<br>“不，不用了。”她一迳垂着脸微微摇头。<br>石神把坐垫放回椅子上，自己坐到尸体旁边。<br>尸体的脖子留有暗红色的环状淤痕。<br>“是电线吗？”<br>“啊？”<br>“我是说用来勒他的东西，应该是电线吧？”<br>“啊……是的，是暖桌的电线。”<br>“那张暖桌吗？”石神回想起罩着尸体的暖桌被子花色，“最好把那个处理掉。不过，这个我晚点再想办法解决。说到这里——”石神的视线回到尸体，“今天，你跟这个人约好了见面吗？”<br>靖子摇头。<br>“没有，白天他突然跑来店里，所以我傍晚才会在店附近的家庭餐厅和他碰面。当时本来分手了，可是后来他又跑来我家。”<br>“家庭餐厅……是吗？”<br>这样就不可能期待无人目击了，石神想。<br>他把手伸进尸体的外套口袋，取出揉成一团的万元大钞，有两张。<br>“啊，那个是我……”<br>“是你给他的吗？”<br>看到她点头，石神把钱递给她，但她不肯伸手接。<br>石神起身，从自己挂在墙上的西装内袋取出皮夹，从里面抽出两万元，把本属尸体所有的钞票放进自己皮夹。<br>“这样你就不会觉得恶心了吧？”他把从自己皮夹取出的钱给靖子看。<br>她略显踌躇后，小声地说了谢谢接下钞票。<br>“好了。”<br>石神再次开始翻尸体的衣服口袋，他从长裤口袋掏出皮夹。里面只有一点钱和驾照、发票等物。<br>“富坚慎二先生……吗？住址是新宿区西新宿。他现在住在这个地方吗？”他看完护照后问靖子。<br>她皱着眉、歪着脖子。<br>“我不知道，但我想应该不是。他好像也在西新宿住过，但我以前听他提过，好像因为付不出房租被赶出来了。”<br>“驾照本身是去年更新的，这么说来应该是户籍没有改，另外找到了住处。”<br>“我想他大概到处搬来搬去，因为他没有固定工作，租不到什么好房子。”<br>“应该是。”石神的目光停留在其中一张发票上。<br>上面印着出租旅馆房屋，金额是两晚5880元，好像是事先付清。石神略做心算，一晚等于是2800元（须另加税金）。他把那个拿给靖子看。<br>“看来他住在这里，如果没办法退房，旅馆的人迟早会强行打开房间。也许发现房客失踪后会报警，但也有可能怕惹麻烦就置之不理。大概就是因为常有这种事才会要求事先付清房钱，不过凡事想得太乐观会很危险。”<br>石神继续翻尸体的口袋，找出了钥匙。上面挂着圆牌，刻着305这个数字。<br>只见靖子眼神茫然地凝望着钥匙，对于今后该怎么办，她自己似乎还没什么头绪。<br>隔壁隐约传来吸尘器的声音。想必美里正在拼命打扫，她一定是觉得处在对今后前途茫茫的不安中，至少该尽力做好自己能做的，所以才这样拼命的清扫。<br>自己必须保护他们，石神再次深深这么觉得。像自己这样的人，今后肯定不会再有任何机会能和这么美的女性近距离接触。现在他必须动员所有智慧与力量，阻止悲剧降临在他们身上。<br>石神看着死亡男子的脸，他的表情已消失殆尽，给人一种扁平的印象。不过还是可以轻易想像得到，此人年轻时想必是个美男子。不，虽然中年发福，现在的外貌一定仍属于女性喜欢的那一型。<br>石神想到靖子就是爱上这种男人，嫉妒顿时如小小的气泡发酵逐渐涨满心头。他甩甩头，对自己竟然萌生这种心态感到可耻。<br>“这个人有什么定期联系的亲友吗？”石神再次发问。<br>“不知道，因为今天真的是隔了好久才再度见面。”<br>“有没有听他说起明天的计划之类的？比方说要跟谁碰面？”<br>“我没听说，真对不起，什么忙都帮不上。”靖子一脸愧疚地垂着头。<br>“没事，我只是问问看。你不知道是应该的，请别放在心上。”<br>石神戴手套的手拽着尸体脸颊，凑近窥视口中，可以看到富坚的臼齿套着金冠。<br>“他治疗过牙齿啊。”<br>“跟我结婚时，他去看过一阵子牙医。”<br>“那是几年前？”<br>“我们是在五年前离婚的。”<br>“五年吗？”<br>那就是不能期待病例已遭销毁了，石神想。<br>“这个人有前科吗？”<br>“应该没有，跟我离婚后我就不知道了。”<br>“这么说来也许有啰。”<br>“对……”<br>就算没有前科，应该也曾因违反交通采过指纹吧。石神不知道警方的科学办案方式是否连交通违规者的指纹也会比对，不过列入考虑还是比较保险。<br>不管尸体怎么处置，都得有死者身份曝光的心里准备。不过他们还是得争取时间，不能留下指纹和牙模。<br>靖子叹了一口气，听在石神耳中格外性感令他心旌动摇，他再次下定决心绝不能让她绝望。<br>这的确是个难题。一旦查明死者身份，警方肯定会来找靖子。她们母女俩能熬得住刑警执拗的连番审问吗？如果只准备一套脆弱的否认之词，只要一被警方抓住矛盾，立刻会出现破绽，到时肯定会忍不住把真想和盘拖出。<br>一定要备妥完美的逻辑和最佳的防御，而且必须现在立刻架构。<br>别急，他这样告诉自己。焦急不能解决问题，这个方程式一定有解答。<br>石神闭上眼。面临数学难题时，他总是这么做。一旦隔开来自外界的讯息，数学程式就会在脑中开始不断变形，然而现在他脑中出现的并非数学方程式。<br>最后他终于睁开眼，先看了桌上的闹钟一眼，已经过了八点半。接着将目光移向靖子。她连大气都不敢出，缩在后面惊慌失措。<br>“请协助我脱衣服。”<br>“啊……？”<br>“脱掉这个人的衣服。不只是外套，连毛衣和长裤也要脱。再不快点的话尸体就要变硬了。”<br>石神说着已经动手去拉外套。<br>“啊，好。”<br>靖子也开始帮忙，不过可能是不想触碰尸体，她的指尖在颤抖。<br>“不用了，这边我来处理，你去帮小妹妹吧。”<br>“……对不起，”靖子垂着脸，缓缓站起。<br>“花冈小姐，”石神朝她的背影呼唤。然后对着转过身的她说：“你们需要不在场证明，请你先想想这点。”<br>“不在场证明吗？可是，我们根本没有。”<br>“所以，才要制造。”石神披上从尸体拔下来的外套。“请你相信我，把一切交给，我的逻辑思考。”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第二章
    
    </summary>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第一章</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE_%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/dongyeguiwu/东野圭吾_嫌疑犯X的献身/</id>
    <published>2017-04-02T08:13:34.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T08:33:45.762Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上午七点三十五分，石神像平常一样离开公寓。虽已进入三月，风还是相当冷，他把下巴埋在围巾里迈步走出。走上马路前，他先瞥了一眼脚踏车停车场。那里放着几辆车，但是没有他在意的绿色脚踏车。<br><a id="more"></a><br>往南大约走个二十公尺，就来到大马路，是新大桥路。往左，也就是往东走的话就是朝江户川区的线路，往西走则会到日本桥。日本桥前是隅田川，架在河上的桥就是新大桥。<br>要去石神的上班地点，这样一直往南走就是最短的路线。只要走个几百公尺，就会走到清澄庭园这个公园。公园前的私立高中就是他上班之处，换言之他是个教师，教数学。<br>石神看到眼前的交通灯变成红灯，遂向右转，朝新大桥走去。迎面而来的风掀起他的外套。他将双手插进口袋，微微弓着身子举步前行。<br>厚重的云层覆盖天空，隅田川倒映着暗沉的天色，看起来也一片污浊。小船正朝上游前进，石神边望着那副情景边走过新大桥。<br>一过了桥，他走下桥旁阶梯。穿过桥下，开始沿着隅田川走。河岸两边都设有步道。不过要是全家出游或情侣散步，多半是从前面的清洲桥开始，即便是假日也很少有人走到新大桥附近。只要一来到此处立刻会明白原因何在，因为放眼望去，是一整排游民用蓝色塑胶布覆盖的住处。正上方就是高速公路，所以此地用来遮风避雨或许最理想不过。最好的证据，就是河对岸连一间蓝色小屋都没有，当然，这一方面大概也是因为对他们来说群居会比较方便吧。<br>石神毫不在意的继续走过蓝色小屋前，那些小屋的大小顶多只及背部，有些甚至高仅及腰。与其说是小屋，称为箱子可能更贴切。不过如果只是用来睡觉，也许这样就已足够。小屋或箱子附近，不约而同的挂着晒衣架，显示出这是个生活空间。<br>有个男人正倚着堤防边架设的扶手刷牙。石神常看到他，年龄超过六十，花白的头发绑在脑后。此人大概已不想工作了，如果打算做粗活，不会磨蹭到这个时间。这种工作通常是在一大清早派工。同时，他大概也不打算去职业介绍所吧。纵使替他介绍了工作，以他那头从不修剪的长发，根本不能参加面试。当然，以他那把年纪，替他介绍工作的可能性想必也已几近于零了。<br>有个男人正在帐篷旁踩扁大量空罐。石神之前就已看过多次这幅光景了，所以私下替他取了个绰号叫“罐男”。“罐男”看起来年约五十上下，日常用品一应俱全，连脚踏车都有。想必让他在搜集罐头时发挥了机动性。他的帐篷位于集团最尾端，而且比较隐蔽的位置，应该是这当中的头等席。因此石神猜测“罐男”在这一群人中八成是老鸟。<br>整排蓝色塑胶布帐篷到此为止，再往前走一会儿，石神看见有个男人坐在长椅上。原本应该是米色的大衣，变得脏兮兮几近灰色。大衣里面穿着夹克，夹克底下是白衬衫。石神推测领带大概塞在大衣口袋里。石神在心中替这名男子取名为“技师”，因为前几天他看过对方正在阅读工业杂志。“技师”一直保持短发，胡子也刮过，所以应该还没放弃重新就业，说不定接下来也要去职业介绍所报到，不过他恐怕找不到工作。他要想找到工作，首先就得抛开面子。石神大约是在十天前第一次看到“技师”,“技师”还没有习惯这里的生活，想和蓝色塑胶帐篷那一头划清界限。可是，又不知道该怎么样以游民的身份活下去，才会待在这里。<br>石神沿着隅田川继续走。清洲桥前，一名老妇正牵着三只狗散步。狗是迷你德国腊肠狗，分别戴着红、蓝、粉红色的项圈。走近后她似乎也注意到石神，露出微笑，微微欠身行礼，他也回以一礼。<br>“您早”他先打招呼。<br>“您早，今早也很冷呢”<br>“就是啊”他皱起眉头。<br>经过老妇人身旁时，她出声说：“慢走。路上小心。”他大大点头说声好。<br>石神看过她拎着便利商店的袋子。袋子里装的似乎是三明治，大概是早餐，因为石神猜她一定是独居。住处离这儿应该不远，因为他曾看过她穿着拖鞋，穿拖鞋无法开车。一定是丧偶后，在这附近的公寓和三只狗相依为命。而且住处想必相当宽敞，才能一口气养三只。同时也因为有这三只狗，无法搬到别处更小的房子。房屋贷款或许已缴清了，但管理费仍是不小的开销，所以她不得不节俭。这个冬天，她终究还是没上美容院，也没染发。<br>石神在清洲桥前走上台阶。要去高中，必须在这里过桥，不过他却朝反方向走去。<br>面向马路，有个店面挂着“天亭”的招牌，是间小小的便当店。石神打开玻璃门。<br>“欢迎光临，您早。”柜台后面，传来石神听惯的、却总是能为他带来新鲜气氛的声音。戴着白帽的花冈靖子笑颜如花。<br>店内没有别的客人，这点让他更加欣欣然。<br>“呃，招牌便当……”<br>“好，招牌一份。谢谢您每次惠顾。”<br>她用开朗的声音说着，但石神不知道她脸上是什么表情。因为他不敢正视她，一直低头瞧着皮夹里面。虽然他也想过既然有缘住在隔壁，除了买便当应该聊点别的，但实在想不出任何话题。<br>付钱的时候他总算试着挤出一句“天气真冷”，但他含糊吞吐的嘟囔声，被随后进来的客人拉开玻璃门的声音盖过去了。靖子的注意力似乎也已转移到那边。<br>拿着便当，石神走出店，这次终于走向清洲桥。他特地绕远路的原因，就是为了“天亭”。<br>过了早上的通勤时间“天亭”就闲下来了，不过这只是表示暂时没有客人上门。实际上，店后面正在要开始准备午餐。有几家公司跟店里签约，必须在十二点之前把便当送到。没客人上门时，靖子也得去厨房帮忙。<br>“天亭”包括靖子在内共有四名员工。掌厨的是身为老板的米泽，和他的妻子小代子。打工的金子负责外送便当，店内的贩卖的工作几乎全交给靖子一个人。<br>做这份工作前，靖子在锦系町的酒廊上班，米泽是常去喝酒的客人之一。直到店里雇用的妈妈桑小代子离职前夕，靖子才知道小代子原来是他的妻子，是当事人亲口说的。<br>“酒家的妈妈桑居然变成了便当店老板娘。人哪，还真是说不准。”客人们这么议论着。不过据小代子表示，开便利店是他们夫妻多年的梦想，她就是为了实现梦想才去酒家上班云云。<br>“天亭”开张后，靖子也不时去探望，店里似乎经营得很顺利。就在开店整整一年后，夫妻俩向她提议，问她能不能去店里帮忙。因为光靠夫妻俩打点一切，无论就体力和客观环境上来说都太过勉强。<br>“靖子你自己，也不可能永远干陪酒那一行吧？美里也大了，对于母亲陪酒，也差不多会开始自卑了。”<br>“当然这也许只是我鸡婆啦！”小代子又补上这么一句。<br>美里是靖子的独生女。没有父亲，她和丈夫早在五年前就离婚了。用不着小代子说，靖子也想过这样不是长久之计。美里的事当然不用说，考虑到自己的年龄，酒廊还肯雇用她多久也是个问题。<br>结果她只考虑了一天就做出结论。酒廊也没挽留她，只跟她说了一声太好了。她这才发现原来周遭也在暗自担心人老珠黄的酒女该何去何从。<br>去年春天，趁着美里升上国中，她们搬到现在这栋公寓，因为之前的住处距离“天亭”太远了。和过去不同，现在一大早就得开始工作。她总是六点起床，六点半骑着脚踏车离开公寓，那是辆绿色的脚踏车。<br>“那个高中老师，今天早上也来了吗？”休息时小代子问起。<br>“来啦，他不是每天都来吗？”<br>靖子这么一回答，小代子和老公对看一眼露出意有所指的笑容。<br>“干嘛，装神弄鬼的。”<br>“没有啦，其实也没有什么奇怪的意思。只不过，我们昨天还在说，那个老师，搞不好在暗恋你。”<br>“啊——？”<br>“对呀，昨天你不是休假吗？结果那个老师也没来耶。他天天都来，只有你不在的时候不来，你不觉得奇怪吗？”<br>“那一定只是巧合啦。”<br>“偏偏啊，好像不是巧合喔……对吧？”小代子寻求老公的声援。<br>米泽笑着点头。<br>“听她说，好像一直是这样。每逢靖子休假时，那个老师就没来买便当。她说之前就这样怀疑了，直到今天才确定。”<br>“可是我除了店里公休日之外，休假的时间都很分散，也没有固有在星期几。”<br>“所以才更可疑呀，那个老师就住在你隔壁吧？我想他可能是看到你有没有出门，才确定你有没有休假。”<br>“啊——？可是我出门时从来没有遇到过他。”<br>“大概是从哪里看着你吧，比方说窗口。”<br>“我想应该从窗口看不见。”<br>“我看无所谓吧。如果他真的对你有意思，迟早会有所表示。总之站在我们的立场，靖子等于是帮我们拉到固定客人，高兴都来不及。不愧是在锦系町打滚过的人。”最后米泽这么做出结论。<br>靖子露出苦笑，将杯里剩下的茶一饮而尽。她回想起那个被当成话题讨论的高中老师。<br>她记得他姓石神。搬来那晚她去打过招呼，就是在那时听说他是个高中老师。他体型矮壮，脸也很圆、很大，可是眼睛却细得像条缝。头发短而稀薄，因此看起来将近五十岁，不过实际上可能比较年轻。似乎不太在意穿着打扮，总是穿着同样的衣服。这个冬天，他多半都是穿着咖啡色毛衣。外面罩上大衣，就是他来买便当时的服装。不过他似乎勤于洗衣，小小的阳台常常晒着衣物。目前好像是单身，<br>但是靖子猜他八成没有结过婚。<br>纵使听说那个老师对自己有意思，她也毫无所感。因为对靖子来说，这件事情就像公寓墙上的裂痕，即便知道它的存在，也没有特别意识过，而且打从一开始就认定没必要去注意。<br>遇见对方时当然会打招呼，两人也曾就公寓的管理问题讨论过，但靖子对他几乎一无所知。直到最后，才知道他就是数学老师。因为看到他门口有一堆旧的数学参考书，用绳子绑好放着。<br>但愿他别来约我就好，靖子想，不过她随即独自苦笑。因为她想到那个看起来就正经八百的人如果真的提出邀约，不晓得会用什么表情开口。<br>店里一如往常在近午时分再次开始忙碌，正午过后到达巅峰。过了午后一点才告一段落，这也是一如往常的模式。<br>就在靖子替收银机换收据纸时，玻璃门开了，有人走过来。她边出声招呼“欢迎光临”边朝客人看去。霎时，如遭冻结。她瞪大了眼，再也发不出声音。<br>“你气色不错嘛。”男人对她一笑，但那双眼睛却晦暗污浊。<br>“是你……你怎么会来这里”<br>“你也犯不着这么惊讶吧，只要我想，要查出前妻的下落还不是什么难事。”男人将双手插进深蓝色外套的口袋，环视店内，仿佛在物色什么。<br>“事到如今你还找我干嘛？”靖子尖声说，不过声音压得很低。她不想让待在后面的米泽夫妻发现。<br>“你别这样横眉竖眼嘛。我们好久不见了，就算用装的也该装出个笑脸。是吧？”男人依旧挂着讨厌的笑容。<br>“没事的话就出去。”<br>“当然是有事才会来。我有要紧事跟你谈，你能不能抽个空？”<br>“你开什么玩笑。我正在上班，这你看了也知道吧？”靖子这么回答后立刻后悔了。因为对方一定会解释成：只要不在上班时间就可以跟他谈。<br>男人舔舔嘴唇。“你几点下班？”<br>“我根本不想跟你谈。拜托你快出去，永远不要再来”<br>“你真无情”<br>“那当然。”<br>靖子望向门口，真希望这时来个客人，可惜看不出有谁会进来。<br>“既然你对我这么无情那也没办法。那，我只好去那边试试喽。”男人搓着后颈。<br>“什么那边？”她有不好的预感。<br>“既然老婆不肯听我说，那我当然只好去见女儿。她的国中就在附近吧？”男人说出靖子最害怕听到的话。<br>“不行，你不能去找那孩子。”<br>“那你就自己想办法解决，反正我找谁都无所谓。”<br>靖子叹了一口气，总之她现在只想把这个男人赶走。<br>“我六点下班。”<br>“从清早做到傍晚六点啊，老板也太压榨人了吧。”<br>“不关你的事”<br>“那，我六点再过来就行了吧？”<br>“别来这里。前面的马路往右一直走，有个很大的十字路口，边上有间家庭速食餐厅，你六点半去那里。”<br>“知道了，你一定要来喔。如果你不来——”<br>“我会去的，所以。拜托你快走。”<br>“知道了，真无情。”男人又环顾店内一次才离开。临走时，还用力甩上玻璃门。<br>靖子手撑着额头，她的头开始隐隐作痛，甚至想吐。绝望感在她的心头弥漫。<br>她在八年前和富坚慎二结婚。当时，靖子在赤坂当酒女，他是来捧场的客人之一。<br>负责销售进口车的富坚出手阔绰，不但送她昂贵礼物，还带她上高级餐厅。所以当他开口求婚时，她觉得自己简直就像电影“麻雀变凤凰”中的朱丽叶罗伯茨。靖子的第一段婚姻失败了，对于一边工作一边抚养女儿的生活正感到疲惫。<br>刚结婚时很幸福。富坚的收入很稳定，所以靖子不用在陪酒。他也很疼爱美里，美里似乎也努力把他当父亲看待。<br>但悲剧骤然降临。富坚长年挪用公款东窗事发，遭到公司开除。而公司之所以没控告他，是因为那些上司害怕上面追究管理责任，遂巧妙地掩饰事态。说穿了很简单，富坚在赤坂挥霍的，全是他贪污来的钱。<br>从此，富坚就性情大变，不、或许该说露出本性，不是游手好闲饱食终日，就是出去赌博。要是抱怨他两句，他还会动粗打人。酒也越喝越多，总是醉得颠三倒四，目露凶光。<br>因此靖子不得不再次上班，但她赚来的钱，都被富坚抢走了。她学会把钱藏起来后，他甚至在发薪日抢先一步去她店里，擅自领走她的薪水。<br>美里变得很怕这个继父，不肯在家跟他独处，甚至宁愿跑去靖子上班的酒廊待着。<br>靖子向富坚提出离婚，但他充耳不闻。如果她契而不舍的再三要求，他就会再次动粗。她在苦恼多日后，找了一个客人介绍的律师商量。在那位律师的奔走下，富坚终于勉强在离婚协议书上盖了章。看来他似乎也明白，如果打起官司自己不仅毫无胜算，恐怕还得付出一笔赡养费。<br>但问题并未就此解决。离婚后富坚仍不时出现在靖子母女面前。每次的说辞都一样：他保证今后会洗心革面努力工作，拜托靖子跟他复合。靖子如果躲着他，他就接近美里，还曾在学校外面守候。<br>看到他不惜下跪的模样，明知是演戏，不免心生同情。也许是因为好歹做过夫妻，多少还留有一点情分，靖子忍不住给了他一点钱。这是最大的错误，食髓知味的富坚，从此出现得更频繁。虽然每次都卑躬屈膝，但脸皮似乎也越来越厚。<br>靖子换了酒廊，也搬了家，尽管觉得美里很可怜还是替她办了转学。自从她到锦系町的酒廊上班后，富坚就此消声匿迹。后来他们又再次搬家，在“天亭”工作了快一年。她以为再也不会跟那个瘟神牵扯不清了。<br>她不能给米泽夫妻添麻烦，也不能让美里发觉。无论如何都得靠自己的力量让那个男人不再出现——靖子凝视着墙上的时钟下定决心。<br>到了约定时间，靖子前往家庭餐厅。富坚正坐在窗边的位子吸烟，桌上放着咖啡杯。靖子一边坐下，一边向女服务员点了一杯可可。其他的饮料可以免费续杯，但她不打算久留。<br>“好了，到底是什么事？”<br>他咧嘴一笑，“哎，别这样性急嘛。”<br>“我也是很忙的，有事就快说。”<br>“靖子 ”富坚伸出手好像想碰她放在桌上的手。靖子察觉到这点，连忙缩回手，他的嘴角一<br>撇。“你好像心情不好。”<br>“那当然。你到底有什么事，非要追着我不放。”<br>“你也用不着这样说话吧。别看我这样，我可是认真的。”<br>“你算哪门子认真？”<br>女服务生送来可可。靖子立刻伸手去拿杯子，她想赶快喝完，赶紧离开。<br>“你现在还是独身吧？”富坚讨好的抬眼看她。<br>“这个应该不是重要吧。”<br>“一个女人家要把女儿拉拔长大可不容易喔。今后花的钱会愈来愈多，就算在那种便当店工作，将来也毫无保障。所以，你能不能重新考虑？我已经跟以前不同了”<br>“哪里不同？那我问你，你现在有正常工作吗？”<br>“我会去工作的，我已经找到工作了。”<br>“这表示你现在没有工作喽？”<br>“我不是跟你说我找到工作了吗？下个月开始上班。虽然是新公司，等上了轨道，就可以让你们母女过好日子了。”<br>“免了。既然收入那么好，你另找对象应该也没问题吧。算我求你，请你别再纠缠我们了。”<br>“靖子，我真的需要你。”<br>富坚再次伸出手，想握住她拿杯子的手。“别碰我！”她说着甩开那只手。结果杯中的液体顺势洒出一些，溅到富坚手上。“好烫”他喊着缩回手，凝视她的双眼随即露出憎恶之情。<br>“你不用说得这么好听。你以为我会相信这种话吗？之前我也说过了，我一点也不想跟你复合。你就趁早死了这条心吧，听懂了吗？”<br>靖子站起来，富坚无言地盯着她。她对那道视线置之不理，把可可的费用往桌上一摆，径自走向出口。<br>出了餐厅后，她跨上停在旁边的脚踏车，立刻踩得飞快。她怕万一再耗下去让富坚追上来就麻烦了。她沿着清洲桥路直走，过了清洲桥就左转。<br>她自认该说的都已说了，但显然丝毫无法让富坚死心，想必他很快又会在店里出现。他会缠着靖子，直到最后惹出问题给店里带来困扰，也或许会在美里的国中出现。那个男人在等靖子投降，他早已算准靖子迟早会投降给钱。<br>回到公寓，她开始准备晚餐，不过其实也只是把从店里带回来的剩菜热一热。即便如此靖子还是做得有一搭没一搭。因为可怕的想象不断膨胀，令她不由得失魂落魄。<br>美里也差不多该到家了。加入羽毛球社的她，练习结束后，总会和其他社员七嘴八舌的聊上一阵子才踏上归途。所以回到家时，通常都已经过了七点。<br>门铃突然响起。靖子惊讶的走向玄关，美里应该带了钥匙。<br>“来了。”靖子从门内问：“哪位？”<br>隔了一会儿才响起对方的回答：“是我。”<br>靖子感到眼前发黑。不祥的预感果然成真，富坚连这间公寓都找到了。想必他之前曾经从“天亭”一路跟踪过她。<br>看靖子不回答，富坚开始敲门。“喂！”<br>她摇着头打开锁。不过门链依然挂着。<br>把门打开十公分的缝隙，对面立刻露出富坚那张脸。他嘻嘻一笑，牙齿很黄。<br>“你回去！你跑到这种地方做什么？”<br>“我的话还没说完呢，你还是一样那么性急。”<br>“我不是叫你不要再缠着我吗！”<br>“听我说几句话又不会怎样，总之你先让我进去”<br>“不要！你走！”<br>“如果你不让我进去，我就在这里等。美里也差不多快回来了，如果不能跟你谈，那我就跟她谈。”<br>“这又不关她的事。”<br>“那你就让我进去。”<br>“小心我报警喔。”<br>“你报呀，随便你。我来见前妻有哪点犯法？我相信警察也会站在我这边。人家八成会说：太太，让前夫进去坐一下又有什么关系。”<br>靖子恨恨的咬唇。虽然不甘心，但富坚说的没错。之前她也曾找警察过来，但他们从来没有帮过她。<br>况且，她也不想在住处引起骚动。她是在没有保证人的情况下好不容易才进来，只要惹出一丁点不利的谣传都有可能被赶出来。<br>“那你马上就得走喔。”<br>“我知道。”富坚露出夸耀胜利的表情。<br>卸下门链后，她重新开门，富坚一边仔细打量室内一边脱鞋。室内格局是两房一厅。一进去就是六贴大的和室，右边有个小厨房，后面是四贴半的和室，房间对面是阳台。<br>“虽然又小又旧，不过房子还不错嘛。”富坚大摇大摆地把腿伸进放在六贴和室中央的暖桌底下。“搞什么，怎么没开电热器。”说着就自己打开电源。<br>“我知道你在打什么主意。”靖子站着俯视富坚，“说来说去，你就是要钱，对吧？”<br>“干嘛，你这是什么意思？”富坚从外套口袋掏出一盒七星，用抛弃式打火机点燃香烟后环顾四周，似乎这才发现没有烟灰缸。他伸长身体，从不可燃垃圾袋中找出一个空罐，把烟灰弹在里面。<br>“我是说，你只是想跟我要钱。说穿了就是这样吧。”<br>“好吧，如果你要这样想，那也无所谓。”<br>“要钱的话，我一毛也不会给。”<br>“噢？是吗？”<br>“所以你走吧，不要再来了。”<br>正当靖子这么放话之际，门猛然一开，穿着制服的美里进来了。她察觉家里来了客人，顿时愣在原地。接着发现客人的身份，遂浮现混杂着畏惧与失望的表情，羽毛球拍也从手中突然掉落。<br>“美里，好久不见，你好像又长大了。”富坚悠哉的说道。<br>美里瞥了靖子一眼，脱下运动鞋，默默进屋，直接走到后面房间，把纸门啪的用力关上。<br>富坚慢条斯理的开口。<br>“我是不知道你怎么想，我只不过是想跟你复合罢了。这样拜托你，真有那么罪大恶极吗？”<br>“我不是说过我毫无意愿吗？就连你自己，应该也不相信我会答应吧。你只不过是借着这个理由来纠缠我。”<br>看来应该是说对了，不过富坚并未回答，径自抓起遥控器打开电视，动画节目开始了。<br>靖子吐出一口气，走向厨房。钱包放在料理台旁边的抽屉，她从里面抽出两张万元大钞。<br>“收下这个就请回吧。”她把钱往暖桌一放。<br>“你这是干嘛？你不是说绝不给钱吗？”<br>“这是最后一次。”<br>“我才不稀罕这种东西。”<br>“你是绝不会空着手走吧？我知道你想要更多，但我们手头也很紧。”<br>富坚凝视这两万元，然后望着靖子。<br>“真拿你没办法。那，我就回去好了。不过我可要声明，我说过我不要钱喔。是你硬要塞给我的。”<br>富坚把两万元大钞往口袋胡乱一塞，将烟蒂扔进空罐中，从暖桌抽身站起。但他没走向玄关，却走近后面房间，突然拉开纸门。美里的惊叫声响起。<br>“你干什么！”靖子尖声大喊。<br>“跟继女打个招呼应该不会怎样吧。”<br>“她现在已经不是你的女儿了，跟你毫无瓜葛。”<br>“没那么严重把，那我走喽。美里，改天见。”富坚对着房间里面说道。靖子看不见美里在做什么。<br>富坚终于走向玄关，“她将来肯定会是个美女，真令人期待。”<br>“你少胡说八道。”<br>“这怎么会是胡说，再过个三年她就能赚钱了，到时候每一家都会很乐意雇用她。”<br>“别开玩笑了！快走！”<br>“我会走啦——至少今天会。”<br>“你绝对不能再来。”<br>“这我就不敢保证了。”<br>“你……”<br>“我可要提醒你，你逃不出我的手掌心，该死心的是你。”富坚低声笑了，然后弯下腰穿鞋。<br>就在这时候。靖子背后传来的声音。当她转头时，只见身穿制服的美里已站在她身边，美里挥起某种东西。<br>靖子来不及阻止，也来不及出声。美里已朝富坚的后脑打了下去。钝重的声音响起，富坚当场倒下。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      东野圭吾 嫌疑犯X的献身 第一章
    
    </summary>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="嫌疑犯X的献身" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%AB%8C%E7%96%91%E7%8A%AFX%E7%9A%84%E7%8C%AE%E8%BA%AB/"/>
    
      <category term="东野圭吾" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%9C%E9%87%8E%E5%9C%AD%E5%90%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>元年刚过就洗牌，2017年网络直播的三大关键词</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/zhibo/%E5%85%83%E5%B9%B4%E5%88%9A%E8%BF%87%E5%B0%B1%E6%B4%97%E7%89%8C%EF%BC%8C2017%E5%B9%B4%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%9B%B4%E6%92%AD%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%A4%A7%E5%85%B3%E9%94%AE%E8%AF%8D/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/zhibo/元年刚过就洗牌，2017年网络直播的三大关键词/</id>
    <published>2017-04-02T07:51:21.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T07:54:41.702Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从行业被引爆，到资本争相追捧，再到发展放缓，直播从进入元年到洗牌只用了一年多的时间。今年2月，估值5亿的光圈直播轰然倒塌，就是一个征兆。<br><a id="more"></a><br>2016年10月整个直播市场用户的总使用时长达到顶峰，预测2017年将保持平缓态势。也就是说，经过野蛮生长的直播，达到最高峰之后，开始进入缓慢发展，甚至开始洗牌。半年前，资本市场对于直播的执拗是：“宁可错投，不可错过。”</p>
<p>而如今，资本退潮已经开始加速“光圈们”的消亡。</p>
<p>与之相对应的，是直播的模式已经不能单纯以秀场的方式生存，砸钱、捧网红主播、打赏吸金等简单粗暴的方式，也不再适用。严重同质化的直播市场未来究竟需要学会哪些“求生高招”？</p>
<h2 id="内容为王"><a href="#内容为王" class="headerlink" title="内容为王"></a>内容为王</h2><p>目前的场中格局，是约3亿用户规模和超过1000家的网络直播平台。随着热潮退烧，留下来的玩家开始冷静思考……</p>
<p>映客直播副总裁王昊透露了一组数字：“我们一直观察市场，去年3月份，全国直播平台一共80多家，5月份400多家，到2016年12月有上千家。前段时间听了一个段子：有关部门要在春节以后随机抽查10家直播平台，结果还没开始行动，就应声倒闭了三家。直播已经越来越趋向于一个比较理性的状态。”</p>
<p>“千播大战”的厮杀证明了，秀场模式千篇一律的内容并不能为平台筑起壁垒， 也无法实现持续稳定的商业变现。因此，各个直播平台都在寻找解决这一问题的办法和新的突破口。</p>
<p>从2016年年底，特别是2017年初，直播逐渐走向多元化和市场细分，多个直播平台先后发布了内容战略，要在直播内容上大做文章。以斗鱼直播为例，决心不只盯着游戏直播，“斗鱼是一个直播平台，同时也是内容创造平台，运营伊始就非常重视版权内容创造，特别是直播版权作品的创作。”斗鱼直播法务总监邓扬表示。据了解，斗鱼目前已经先后和米未公司合作了《饭局的诱惑》、和东方卫视制作了《2049明珠号》等原创内容。</p>
<p>不仅是斗鱼直播，对直播内容的整合升级也是映客直播关注的问题。王昊表示：“如果2016年被称为直播元年的话，映客更愿意把2017年叫做直播‘严年’。”在同质化严重的环境中，映客希望在打造更多元、更合规的直播内容的同时，尝试拓展业务范围。据了解，短视频就是映客2017年的一个战略重点。</p>
<p>摆脱同质化的泥沼，内容似乎成为直播行业最迫切的需求。目前从多个知名平台的战略部署来看，短视频都被宣称将成为重点领域。</p>
<h2 id="磨炼变现"><a href="#磨炼变现" class="headerlink" title="磨炼变现"></a>磨炼变现</h2><p>直播行业的吸金能力，在2016年初就开始展露。过去一年，直播的快速发展成功吸引了一大批资本的涌入。2016年斗鱼完成了由腾讯领投的B轮、C轮融资后，估值已接近百亿，成为直播行业的一只独角兽。</p>
<p>不仅如此，直播还拯救了一批原本“日薄西山”的平台，比如陌陌和欢聚时代等。“2016年陌陌取得了一些成就的数字化表现，2016年第四季度，我们的收入达到了2.461亿美金，营收同比增涨523%，净利润达到了9150万美金，同比增长674%。”从陌陌CEO唐岩的表述中可以看出，直播已经成为陌陌最大收入来源。</p>
<p>但是，进入2017年之后，直播行业的变现方式不能再仅仅依靠打赏。更何况，如今想直接让用户从兜里掏钱拼命打赏，也不再是易事。另外1月份后，直播平台的融资也比上一年有明显减少，除了背后有巨头撑腰的来疯、花椒、Now等少数平台，余者都需要自己修炼造血能力。</p>
<p>简而言之，直播平台必须加强自身变现能力的修炼。对此，国广东方副总裁王明轩强调：“之前的视频直播应用相当于用石油发电挣钱比较粗炼，而今后的视频直播应用将进入‘石油精炼’阶段，即把‘石油’加工成‘汽油、柴油、塑料、橡胶’等多元化产品。”</p>
<h2 id="技术加持"><a href="#技术加持" class="headerlink" title="技术加持"></a>技术加持</h2><p>直播的兴起，始于移动互联网尤其是智能手机快速增长。数据显示，国内使用手机上网的人群占到总网民的95%，手机视频的使用率到更是高达72%。也就是说，技术的演进是直播行业得以快速崛起的基础。</p>
<p>而且，技术发展也成为直播行业能呈现“千播大战”盛景的原因之一。映客创始人兼CEO奉佑生认为，云服务把直播门槛降得很低，甚至三个工程师一个星期就可以开发完成。</p>
<p>但这并不意味着直播不需要很高的技术实力，相反，技术对直播平台的影响越来越深。很多直播平台发现，技术能力在一定程度上决定了直播画面的流畅度和用户体验，如果流畅度不够或互动不顺，都会影响用户的留存。要规避这些问题，就必须具备较高的服务端实时处理能力。</p>
<p>另外，也有一些平台开始尝试在直播中融入不同的新技术。例如，花椒已经推出了具备人工智能深度学习技术的变脸功能，该功能可以对面部95个关键特征点进行精准检测定位，达到大眼、脸萌等美颜功能；超多维科技还把裸眼3D、VR等技术与腾讯云的直播技术相结合，推出了沉浸式直播+点播的云服务，进而实现普通视频和3D/VR视频的兼容以及全终端覆盖。</p>
<p>显然，技术创新已经成为直播平台的又一竞逐焦点。</p>
<p>内容、变现和技术，将成为2017年直播行业打破同质化竞争的三个关键词。祥峰资本合伙人徐颖建议：直播平台需要在获取流量和盈利模式方面建立自己的特色，只有在混战中形成强壁垒，才能够在洗牌中生存下去。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      元年刚过就洗牌，2017年网络直播的三大关键词
    
    </summary>
    
      <category term="直播" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%9B%B4%E6%92%AD/"/>
    
    
      <category term="直播" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%9B%B4%E6%92%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待百度出售移动游戏业务？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/baidu/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E5%BE%85%E7%99%BE%E5%BA%A6%E5%87%BA%E5%94%AE%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%9A%E5%8A%A1%EF%BC%9F%E6%B5%AA/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/baidu/如何看待百度出售移动游戏业务？浪/</id>
    <published>2017-04-02T07:45:33.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T07:50:10.609Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这一切的一切要从2013年那起19亿美金的收购说起……<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="19亿美金的高位接盘？"><a href="#19亿美金的高位接盘？" class="headerlink" title="19亿美金的高位接盘？"></a>19亿美金的高位接盘？</h2><p>2013年，百度宣布斥资19亿美金收购91无线，91相关的助手/分发/移动媒体/移动游戏/阅读业务一并并入百度。在那个炎热的夏天，整个科技圈都在讨论这起并购，原因就在于19亿美金的天价，以及由此带来的羡慕嫉妒恨。</p>
<p>当时有人说，百度投资部的投资风格真是意识流。可见行业对于这一事件的态度。时至今日，依然有人在说，当年百度是花了19亿美金当了接盘侠。但是回过头来看，对于当时的百度来说，收购91无线是必须要做的一个决定，移动互联网初期的失落，已经让百度无从选择，必须要用金钱换时间。而91为百度带来的价值也是显而易见的：<br>收购完成三个季度后，百度系平台就拿下了中国应用分发第一渠道的位置，基于此，才有了后来百度游戏/百度地图/百度糯米的故事。</p>
<p>可以说，2013年的那起并购，百度不但不是接盘侠，而且在百度后续移动互联网的发力并贡献过半数营收的过程中居功至伟。</p>
<h2 id="运营失利，内部腐败频发"><a href="#运营失利，内部腐败频发" class="headerlink" title="运营失利，内部腐败频发"></a>运营失利，内部腐败频发</h2><p>正如前文提到的，与91手机助手一并收购过来的，还来移动游戏业务，而2013年正值国内移动游戏市场爆发式增长的一年，携强势分发渠道的百度当然不会缺席。于是百度成立单独的百度移动游戏品牌，并在接下来的半年时间，发布了一系列的针对开发者的扶植政策，一年后，百度移动游戏成为国内第一大游戏运营平台。</p>
<p>与此同时，高速成长的市场也掩盖了百度游戏内部的各种问题，当潮水退去，这些问题就集中的爆发了出来，今天来看，就是这些问题成为百度游戏今天以如此的白菜价被百度甩锅的主要诱因。</p>
<h2 id="1-内部山头林立，百度游戏所获资源支持有限。"><a href="#1-内部山头林立，百度游戏所获资源支持有限。" class="headerlink" title="1.内部山头林立，百度游戏所获资源支持有限。"></a>1.内部山头林立，百度游戏所获资源支持有限。</h2><p>当时主导并购91无线的是百度的移动云部门，与百度移动游戏分属两个副总裁，百度移动游戏的所有内容分发，都需要内部协调，百度内部的山头文化，造成了极大的沟通成本与资源浪费。可见的一个例证是：至2014年底，百度游戏在百度助手和91助手所获得的分发是占比50%左右，而360游戏的这一数据是75%左右。这呈现出来的结果是，开发商找百度游戏要量，百度游戏找百度助手要量，而百度助手也有自己的业绩压力，百度地图要变现，百度云也要跟360云/微云在战场中厮杀，对于百度游戏的支持力度实在有限，极大的沟通成本让业务发展困难乏力。</p>
<h2 id="2-战略失利，发行产品全线溃败。"><a href="#2-战略失利，发行产品全线溃败。" class="headerlink" title="2.战略失利，发行产品全线溃败。"></a>2.战略失利，发行产品全线溃败。</h2><p>在看到流量生意越做越难的情况下，百度移动游戏也开始把资源压在游戏发行业务上，发布了多款独家代理运营的游戏，除去其中一款休闲竞速类游戏《3D终极车神》之外，大多都没有在市场中激起任何浪花，其中不乏大IP产品。背靠强势渠道却做不好发行，无论是选产品，做营销还是做运营，归结起来主要问题还是在人的身上。</p>
<h2 id="3-内部腐败频发。"><a href="#3-内部腐败频发。" class="headerlink" title="3.内部腐败频发。"></a>3.内部腐败频发。</h2><p>百度的内容腐败问题在整个互联网是有名的，而游戏是重灾区。手握巨大流量资源与说一不二的话语权，百度游戏想要了腐败简直不要太容易；在全行业张口闭口必提抱渠道大腿的环境中，百度游戏面对的诱惑也不可谓不多；更重要的在于，作为流量入口的百度，完成业绩相对来说太容易了，在游戏行业的CP们每天面对生死存亡的时候，百度游戏可以说是躺着也能赚钱，高速增长的市场为内部腐败提供了极大的便利，掩盖了内部管理的诸多问题。</p>
<h2 id="4-第三方应用商店的入口不是真入口。"><a href="#4-第三方应用商店的入口不是真入口。" class="headerlink" title="4.第三方应用商店的入口不是真入口。"></a>4.第三方应用商店的入口不是真入口。</h2><p>这一点在移动互联网的后期体现的极为明显：</p>
<p>过去一年中，除去应用宝背靠微信与手Q保持强势之外 ，百度/360都是艰难守成，与之相对应的，是华为与oppo等终端厂商渠道的强势崛起。</p>
<p>2014年8月，OPPO、vivo、酷派、金立、联想、华为、魅族七家终端厂商发起硬核联盟，统一渠道接入也分发推广，底层终端厂商的重视对第三方应用分发平台产生了巨大的冲击。基于底层OS层面的厂商对于用户的把控力明显更高，对于其他竞品明里暗里的打压就已经让平台吃不消的了，再想延续之前的大规模分发量，谈何容易。</p>
<p>今天我们不禁要问，第三方应用商店的入口是真入口么？</p>
<h2 id="当年如火如荼的前项收费业务甩锅殆尽"><a href="#当年如火如荼的前项收费业务甩锅殆尽" class="headerlink" title="当年如火如荼的前项收费业务甩锅殆尽"></a>当年如火如荼的前项收费业务甩锅殆尽</h2><p>2013年6月，就在收购91无线前夕，百度宣布了新的组织架构调整，而其中最大的亮点就在于成立了前项收费业务群组。与91的并购完成之后，这个群组拥有百度移动游戏/百度网页游戏平台/熊猫阅读/纵横中文网/百度音乐等一系列内容相关的业务，当年无论在行业中还是在百度内部，一时间风头无两。</p>
<p>但是好景不长，内容平台的建设除去并购之外，更重要的是生态的建设，这都需要时间，而百度显然是等不及了，伴随着业务重心的调整以及人的问题，2015年之后百度开始了对前项收费群组业务的清理。</p>
<p>2016年7月，完美世界科技有限公司正式对百度文学进行注资并实现控股。百度买来的纵横又卖回了老东家。<br>2015年12月，百度宣布旗下百度音乐业务将与太合音乐集团合并。曾经为百度搜索立下汗马功劳的百度音乐，在沦为二线平台之后也被出售。<br>2017年3月爆出，百度游戏以12亿人民币的白菜价被母公司卖给第三方。</p>
<p>至此，当年如火如荼的前项收费业务已经被百度甩锅殆尽，与之相对应的，是腾讯与阿里在大力的加码文化娱乐。在今年与头条的战争中，不知道百度会不会意识到手握内容的重要性，会不会为砍掉前项收费业务而感到惋惜。</p>
<p>回过头来看，2013年夏天的那起并购所带来的影响了一直延续至今。19亿美金的交易价格给后续游戏行业的并购定了一个锚点，原91无线的创始团队带着套现的资金投身二次创业，几年后为移动游戏行业带了新的注目点，当年主导这起并购的李明远也因这起并购的秋后算账而离开百度，在李明远之前，一手组建了前项收费业务群组的王湛已经因违反职业道德而被辞退。</p>
<p>几年间，百度的变化不禁让人唏嘘，而百度的未来又将走向何方呢？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      如何看待百度出售移动游戏业务？
    
    </summary>
    
      <category term="百度" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%99%BE%E5%BA%A6/"/>
    
    
      <category term="百度" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%99%BE%E5%BA%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在首届“微博玩家盛典”上，除了新浪游戏的套路也能看到游戏创新的尴尬th=hulianwang</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/weibo/%E5%9C%A8%E9%A6%96%E5%B1%8A_%E5%BE%AE%E5%8D%9A%E7%8E%A9%E5%AE%B6%E7%9B%9B%E5%85%B8_%E4%B8%8A%EF%BC%8C%E9%99%A4%E4%BA%86%E6%96%B0%E6%B5%AA%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E5%A5%97%E8%B7%AF%E4%B9%9F%E8%83%BD%E7%9C%8B%E5%88%B0%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%88%9B%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%B0%B4%E5%B0%ACth=hulianwang/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/weibo/在首届_微博玩家盛典_上，除了新浪游戏的套路也能看到游戏创新的尴尬th=hulianwang/</id>
    <published>2017-04-02T07:41:01.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T07:45:03.224Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>虽然不知道新浪游戏、微博作出这个0是出于什么背景，但是至少这是个不错的想法。<br><a id="more"></a><br>在前往由新浪游戏、炫耀党联合举办的“微博玩家盛典”颁奖典礼之前，笔者一度以为这只是个简单的游戏颁奖典礼，为了公布玩（内）家（定）评选出的 25 款人气游戏，并进行颁奖。这是一个很套路的形式，然而这是一个常见的活动。</p>
<p>但是当笔者抵达现场后才知道这一次似乎不一样，这次颁奖哪家游戏得奖并不重要的（当然是越火越好），新浪游戏、微博想要的是这些游戏对应被选出的用户。</p>
<p>对于活动目的，一个比较委婉的说法来自新浪游戏事业部总经理杨振：发掘未来可能有更大成长和突破性的用户，让所有平民跟玩家能在微博中感到快乐。另一个直白的说法则来自新浪游戏事业部主编韩琳：把具备人气潜力的平民玩家打造成 KOL。</p>
<p>而且韩琳还表示，后续还将会提供资源支持，他们会提供专业的团队来筹划这个事情。</p>
<p>培养自己的KOL，这可能只是新浪游戏这个部门的小范围尝试，但这不得不说是一步好棋。</p>
<p>然而作为一个玩心更重的人，我还是更关注游戏。</p>
<h2 id="停滞的创新"><a href="#停滞的创新" class="headerlink" title="停滞的创新"></a>停滞的创新</h2><p>根据规则，人气游戏也是由玩家选出来的，总计 25款游戏笔者觉得是实至名归的，其中手游占了 12 款。</p>
<p>听着“微博玩家盛典”上公布的人气游戏有很多耳熟的名字，然而并不能开心起来，因为很多都太耳熟了。</p>
<h2 id="熊猫是合作方，所以王校长成功露脸"><a href="#熊猫是合作方，所以王校长成功露脸" class="headerlink" title="熊猫是合作方，所以王校长成功露脸"></a>熊猫是合作方，所以王校长成功露脸</h2><p>除了守望先锋、阴阳师、王者荣耀、球球大作战这几款是新游戏外，如果笔者的记忆没错的话余下全都是 16 年之前的老游戏，或者老 IP 改的，甚至端游里好几款都是笔者念书时玩的游戏。</p>
<p>真的太老了，虽然这一方面可以说是 IP 成功，但换个角度来看也可以说是各家公司的新游戏没能成功上位接盘。</p>
<p>有一种观点认为一款成功的游戏抓住了一代人，厂商会愿意一直保留着这款游戏，来持续从这批人身上获利。笔者觉得这个观点是对的，但是这并不代表厂商愿意停滞不前，因为新玩家怎么办？玩家一代又一代不断涌入的，十年前的游戏能取悦新一代玩家么？</p>
<p>答案当然是并不能，而且随着时间的推移不止是游戏性，连游戏性能都会成为问题。比如暴雪的魔兽世界，因为当年的游戏引擎原因，游戏仅能调用一颗 CPU 核心，这样的结果就是即便是当下综合性能很高的 CPU，依然无法将画面推高。</p>
<p>这一问题在穿越火线上则更明显，老旧的游戏引擎导致游戏体验严重跟不上时代，据笔者了解腾讯先后推出战地之王、逆战、使命召唤的目的均是想要把这部分玩家转移走，然而全都失败了。</p>
<p>这里有玩家守旧的原因，但是笔者觉得更大的问题应该是接盘游戏并不能让这群玩家满意。</p>
<p>而且笔者觉得，这种现象也代表着国内厂商的创新能力有停滞的趋势，研发变得更加谨慎。</p>
<p>回忆近两年的爆款游戏，国外研发占了大多数。端游的守望先锋、炉石传说、H1Z1 等等。对比来看手游好一些，国产游戏朋友圈爆款不断，但是能够引发现象级的、创新玩法的、全新 IP 的游戏还是在外国多的，比如部落冲突、舰娘等。而且在老 IP 复用上，我们对比国外差距也是明显的，比如辐射：避难所、马里奥酷跑、Pokemon Go 等。</p>
<p>对比来看，笔者还是怀念几年前端游泛滥的时代，那时候代理也好自研也好，全年下来小作无数，大作也能平均一个月出一款，游戏厂商之间竞争激烈，游戏 IP 不断推陈出新，厂商愿意不断尝试新的形式，在游戏里加入一些新的玩法，而玩家选择也更多。</p>
<p>然而，现在虽然游戏选择依然很多，但是创新正变的更少，厂商更愿意研究的不再是增加游戏性，而是增加付费性。</p>
<p>然而，那个时期已经过去了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在首届“微博玩家盛典”上，除了新浪游戏的套路也能看到游戏创新的尴尬th=hulianwang
    
    </summary>
    
      <category term="微博" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/"/>
    
    
      <category term="微博" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>网易云音乐、大众点评、Keep等平台的“约炮”用户分析</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/hulianwang/%E7%BD%91%E6%98%93%E4%BA%91%E9%9F%B3%E4%B9%90%E3%80%81%E5%A4%A7%E4%BC%97%E7%82%B9%E8%AF%84%E3%80%81Keep%E7%AD%89%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E7%9A%84_%E7%BA%A6%E7%82%AE_%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%88%86%E6%9E%90/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/hulianwang/网易云音乐、大众点评、Keep等平台的_约炮_用户分析/</id>
    <published>2017-04-02T06:30:03.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T06:35:55.621Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我有一个非常具有实验精神的朋友，她总想把日子过成段子。于是在厌倦了豆瓣、知乎的萍水相逢之后，她试着用网易云音乐、大众点评、Keep、假装情侣约了几回。<br><a id="more"></a><br>她的结论是：网易云音乐其实没那么容易约，大众点评更是低频，Keep上骗子太多，假装情侣用多了伤身。</p>
<p>“你知道么”她翘起兰花指，优雅的啜饮了口杯中血腥玛丽，说，“我发现，这些人都是有分层的”。</p>
<p>“想约到什么样的人，你得把平台先选准了。”这句话振聋发聩，不亚于我娘当年跟我说，相亲到合适的姑娘，就得去对的公园。</p>
<p>唉，不论是那些想做社交的创业者们如何挖空心思琢磨怎么丰富产品功能内延、强化社交属性，用户们却还是把它当做约炮工具。所有可以产生私下互动的app，都能让下半身动物们透过数据、字符传递信息要素，再实地切磋。</p>
<p>于是，我忍不住研究了各种约炮者潜伏的平台，发现自己完全可以做个“平台约炮用户各阶层分析”。</p>
<p>希望这样一篇“论文”也有助于帮助各位更准确的为自己的约炮用户，哦不，用户，做个画像。</p>
<h2 id="配对平台用户"><a href="#配对平台用户" class="headerlink" title="配对平台用户"></a>配对平台用户</h2><h3 id="年收入100K以下，社交能力不足"><a href="#年收入100K以下，社交能力不足" class="headerlink" title="年收入100K以下，社交能力不足"></a>年收入100K以下，社交能力不足</h3><p>最初，网络约炮的高发区肯定是相亲配对网站。早些年的百合网、世纪佳缘，到后来的陌陌、探探、花田（当然，并不排除同性配对，但比例甚小，人家有更专门的社区和应用），这些都是以“异性配对”为目的的app。</p>
<p>流连这些平台之上的用户面目模糊、参差不齐。通常会去这类网站的人们，目的都过于明确，这份赤裸裸，也把自视有段位的用户隔绝在门外。</p>
<p>早在百合网、世纪佳缘初创时期，确实有部分70后、80后“精英”出没，也找到了合适的另一半。以用户规模而言，70后、80后的确会买相亲网站的账，这是历史欠账，这批人从小被教育不许早恋、就算上了大学也不能谈恋爱要好好学习。结果，这两代人不懂如何与异性互动，就这么被耽误出去了，只好依靠相亲网站。</p>
<p>90后们天生情种，初中恋爱、高中上床、大学结婚生子的比比皆是。需要依靠这类专门的相亲配对网站么？</p>
<p>只能说，这代年轻人，如果还需要依靠这几类平台的，通常在现实生活中过得也并不会太如意，收入也不高。</p>
<p>这些配对网站的另一个bug是，茫茫人海，乌合之众，你无法知道电缆另一边是不是一条狗。</p>
<p>人们注册，完善简单的资料：基本都是性别、所在方位之类的信息，然后再配上几张照片。姓名当然不能是真的，年纪和出生年月日也可以是假的，于是筛选的唯一凭据就是刷照片看脸。</p>
<p>可照片也会骗人了，就算老老实实用上了自己的照片，大千世界，修图软件如换头圣手，N层磨皮滤镜之后，以货对版，早已谬之千里。</p>
<p>等大家兴高采烈相聚，说自己180身高的男士可能168都不到，照片上看起来只有98斤的女士倒是实打实膨胀了三圈不止。但又能怎样呢？自己约的炮，跪着都要打完，总不能让两个人除了约炮，完全没有共同语言的青年裹着棉被聊诗词歌赋吧？那还不如咬牙坚持呢。</p>
<h2 id="豆瓣、知乎用户"><a href="#豆瓣、知乎用户" class="headerlink" title="豆瓣、知乎用户"></a>豆瓣、知乎用户</h2><h3 id="年收入100K-200k，要文艺要逼格"><a href="#年收入100K-200k，要文艺要逼格" class="headerlink" title="年收入100K-200k，要文艺要逼格"></a>年收入100K-200k，要文艺要逼格</h3><p>既然网络上的一切都可能有风险，那约炮男女不如提前为自己做风险预估。约来的炮质量不高无所谓，但在其它层面上要有所补足。</p>
<p>于是，豆瓣在经过N轮用户洗血和App的迭代整合之后，开始凸显它的约炮优势。</p>
<p>豆瓣的用户们从来都自带小众逼格感，文艺青年的自恋自惜在他们身上表现得尤为明显。但自恋自惜带来的一个巨大问题是，他们多来自小康家庭，又太不看中钱财，所以一年十几二十万的收入，就过得挺愉快了。</p>
<p>豆瓣的年轻人们并不认同市侩男女的浅薄爱好，喜欢摇滚与民谣，自然也就认同那些因为追逐才华而献身的故事。</p>
<p>而豆瓣本身的内容机制有相当大一部分就建立在用户对音乐、电影、书籍等多维度的评鉴上，这些用户自主产生的行为记录能部分反推还原用户画像，让社群中的个体能对彼此产生更多了解。认同感越多，越能产生心理依赖，如果一方主动表示邀约（比如小组发帖或者私信推送），成功的几率只高不低。</p>
<p>知乎在完成小众精英向大众知识交流平台转型的过程中，也逐渐吸引了大量豆瓣文青及其仰慕者转移阵营。在精英答主完整问答的过程中，自我知识积累、三观常识、兴趣爱好甚至生活过往也会随之暴露，有意者会在回答过程中埋下伏笔，等待有心人发掘。而认同者则会在回答中解读出答主的生活状态，如长期无固定伴侣作陪、最近有些寂寞、希望得到陪伴等暗示，完成信息素隔空传递，一炮即合。</p>
<p>豆瓣和知乎在长期的发展过程中，各自的社区文化积淀较深、用户黏性高。用户在完成信息分享及获取、深度依赖社区文化、同好交流发展友谊的阶段后，意识到这个社区还能做点别的事儿，这是社区漏斗向下沉积的自然过程。</p>
<h2 id="天涯、网易云音乐用户"><a href="#天涯、网易云音乐用户" class="headerlink" title="天涯、网易云音乐用户"></a>天涯、网易云音乐用户</h2><h3 id="藏龙卧虎，年收入100K-N亿不等"><a href="#藏龙卧虎，年收入100K-N亿不等" class="headerlink" title="藏龙卧虎，年收入100K-N亿不等"></a>藏龙卧虎，年收入100K-N亿不等</h3><p>其实，网络约炮的传说，最初来自天涯，那是中国互联网的前传，什么人都潜伏于其上，哪怕是所谓的中国蓝血，流传千年的士族后人。有一定的概率，你在天涯一展文采约到巨富。但本篇对平台约炮史前时代就不多谈了。</p>
<p>任何人都可以有一颗文艺的心，他们来到这里不是为了约炮，但可以走向约炮。</p>
<p>若说天涯是以文会友，那网易云音乐就是以歌会友。</p>
<p>单靠文艺神交可以跨过网线，线下约炮却需要地域限定，总不能人人都千里打飞的赴一炮之约吧？豆瓣和知乎内容导向严重，同城交流却相对薄弱的情况下，网易云音乐异军突起，成为文艺约炮的新神器。</p>
<p>网易云音乐虽然是听歌软件，但它能追赶虾米与QQ音乐的秘诀主要在于它强调评论区的故事，也是内容引导向的另一种体现。</p>
<p>文艺青年们在评论区里找到同好，借歌伤怀，而在网易云音乐打通地理功能后，情感抒发变得目标明确了。</p>
<p>你可以在“附近的人”看到附近的用户们都在听些什么歌，而他们此刻离你有多远。在网易云音乐的隐私设置里，“附近”页面中自己可否被看到是能自己关闭或开启的，因此在想撒网的人眼里，能在这里找到你，就等于你默认接受来自陌生人的问候。</p>
<h2 id="大众点评用户"><a href="#大众点评用户" class="headerlink" title="大众点评用户"></a>大众点评用户</h2><h3 id="你可能约到了一个假的有钱人"><a href="#你可能约到了一个假的有钱人" class="headerlink" title="你可能约到了一个假的有钱人"></a>你可能约到了一个假的有钱人</h3><p>大众点评这种在常人眼里看餐饮评分与人均消费标准的平台，其实更能反映一个人的日常消费习惯和生活阶次，但也不完全尽然。</p>
<p>因为现在，大众点评成了餐馆们营销推广的标配渠道，会在点评上出现的餐馆多少都有点“需要挣钱”的迫切感。真正有逼格的餐馆是不齿于上点评的，就算上了，也不会被普通用户轻易刷到——基本能轻易找到的都是给了点评钱的。</p>
<p>所以，大众点评里标星最多评论最多的馆子，只能是个网红馆子，不是牛逼馆子。所以，上点评上找馆子的用户，大部分没有实现财富自由。</p>
<p>当然就算没有财务自由，这其中的用户还是可以加以辨别的——</p>
<p>以北京为例，如果一个人的大众点评里尽是打卡的伏牛堂、龙门花甲、东方饺子王，那这个人多半是个码农，且还处在资本原始积累阶段，长期熬夜加班，身体自然也不会太好——如果有《北京女子图鉴》，那这样的换算规则就会成为约炮界潜在的鉴人秘诀。</p>
<p>但如果一个人的大众点评里都是各种“怀石”、福楼法、和瑞，最不济也是黑松白鹿或者大董，那这个人多半生活消费水准高，起码愿意追求吃喝的基本品质。这样的人身体就算不好，约炮也能带你去瑜舍或者柏悦。</p>
<p>所以，如果你打开大众点评，在诸多团购评价后找到一两位看中的人选，直接用搭讪的口吻询问是否好吃之类的话，如果对方有意周旋，说出“带你来吃”或者“一起试试”这类的话，那这场炮基本就成功了80%。剩下的就只剩互加微信约定时间地点，完成神九飞天了。</p>
<p>但是，敲黑板，一个能在团购区评论区碰到的用户可能是个真的有钱人吗？</p>
<p>你可能会反驳我，那非团购区的评论区里碰碰运气呗？同学啊，一个月更新一条的评论数，你等到啥时候才约得着啊？</p>
<p>你可能还会反驳我，万一那个有钱人正好特别节省呢？好吧，同学，你赢了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      网易云音乐、大众点评、Keep等平台的“约炮”用户分析
    
    </summary>
    
      <category term="互联网" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
    
      <category term="互联网" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从“辱母”高利贷到裸贷：一地鸡毛背后的媒介逻辑</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/gaolidai/%E4%BB%8E_%E8%BE%B1%E6%AF%8D_%E9%AB%98%E5%88%A9%E8%B4%B7%E5%88%B0%E8%A3%B8%E8%B4%B7%EF%BC%9A%E4%B8%80%E5%9C%B0%E9%B8%A1%E6%AF%9B%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%AA%92%E4%BB%8B%E9%80%BB%E8%BE%91/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/gaolidai/从_辱母_高利贷到裸贷：一地鸡毛背后的媒介逻辑/</id>
    <published>2017-04-02T06:24:14.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T06:27:57.474Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>“辱母”高利贷、“裸贷”的产生不是偶然的：它既可以被看作是我们这个扭曲时代里人性之疾的一个典型表征，又可以被视为移动互联网环境下媒介文化症候的首次集中爆发。<br><a id="more"></a></p>
</blockquote>
<p>2016年10月下旬，在众多剧迷的翘首盼望中，美国Netfilx公司一次性推出《黑镜》第三季的六集内容，延续并拓展了前两季的媒介批判主题。其中第三集名为《黑函之舞》，讲述的是一个腼腆怯懦的年轻人，由于电脑摄像头被黑客恶意操纵，导致他在自己卧室浏览色情网页自慰的过程被偷拍；黑客随后以将自慰视频发给他电子邮件通讯录上的所有联系人作为要挟手段，诱导他一步步走上犯罪道路，最终陷入深渊，无法自拔。谁料剧集上线仅仅一个半月后，中国的新媒体平台就爆出自己的“黑函之舞”：高达10G的“裸贷”照片、视频以及借贷人信息遭到泄露，涉及161位以在校大学生为主的年轻女性，但据说还仅仅只是“冰山一角”。“裸贷”事件再次向我们证明：现实常常可以比戏剧更为冷冽晦暗。</p>
<p>所谓“裸贷”，简单地说，就是一些不法放贷方，以互联网金融和社交工具为平台，引诱年轻女性手持身份证件拍摄下自己的裸体照片（甚至更为不雅的色情视频），在线提交给放贷方作为质押物，以换取短期小额高息贷款的地下借贷方式。在这种借贷中，年轻女性提交的裸体照片和视频被称为“裸条”。媒体调查显示，参与“裸贷”的年轻女性们用“裸条”换来的，通常是不过三五万元甚至不到千元人民币，一般用以满足她们日常生活里的种种浮华的消费；而她们一旦不能按规定时间连本带利还款，放贷方就会以公开“裸条”并联系其父母亲友等手段相要挟，迫使她们从事由放贷方所指定的色情服务，实现以性抵账。</p>
<p>无疑，“裸贷”的产生不是偶然的：它既可以被看作是我们这个扭曲时代里人性之疾的一个典型表征；又可以被视为移动互联网环境下媒介文化症候的首次集中爆发。换言之，进入21世纪的第二个十年，一个以“微”为特质的新时代倏然开启，并被我们满怀欣喜地命名为“微时代”。六年来，随着“微时代”的不断发展，我们享受它的便捷，拥抱它的丰富，歌颂它的优越，畅想它的荣景；但与此同时，它所潜藏的危机却在很大程度上被我们忽视了。时至今日，伴随着“裸贷”事件的发生，以及过去两年间其他一些媒介文化症候的渐次凸显，应该说，我们已经到了需要对“微时代”重新进行一番冷静审思的时候了。</p>
<h2 id="“微时代”：社会文化逻辑的变革与潜在危机"><a href="#“微时代”：社会文化逻辑的变革与潜在危机" class="headerlink" title="“微时代”：社会文化逻辑的变革与潜在危机"></a>“微时代”：社会文化逻辑的变革与潜在危机</h2><p>所谓“微时代”，概括地说，主要是指以移动互联网技术为基础、以高度碎片化为特征的新型语境，该命名主要来自于中国传媒学界和业界对当今时代特征的积极把握与敏锐反应。历时地看，这一语境大约自2010年前后萌芽：从微博的兴起，到微信的普及，再到各种微艺术形态、微文化样态、微商业模式与微美学话语的风靡；短短五六年的时间里，可以说，“微时代”已经对我们的生产方式、生活方式、认知方式乃至思维方式产生了全面影响，从而也使得整个社会越来越深地浸淫于这种由“技术转型+文化转型”所引发的愉悦体验之中。</p>
<p>由此我们也看到，近年来，在传媒学界和业界，对于“微时代”的各种正向期待与乐观预言蔚为潮流。从文化研究的角度来看，“微时代”所开启的，是中国社会由福特主义文化逻辑向后福特主义文化逻辑的深刻转型过程。如我曾经在旧文中论述过的，中国由于后发现代性的特殊历史语境，从1980年代初才真正迈入福特主义阶段，并在激荡中保持到21世纪的第一个十年间。总体而言，福特主义阶段规模化、流水线化的生产方式从根源上决定了其主流文化逻辑也倾向于总体伦理——主要是对“大”从理念到实践的过分推崇，对集体利益的高度信任，以及由此对稳定、完整、均衡、秩序的不懈追求等。正是以此为基础，我们可以把“后福特主义”理解为对“福特主义”历史局限性的超越，即为了满足日益多样化、专业化、全球化的消费需求，人类的生产方式、生活方式乃至思维方式都越来越朝着流动不居的方向发展，人类社会也越来越由集体化、固态化和秩序化趋向于个体化、液态化和碎片化。与之相对应的是，在文化上，以多元、灵活、差异和不确定性为核心的当代个体伦理开始越来越多地占据公共空间。而在这一转型过程中，让媒介研究者和从业者们格外兴奋的，不仅是后福特主义文化逻辑大幅度提升了传播维度对整体社会结构而言的重要性，更是其为许许多多个体的“我”提供了窗口、平台乃至历史机遇。</p>
<p>因此，“微时代”伊始，当我们展望前景时，不由得做出颇具乌托邦气质的期许，即相信在“微文化”的浸润下，个人将更有机会获得主体性的充分发展，人类生活将更有希望重新回归到人自身；甚而相信——“微文化”可能蕴含着对人类文明发展路向的纠偏价值。如同预期的，“微时代”确实在过去几年间为更多个体提供了前所未有的表达、交流、创新和营利的空间。例如，以个人为传播主体的微信公众号如雨后春笋，许多受欢迎的公众号基于“打赏”机制已经有了稳定收入，佼佼者甚至已经开始有偿承接知名品牌的广告；再如，以个人为经营主体的APP商户也遍地开花，在衣食住行各方面伸出触角，提供富于创意的、多元化的、个性化的服务内容；又如，以个人为制作主体的视频平台和直播平台如火如荼，普通人成为“网红”甚至借此实现经济自由的机率相对以往大幅上升。</p>
<p>应该承认，上述所有新兴的、以个体为基本单位的媒介文化现象和事物，确实在某种程度上为社会文化提供了更为开放、更为民主的发展契机；但与此同时，有可能将“微时代”的“乌托邦”愿景引向反面的，恰恰也是这种对于“媒介化了的个体”过分乐观的、缺乏节制的信任和倚重。过去几年的时间里，这种整体性的乐观情绪遮盖了对于“微时代”所潜藏的负面因素的警惕。我们必须意识到，问题的关键在于，移动互联网时代的个体其实已不再是传统媒介时代的个体——在移动互联网条件下，个体即时性的言论和行为都可以被“社交媒介杠杆”指数级地放大，蒲公英式地传播，进而引发始料未及的现实后果。这方面一个新近的典型例证，就是2016年秋冬几乎搅动了整个中国新媒体世界的“罗尔事件”：从该事件中，我们可以十分清楚地看到，凡俗个体可能不过是一念之间的私心，经由移动互联网环境的播撒，就能迅速产生几何式的倍增效应，最终超越个体所能够想象和承受的极限，泛滥成社会性的喧哗与拷问。</p>
<p>不仅仅是罗尔。事实上，近年来，我们越来越多地意识到移动互联网环境下社交媒体极易产生自我叠加的杠杆效应：现实情境中的政治敌意，一旦经由“社交媒介杠杆”放大，会迅速变得更加难以收场；现实情境中的经济分层，一旦经由“社交媒介杠杆”放大，会迅速变得更加令人绝望；而现实情境中的任何个体不端，一旦经由“社交媒介杠杆”放大，就足以引发排山倒海般的媒介示众与媒介审判。因此，我们必须及时意识到“微时代”并不会自动生成真正具有主体性的个体：它表面上对个体进行了更大程度的赋权，但实际上，那些受困于现实语境，既无从获得充足发展条件，亦无从掌握充分自省能力的个体，只会在这样的时代里更加迅速地陷入空虚与焦虑，甚至走向堕落与狂暴。</p>
<p>换言之，在社会共识达到一定的平均水位之前，一些本来已经被现代文明所扬弃的价值观由于“社交媒介杠杆”效应的“加持”，往往比符合现代文明共识的价值观更具有吞噬一切的力量；而处于零散状态的个体，在既有的总体性退场之后，往往轻易就陷入价值的相对主义与虚无主义之中，面对权势、金钱以及人性的暗黑面毫无招架之力，唯有彻底地缴械投降，进而被时代的欲望之潮所裹挟。而这，恐怕才是我们今天面对“裸贷”所必须予以正视的新媒介文化深层危机所在。</p>
<h2 id="“裸贷”：三个追问"><a href="#“裸贷”：三个追问" class="headerlink" title="“裸贷”：三个追问"></a>“裸贷”：三个追问</h2><p>综合上述，“裸贷”事件为我们提供了一个深入审视“微时代”潜在危机的切入口和样本。在此，我将通过对“裸贷”事件的三个追问，进一步批判性地分析当前移动互联网环境下媒介文化的深层症候所在。</p>
<p>我想追问的第一个问题是：“裸贷”中所涉及的年轻女性们，她们如此汹涌的消费欲望究竟从何而来？</p>
<p>平心而论，即使抛却一般的道德评判，参与“裸贷”的年轻女性的行为也无疑是愚蠢的。当这种愚蠢行为不是个别现象，而是成为一种群体选择的时候，其背后所隐藏的就是一个必须被我们正视的社会症结。我们看到，被“裸贷”中的年轻女性们押上风险台面的，不仅是传统意义上的肉体，还包括几乎全部的个人关系网。而如此巨大的“风投”所交易的，不过是对几只口红或一个名牌包的餍足。这种狂热与轻率已非一句传统意义上的“商品拜物教”就能够解释清楚。</p>
<p>据媒体报道显示，“裸贷”主要集中发生在三四线城市高校的女生群体中，其中原籍农村和小镇的女生占了较大比例，而来自北上广等大城市的女生比例极小。有评论者分析，造成这种现象的原因是，三四线城市高校往往教学质量很差，缺乏健康的教育环境和规范的学校生活，使得这些学校的女生们在学业上基本处于荒废的状态，以至于更大程度地沉迷于物质生活，虚荣心不断膨胀。我是基本认同这种分析的。但是正如我在上文中所追问的，这些三四线城市高校的女生们，居然甘愿以“裸条”换取金钱，她们如此汹涌的物质欲望究竟从何而来？她们还在读书，社会生活很大程度上尚未展开；而且以她们所处的区域环境和所在的高校层级来看，身边富二代和官二代的数量也应该不会太多——难道她们的消费观念不是更应该与她们所处的日常环境相匹配吗？</p>
<p>至此，我们可以看到“裸贷”所折射出的“微时代”的第一个深层症候，即在移动互联网条件下，社会贫富差距已经借由“社交媒介杠杆”的作用，对底层年轻人造成了异常巨大的心理压迫，并由此产生了普遍性的价值错乱。“裸贷”事件所揭示出的其实是一个残酷的社会现实：对于照片里的年轻女性们来说，“穷”的无尊严感已经远远超过了“裸”的无尊严感——这种感受才是促使她们可以为了几千元钱，就押上全部隐私与关系网的真正原因。</p>
<p>时至今日，我们有充分的理由相信，年轻女性们的这种感受很大程度上来自于新的媒介环境，确切地说，来自于新的媒介环境对于富裕阶层、中产阶层生活方式无孔不入的描摹与渲染。今天，这些描摹和渲染不仅来自于电影银幕和电视荧屏，更来自于每时每刻陪伴她们的手机社交平台——那里面有不计其数的APP、公号、微商、鸡汤写手、人生赢家……，它们乐此不疲地向青春期的女孩们表达唯有物质符号与个体尊严之间才是同质同构的关系。这些女孩们正是鲍曼意义上的“新穷人（New Poor）”，是“有缺陷的、有欠缺的、不完美和先天不足的消费者”，而移动互联网技术的普及，让她们比以往任何时候都能够更清楚地意识到自己的这种“缺陷”，并时时刻刻为这种“缺陷”而深感焦虑和羞耻。换言之，“微时代”前所未有地提升了“新穷人”的塑造效率。</p>
<p>所以，如果说过去的小镇乡村由于远离大都市的喧嚣诱惑，还能够相对自保为一片伦理道德的“净土”的话，那么今天，由于移动互联网技术的普及，这种“净土”已经不复存在。对于富裕阶层和中产阶层生活的想象，已经通过新的媒介环境，对身处三四线城市乃至乡野村落中的底层年轻人构成了一种无比巨大的心理压迫，使得他们再也无法凭借其他价值话语去建构起有效的自我认同。</p>
<p>正是在这种错乱的价值话语下，邓文迪成了在社交平台刷屏的“女神”和“人生赢家”；也正是在这种错乱的价值话语下，《小时代》票房高企，“裸贷”泛滥流行。虽然移动互联网技术实现了信息与人的无缝对接，但是很多“小镇青年”反倒因此沦为信息的奴仆；而其中更为边缘化的“小镇女生”们，则成为“反心理压迫”与“抗信息奴役”能力最为羸弱的一群。</p>
<p>由此，关于“裸贷”，我想可以换一个角度去追问的第二个问题是：为什么是“女大学生”？</p>
<p>事实上，我们不难发现，在近年的移动互联网环境下，将目标锁定为“女大学生”的不仅是各种网络放贷平台，而且也包括各种网络直播平台，以及一些金融性质的网络社交平台。这些平台在对待“女大学生”资源的时候，虽然设计的名目不尽相同，但其实质逻辑却只有一个，即引诱女大学生群体注册为平台的常规用户，然后通过拍摄、录制、展示、交易自己的身体形象，为平台聚拢人气，也为自身赚取经济回报。在这方面也有新近的典型案例——即2016年11月下旬突然冲上舆论风口浪尖的“支付宝校园日记事件”。在这一事件中，我们可以清楚地看到：原本作为金融平台的“支付宝”，正是由于深谙“女大学生”身份在媒介文化场域中所联结的险恶趣味，才会想到要开辟专门的社交频道，鼓励这一群体用身体形象换取赏金。其实，除了“支付宝”之外，其他变相诱导年轻女性以“女大学生”身份进行网络直播的APP平台早已存在，而我们的整个媒体环境对于“女大学生”形象进行负面暗示的陋习也是由来已久。</p>
<p>因此可以说，支持“裸贷”运转的基本逻辑，同样包含着“女大学生”身体形象的“易销售性”在内——据报道，没能按时还款的高校女生们，除了按放贷人指令直接提供色情服务之外，往往还要遭遇私密照片和视频被贴上“女大学生”的标签在线售卖的下场。这也正是“裸贷”事件所折射出的“微时代”的第二个深层症候，即在新的媒体条件下，大量与现代文明共识背道而驰的价值取向更为迅速地涌入媒介文化场域，并对其造成严重侵蚀，其中尤以对青年知识女性身体形象的恶意传播为显征。</p>
<p>深入观之，针对青年知识女性的险恶趣味的流行，有着更为沉重的社会成因。近年来，面对全球性的政治经济危机，青年的普遍贫困化已经成为一种世界性的困境。在中国，由于社会阶层在最近十年内迅速固化，类似困境在社会心理层面上的影响显得更为尖锐。近二十余年来，中国的大学教育向年轻人提供的，除了知识之外，更是一种“中产生活的美好想象”，这种“想象”既包括物质层面的内容，也包括社会地位层面的内容。十年前，大学校园里几乎每个年轻人都不会怀疑自己属于社会的“预备中产阶级”，过上有房有车有话语权的生活只是时间问题；而十年后，这种“中产想象”却已经在很大程度上失效，知识青年的“下流化”已经成为一个冷峻的社会现实。</p>
<p>在这种时局下，我们的媒介文化逐渐呈现出一种罕见的畸形面貌：一方面在形式上越来越“萌化”和低龄化；但另一方面在内容上，许多落后的、倒退的价值取向以更具迷惑性的新技术形态为外壳迅速回潮。这其中，包括对知识的蔑视，对钱权的膜拜，对自我奋斗的嘲弄，对理想主义的讥讽，对女性价值的贬低，对不劳而获、买空卖空的推崇，以及对身体的高度物化和变相售卖。其中，移动互联网对“网红经济”的过度发酵，对比实体经济的孱弱萎靡，更进一步加重了全社会对一夜暴富的虚妄期待。</p>
<p>不客气地说，正是这样一种整体性的媒介文化氛围，将包括“女大学生”在内的青年知识女性的身体形象（以及更为广义的媒介形象），逐渐异化成为一种可供多方窥视的情色用品。这种混合了“反智”与“厌女”的负面凝视，包含的是一种社会性的、对于知识和女性的双重诋毁。而这种负面凝视及其背后潜藏的文化逻辑，已经在相当大的程度上侵蚀了我们的媒介文化：它首先暗示“读书无用”，其次暗示“颜即正义”，继而暗示“干得好不如嫁得好”、“笑贫不笑娼”，一步一步地鼓励年轻女性将身体形象作为建构自我认同、维护人际关系、获取社会资源的最有效证券，并借助现实环境中的升学、就业、婚姻、生育政策等对年轻女性形成一系列结构性的压制。从这个角度来看，无论是网络直播平台上打各种色情擦边球的“性感女主播”，还是支付宝开通的“校园日记”和“白领日记”等，都和造成“裸贷”事件的深层文化逻辑如出一辙。</p>
<p>综上所述，关于“裸贷”，从更高的层面上去追问的第三个问题是：我们对移动互联网环境下可能产生的“影像之恶”到底有多少准备？</p>
<p>必须承认，“裸贷”事件只有可能发生在移动互联网时代，也就是我们曾为之兴奋不已、对之寄予厚望的“微时代”。这不仅是因为“裸贷”的整个流程基本都是借助移动互联网时代的社交平台来完成，更是因为只有在移动互联网的技术支持下，“裸贷”事件中所涉及的质押物——年轻女性的不雅照片和视频才有可能点对点地传播给她们的亲友以至所有社会关系，而这正是放贷人用以威胁恫吓借贷人的核心。所以我们必须正视的是，由“裸贷”事件所折射出的“微时代”的第三个深层症候，即在新的媒介条件下，个体所进行的无论是有关自身还是他人的影像传播，都有可能极大程度地被异化，进而导致难以逆转的灾难性后果。</p>
<p>从文化人类学的角度来看，影像技术的诞生堪称人类近百余年来最伟大的发明之一：它使得人类终于有能力记录时间与生命，从而在某种程度上克服必将因死亡而导致的身体形象的消逝。这也是我们每个人都会本能地去热爱摄影机的深层原因。但当下的问题在于，移动互联网时代的到来，使得我们对于自身和他人身体形象的记录与传播都越来越频繁，越来越呈现为一种无节制的状态，由此可能导致的不仅仅是一个更为自恋和恋像的时代，更是一个逐渐被影像掏空了所有主体意义的时代。</p>
<p>可以说，我们与我们的身体形象之间的关系，已经走到了一个善恶交界的“双光地带（Twilight Zone）”。其主要表征在于：一方面，由于滥用，当代人变得对任何身体形象都越来越缺乏起码的敬畏，甚至会在很大程度上产生它与我的主体性毫无关联的错觉，所以很轻率地就可以与陌生人“裸聊”，可以展示大尺度照片，甚至可以上传与爱人之间的亲密视频，很多时候仅仅是为了获得更多的评论与“点赞”；另一方面，由于身体形象的滥用，当代人暴露出越来越多的软肋，逐渐进入一种无所不在的监视与被监视的情境之中。已经不需要“老大哥（Big Brother）”，今天，理论上讲，我们每个人都有条件通过影像记录和传播去攻击其他人，而每个人自己也都时时处于被其他人的影像记录和传播所摧毁的可能性之下。这就是愈演愈烈的“影像之恶”。</p>
<p>回到本文开头提及的《黑镜》。其实在这部剧集中，直指“影像之恶”的反乌托邦预言早已登场。2011与2013年，该剧分别播出了第一季和第二季，其中数个故事都以科学幻想的外壳，呈现了“微时代”的影像传播可能带来的负面效应：“高存储记忆粒与电子眼支持下的隐形监控”，“万众瞩目的暴力直播与媒介审判”，“由VR大屏幕建构的全息式娱乐化监狱”，“以影像屏蔽或影像监禁作为对个体进行强制惩罚的手段”，等等。但彼时的我们还处于“微时代”所带来的兴奋与愉悦当中，更多地将这些情节当作科幻文艺的奇诡想象，以为一切离我们很远。“裸贷”的发生堪称一记警钟：它足以让我们惊觉，当今媒介科技发展的速度，以及相关文化现象酵化的能力，已经远远超出我们的历史经验。</p>
<p>在关于“裸贷”的讨论中，有评论者试图去区分究竟有多少女生是上当受骗，又有多少女生是道德败坏，本着卖淫的目的去借贷，内心早就标定以性抵债的选项。问题发展至今，我觉得这种对于动机的区分已经不是关键。媒介技术能够在多大的程度上放大善，就能够在多大的程度上放大恶，对于每个身处其中的个体来说都是如此。在人性犹疑之处，良性的制度设计和深刻的价值自省应该出场。显然，我们对此还远远没有做好准备。“裸贷”风波沸扬至今，但若以此一管窥及阶级、性别、技术的三重困境，进而引发对移动互联网环境下媒介文化的症候审思与策略应对，倒也可以成为一个有历史意义的转折。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      从“辱母”高利贷到裸贷：一地鸡毛背后的媒介逻辑
    
    </summary>
    
      <category term="高利贷" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%AB%98%E5%88%A9%E8%B4%B7/"/>
    
    
      <category term="高利贷" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%AB%98%E5%88%A9%E8%B4%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>80后与90后创业者谁更容易成功？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/chuangye/80%E5%90%8E%E4%B8%8E90%E5%90%8E%E5%88%9B%E4%B8%9A%E8%80%85%E8%B0%81%E6%9B%B4%E5%AE%B9%E6%98%93%E6%88%90%E5%8A%9F%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/chuangye/80后与90后创业者谁更容易成功？/</id>
    <published>2017-04-02T06:18:24.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T06:23:42.772Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>估值2亿美金的礼物说裁员了，但刷屏的却是其90后CEO温城辉一封裁员信。<br><a id="more"></a><br>温城辉生于93年，是前两年爆红的“90后明星创业者”。在裁员信中，温城辉称自己“一点都不抗拒裁员”，创业“本来就是风险最高的合法赌博”，并称“我还会持续裁员”，“要安稳去大公司就好了，来我这里干嘛呢？”结尾还顺带还为自己“匠人孵化器”新项目打了招人广告。</p>
<p>温城辉的高调裁员信在创投圈瞬间刷屏被引发争议。同为创业者的触宝CEO王佳梁，忍不住连夜发文批驳温城辉，认为创始人应该为公司战略失误承担责任，但在温城辉裁员信中“看不到任何真诚的反思，相反却充满了狂妄和自负，甚至自豪感”。王佳梁还呼吁创业维艰，希望公司创始人给给员工更多尊重和认同。</p>
<p>作为80后CEO的王佳梁怒怼温城辉，迅速引发了创投圈80后与90后创业者“谁更靠谱”的关注话题。</p>
<h2 id="“90后明星CEO”-疾速坠落"><a href="#“90后明星CEO”-疾速坠落" class="headerlink" title="“90后明星CEO” 疾速坠落"></a>“90后明星CEO” 疾速坠落</h2><p>“万众创业”曾是2014-2015年中国互联网最热概念，也吸引了大量刚走出大学校门的90后创业者。数据显示，2015年中国高校毕业生达749万，而当年全国大学生（包括在校）网络创业人数一度超过600万。</p>
<p>创投圈和创业者都被迅速裹挟，其中一些善于营销自己、经常“语出惊人”的90后创业者，开始被各种电视综艺节目热捧“造星”，甚至有投资人宣称“只投90后”。</p>
<p>“当时创投圈有个怪相，公司估值与CEO炒作程度成正比，产品好坏和用户数据反而不再是衡量公司成功的标准”，一名创投企业副总裁聊及此事仍不免感慨。这家圈内知名创投公司，在其2015年投资的20多个90后创业项目中，目前只有三个还“活着”，这名副总裁甚至成为其中一些项目的“救火队长”。</p>
<p>2016年下半年中国创投资本迅速“退潮”，将很多90后“明星CEO”留在了沙滩上。其中包括“泡否”的马佳佳、“神奇百货”的王凯歆、“一起唱”的尹桑等，都经历了从默默无闻、一夜爆红，到疾速坠落的相似轨迹。</p>
<p>“有时投资人也会帮创业者背书和吹牛，甚至对数据造假选择视而不见，包装热炒概念继续忽悠让下一家投资来接盘”，一名投身创投圈从业不到两年的朋友吐槽称。</p>
<p>“靠炒作自己成了网红，公司却做的很烂，天使轮投资者提前套现，最后员工为所有错误埋单，你却说——我们应该支持彼此去追求自己想要的生活？”</p>
<h2 id="80后VS-90后创业者：谁更靠谱？"><a href="#80后VS-90后创业者：谁更靠谱？" class="headerlink" title="80后VS 90后创业者：谁更靠谱？"></a>80后VS 90后创业者：谁更靠谱？</h2><p>仅两年时间，大量90后“明星CEO”们就从“创业偶像”转为被“集中吊打”，相反更多80后创业者却因创业项目孵化成功或准备IPO而重新受到资本和媒体热捧。</p>
<p>其中最有代表性的有触宝CEO王佳梁、饿了么CEO张旭豪等“创业长跑”者，他们共同的特点是从2010年前后开始创业，有着优秀的创始成员团队，公司目标坚定发展稳定，反而在资本冷静下来的创业后半段冲刺发力。</p>
<p>通过梳理对比可以发现，成长和经历不同，所处创业环境不同，80后与90后“明星”创业者们实际上存在诸多不同：</p>
<p>90后创业者重宣传而80后重运营。90后是出身在互联网的一代，相比70/80后更擅长运用社交媒体炒作和制造概念包装自己，在积攒了互联网大量粉丝之后顺利获得天使投资，但依旧喜欢继续制造炒作概念而疏于公司运营。</p>
<p>比如马佳佳，从中国传媒大学毕业当天就在学校附近开了一家创意情趣用品店，通过在微博微信性教育答疑获得大批粉丝关注。中国知名投资人徐小平曾评价马佳佳“身上有中国企业家缺乏的直击心灵的力量”。最知名的营销案例是2014年马佳佳郑重在讲演中郑重宣布“90后压根不买房”，在场郁亮等万科高管们听的“心中焦虑”。如今房价暴涨，买不起房的70/80/90后们“心中更加焦虑”。马佳佳却关店转身走进时尚圈，被网友评价为“创业全靠嘴”的PPT女神经。</p>
<p>相比而言，70/80后创业者还是今天中国创业的主力，他们大都经历过行业和职场5-10年以上打磨，具备较强的行业积累进而历练，心态较为成熟，对公司运营和收益平衡能做到较好管理。</p>
<p>像王佳梁创立的公司触宝，发展也并非一番风顺， 2008年全球性金融危机时期创业，当年在小小办公室内熬了好几年，比起自我包装，更愿意把精力放在打磨产品和技术创新上，而且面对任何危机，80创业者首先想得的是大家一起扛过去，所以触宝能够沉下心来深耕耘9年，拿下全球11亿用户。这比不上90后创业明星们的风光，但他身上那种70/80后创业者身上的较真劲或许是这个浮躁环境里更需要的。</p>
<p>现在90后创业，可以经历风光，前呼后拥，却很难面对困难，专心做事。太多的媒体曝光，对创业者有负面作用，特别是年轻创业者，他们需要的不是舞台，而是踏踏实实地勤奋钻研。</p>
<p>90后创业者重自我而80后重责任。刚出校门就拿到数百位甚至上千万天使投资，再加上媒体炒作迅速成为“网红”，让年轻的90后“明星”创业者们将目前的成功更多归咎于自我成功。但对于一家创业公司而言，实际上前期能否成功几乎完全取决于创始团队，而创始人天花板就是公司天花板。</p>
<p>实际上，估值2亿美元的礼物说在过去两年中再没有获得任何融资，背后是由于垂直电商“导购”模式走入死胡同，网络礼物购买这一场景细分市场过于单一，陷入老用户流失严重与新用户获取成本太高的经营尴尬。而温城辉所说投资1亿元打造的“匠人孵化器”概念也不新鲜，“罗辑思维”和“吴晓波频道”等公众号都已运营多时，转化效果并不明显，“匠人孵化器”前途相比难言乐观。</p>
<p>无论如何，裁员就意味着公司战略失误，创始人在媒体前享受“风光”的同时，也要为失误承担责任。但在温城辉高调辞职信中，满篇人生大道理，满篇自我辩解，只字不提自己公司遇到的瓶颈和创始人应为此承担的责任，甚至语气充满了“上帝视角”，充满了自豪而没有丝毫遗憾。</p>
<p>回顾来看，从余佳文在电视节目中豪言“明年拿出一亿元给员工分红”，后在周鸿祎批驳下快速“认怂”，再到神奇百货创始人王凯歆面对公司经营问题“一夜之间人去楼空”，甚至与投资人朱波网络对撕，作为创业者的90后“明星CEO”们更喜好追求个人性格喜欢，并没有尽到一个企业“船长”应有的管理责任。很欣赏触宝在面对他们在美国最大的竞争对手Nuance发起恶意诉讼时候的做法，这是他们创业以来遇到的最大危机，稍有不慎可能就是毁灭性的打击，但王佳梁他们选择的不是隐瞒，而是对团队坦诚相告，凝聚全公司的力量度过这个危机。我想，90后的创业者们如果能对自己的团队有更多的坦诚，表现出更多的担当，或许可以帮助他们吸引更多人才。</p>
<p>90后与80后创业者争论最多问题：如何对待裁员？温城辉将创业视为“这本来就是风险最高的合法赌博”，直白来说就是创业就是金钱逻辑。无可否认，钱很重要，对于创业企业更重要，但优秀的员工选择加入创业企业，选择跟定老板一起打拼的原因，除了钱，还有对公司未来的认同和梦想，更需要尊重和认可。</p>
<p>很多创业公司，每隔一段时间就会要求员工具有“创业精神”，但同时并没有激励政策，甚至在员工基本保障上缺位。结果就是创业公司成功了，是老板的成功，员工未必获益，甚至被当做“小白兔”而清洗。公司失败了，则员工首先受损。</p>
<p>80后创业者王佳梁也自爆曾在这方面吃过亏。他发表过激情演说要淘汰那些混日子的人，想激发大家的创业精神，却发现一些原本非常积极主动的优秀员工反而开始懈怠，甚至纷纷离职。“当年我的口吻和温城辉的文章不乏相似之处。充满霸气，强调价值观，却缺乏尊重”，王佳梁称，“这令我至今懊悔不已”。</p>
<p>值得关注是的，不仅是创业公司，中国一些互联网巨头公司都吃过这种大亏。比如“鼓励狼性”、“淘汰小资”，再比如“下达给各个业务部门，按人头计算裁员比例”，实际上裁到最后才发现，首先离开的一定是最优秀的员工，因为外面随处是机会，他们之前选择留下的原因不仅仅是一份薪水，而更多是认同感和职场尊严。</p>
<p>总体来看，相比90后创业公司，目前80后创业公司在公司管理体质上都更为成熟。在创业和投资大潮泡沫破灭后，反而让这些踏实做产品和运营的公司，以更加迅猛的姿势在创业后半段冲刺发力。</p>
<h2 id="创业大不易：多一份踏实-少一点套路"><a href="#创业大不易：多一份踏实-少一点套路" class="headerlink" title="创业大不易：多一份踏实 少一点套路"></a>创业大不易：多一份踏实 少一点套路</h2><p>有很多朋友都在创业，在十多年媒体积累中认识了很多创投圈人士。温城辉的高调裁员信，就如一根刺，扎疼了投资人，也扎疼了创业者。</p>
<p>创业大不易，考验的是人的智慧、情商、耐力，还有大势和运气，大多人对此并不擅长，对于准求网红效应的90后“明星CEO”来说同样如此。礼物说与触宝，实际上就是当下大部分90后与80后创业者的一面镜子。</p>
<p>在过去两年中，中国创投圈借中国移动互联网爆发大势成就了全球最活跃的创业市场，同时也浇筑了最大的创业泡沫。当经济下行、资本遇冷，人口红利快速衰减之后，90%以上的新创企业都面临困局。</p>
<p>对于还在路上的创业者们，未来获取新增用户的成本会不断提高，各种细分领域的创新机会在不断缩少，拿到新投资越来越难，这个冬天可能会有数年时间。多一份踏实，少一点套路，让自己多一些造血功能，努力活下来，才能等到面朝大海、春暖花开。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      80后与90后创业者谁更容易成功？
    
    </summary>
    
      <category term="创业" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
    
      <category term="创业" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小米最困难的时候真的过去了么？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/02/xiaomi/%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E6%9C%80%E5%9B%B0%E9%9A%BE%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%E7%9C%9F%E7%9A%84%E8%BF%87%E5%8E%BB%E4%BA%86%E4%B9%88%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/02/xiaomi/小米最困难的时候真的过去了么？/</id>
    <published>2017-04-02T06:15:42.000Z</published>
    <updated>2017-04-02T06:17:55.353Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小米最困难的时候真的过去了么？<br>小米创始人兼董事长雷军表示小米公司的最困难时候可能已经过去了，那么让我们看看它当前面临的问题，看看它今年是否真的渡过了最困难的时刻？<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="小米面临的问题"><a href="#小米面临的问题" class="headerlink" title="小米面临的问题"></a>小米面临的问题</h2><p>小米的最主要业务依然是手机业务，在国内市场其去年的出货量同比下滑36%，位居国内市场份额第四，而2015年小米还位居国内市场份额第一的位置。</p>
<p>印度市场是小米在海外做的最成功的市场，其去年在印度市场的出货量连续创下新高，到去年四季度更夺得<strong>印度智能手机市场份额第三</strong>的位置（与联想并列），不过其实去年在印度市场做的更出色的是在国内市场击败了小米的vivo，它去年四季度夺得印度智能手机市场份额第二的位置，2015年vivo还未进入印度智能手机市场份额前五的位置，第五名则是在国内市场夺得市场份额第一的OPPO。</p>
<p>从IDC给出的数据，去年将小米挤出全球前五的OPPO和vivo都实现了翻倍增长，而国产第一大品牌华为也取得了30.2%的增长，相比之下小米去年取得的成绩可谓惨淡。</p>
<p>OPPO和vivo在国内市场和印度市场都以强大的线下渠道推动出货量的增长，而线下渠道恰恰是最耗费资金和时间的，小米虽然说自己不缺资金，但是从去年努力建设线下渠道也不过是建设了50家小米之家，而拥有资金优势的华为在推出千县计划后仅仅半年时间即覆盖了300个县，可以看出它在资金方面还是远不如华为的。</p>
<h2 id="今年小米面临的困难"><a href="#今年小米面临的困难" class="headerlink" title="今年小米面临的困难"></a>今年小米面临的困难</h2><p>在渠道方面，小米将继续推进其小米之家的建设，去年10月雷军曾表示今年将建设两三百家小米之家，这个数量与OPPO、vivo的以十万计算的销售点来说根本就是微不足道，与华为的千县计划相比也逊色很多，而且能否完成计划也是未知之数，要知道去年也不过是建设了几十家小米之家而已。</p>
<p>在渠道方面比不上OPPO、vivo、华为的情况下，OPPO和vivo在占据三四五线和农村乡镇城市后，今年将进一步加大对小米占据优势的一二线城市的攻势；近日赛诺给出的数据显示2月份在线上市场荣耀已超过了小米成为线上第一大品牌，对于以互联网优势著称的小米是又一个打击，小米今年能否在国内市场取得手机出货量增长将成为一个问题。</p>
<p>印度市场小米去年取得的出货量增长固然可喜，但是其正面临OPPO和vivo的夹攻。vivo和OPPO都提出了它们今年的出货量目标1.3亿、1.4亿，较去年的的出货量增长68.2%、40.8%，在国内市场处于饱和状态和它们的市场份额已接近20%的天花板的情况下必然加强海外市场的攻势，而印度市场正是这两家企业最看重的市场之一，它们将自己在国内取得成功的渠道和广告营销模式复制至印度，从去年的情况来看这一模式同样在印度市场取得了成功，今年必然会加强攻势这给小米在印度市场造成很大的压力，小米能否顶得住OPPO和vivo的夹攻实在让人怀疑。</p>
<p>小米的生态链被视为拉动小米营收的驱动力，不过实现千亿营收还得靠手机。2016年小米生态链取得不错的成绩，营收达到150亿，这个数据看起来是相当亮眼的，但是如果与2015年的780亿营收相比就可以看出手机业务的重要性，其预计今年的生态链营收将增长到200亿，自然要实现千亿营收还是得靠手机业务。</p>
<p>小米在其手机业务在国内外市场都遭遇OPPO和vivo的攻击下，今年依然是一个相当艰难的一年，现在就言最困难的时候已经过去恐怕已经太早了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      小米最困难的时候真的过去了么？
    
    </summary>
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
    
      <category term="手机" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%89%8B%E6%9C%BA/"/>
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百二十四节：很有意思</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/01/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%8A%82%EF%BC%9A%E5%BE%88%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/01/guzhenren/蛊真人_第六百二十四节：很有意思/</id>
    <published>2017-04-01T13:18:24.000Z</published>
    <updated>2017-04-01T13:22:41.466Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>面对方源凝如实质的杀意，白凝冰却展颜一笑，双眼坦然地直视方源，反问一句：“我为何要逃？”<br><a id="more"></a><br>顿了一顿后，她又道：“戚家蛊仙虽然逃了，那是他们对你不了解。你我同是青茅山的人，依我对你的了解，他们能逃得掉？呵呵，既然逃不掉，我又何必逃呢？我不仅不会逃，而且恰恰相反，我还要加入影宗。”<br>方源皱起眉头：“我也曾想过，可惜你的白相杀招，实在是太精妙了，几乎能破解一切盟约。”<br>白相的绝妙之处，在于将蛊仙转化成一种极特殊的存在，任何一小块残片，都能够重生回来。<br>盟约的实质在于信道道痕，白凝冰利用白相自残，就能甩开相应的信道道痕，达到摆脱盟约的目的。<br>因此，白相杀招还能用于疗伤，将残留在身上的其他道痕排遣出去。<br>“的确如此。”面对方源表露无遗的顾忌，白凝冰哈哈一笑，丝毫没有担忧自己的安危，“但正因如此，不更精彩吗？”<br>方源冷哼一声，不悦地道：“不要把我当做你，白凝冰。”<br>白凝冰点头，收敛了笑意，龙瞳中闪烁着精芒：“不错，我一直都在追求自身的精彩。所以我羡慕你，方源。你过的生活，真是太刺激，太精彩了！你每一次算计，每一次成功，甚至每一次失败，都是万分的精彩。尤其是最近一次，你被天庭埋伏，逃得像狗一样狼狈，哈哈，最是精彩不过！”<br>“其他的影宗之人，是体会不到我的感受的。他们有的一心想救魔尊幽魂，有的心中惧怕恐慌，有的压力重重抑郁寡欢。而我的感受却是兴奋和欢喜。越是颠簸，越有风雨，自然就越加精彩，不是吗？”<br>“别人或许不懂我，但我知道你一定懂我，不是吗？”<br>白凝冰盯着方源的眼睛，目光发亮。<br>方源沉吟不语。<br>早在青茅山上，他就判断白凝冰此人乃是真魔。他的判断并没有错，白凝冰就是如此。为了追寻精彩的人生，她可以舍弃种种，甚至是自己的生命。大众的价值观念，繁杂的恩爱情仇，都和她没有关系。<br>她与大众截然不同，她和世界格格不入，她只照着自己的轨迹走。纵内心的情意，轻万物的生死。<br>说白了，白凝冰和方源很像，他们是同样的一类人，只不过他们追求的东西不一样而已。<br>方源追逐永生，能够牺牲任何东西，包括自己。哪怕最终不成功，死在半途之中，他也会开心、欣慰，因为这样的目标这样的活法，让他自己感到自己活着充满了一种盎然的趣味和生机。<br>白凝冰说方源懂她，这一点绝对没错，就像她也看得懂方源。<br>俗话说，英雄相惜，魔头之间当然也有这样的感觉。<br>方源眼中的杀意，渐渐消散。<br>这一层杀意，不过是他故意凝聚出来，说实话，他心中并无多少杀意。<br>为什么要杀白凝冰？<br>如今的方源实力远超白凝冰，后者对方源的威胁已经很小了。<br>有时候，看到白凝冰，方源就像看到自己的影子。像他们这样的真魔，太少太少，碰上了其实也是一种幸运，一种见证自己的欣慰。<br>因为彼此最像彼此，这是本质上的某种相同，或者说认可。<br>所以当年，白凝冰付出生命救下方源，说出一番话——让方源替她活下去，见证生命的精彩。本质上就是白凝冰觉得方源，可以在某种程度上替代自己。<br>有时候，方源也在想，若是他自己和白凝冰之间相互转换身份，那么他是否也会做出和白凝冰一样的选择？<br>“哈哈哈。”白凝冰忽然仰头大笑，“白相洞天中的资源，我都可以给你。但是白相真传中的蛊虫，我都要留在自己的身上。我之所以愿意加入影宗，是因为和天庭对抗，的确精彩！这本是你的精彩，也将是我的精彩。”<br>“如此一来，事情的发展就有三种可能。”白凝冰眯起双眼，眼眸中透射出亢奋，甚至一丝疯狂的神光。<br>“第一种可能，你被天庭杀死。依凭你的实力，就算被杀死，也一定会死的很绝妙，在临死的挣扎中迸发出前所未有的光辉。我见证你的死亡，将是我一生都极其难得的美妙体验。”<br>“第二种可能，天庭被你击溃，甚至毁灭。哈哈哈，那样定然也是精彩万分的。天庭，人族的第一势力，这样的巨无霸倒下的过程，就像是流星坠落到地上，星火的璀璨将惊艳世间。”<br>“第三种可能，我最期待，因为这样的情况最为精彩！那就是天庭和你僵持不下，两败俱伤。这样一来，我守候在你的身旁，就有了绝世的良机，可以渔翁得利。说不定，我能够成为最终的胜利者，而你们两方都是我的垫脚石。”<br>方源静静地看着白凝冰，面色冷漠，平淡地道：“如果我现在把你杀了，你的这三种可能就都是不可能。”<br>“是，是的……”白凝冰皱起眉头，神情变得有些沮丧，目光闪烁不定，语调也低落下来，“是这样的。我现在若死在你的手中，虽然我的反扑也会竭尽全力，但我和你的差距太大，精彩程度简直乏善可陈。”<br>“不过，如果这是你的选择，我也会接受的。”她微笑起来，耸肩道，“因为我实力太弱，不得不接受。这种残酷，也挺精彩的，不是吗？呵呵呵。”<br>死亡对于白凝冰而言，一点都不可怕。<br>她是一个疯子，又有理智和冷静。这样的人，无疑很可怕。<br>而比她更可怕的人，就在站在她的面前。<br>那是当今天下，让天意无奈，天庭无策的魔道巨擘方源。<br>方源嘴角微翘，也跟着笑出声来：“很有意思。”<br>白凝冰这个人本身就很有意思。<br>如今是白凝冰孱弱，任由方源宰割的局面，白凝冰一番劝说，丝毫没有为自己开脱，甚至反其道而行之，还说出了自己将来对方源的可能威胁。<br>这是因为她懂方源。<br>方源这样的人物，心中雪亮，早就将杀与不杀的利弊都分析清楚。而方源一旦下定决心，不管白凝冰说什么，都是没有用的。<br>不用白凝冰说，方源心中清楚，此刻的他为了跨越天庭的障碍，寻到红莲真传，任何一份力量都需要珍惜。白凝冰显然是一份这样的珍贵力量。若是给她机会，她肯定会背叛方源，但那又如何？<br>一把刀锋口犀利，当然会有割伤自己的危险。但若因此而弃刀不用，徒手对敌，岂不是愚蠢吗？<br>如何用好这把刀，不给她反叛的机会，这就是要考较方源的能力。<br>“若是我能力不足，让白凝冰反叛成功，也只能是怪我自己，不是吗？”<br>想到这里，方源笑道：“白凝冰啊，你真是令我欣赏，我就暂时不杀你了。跟随我，见证我的成功或者失败吧。如果我最终死在你的手中，也的确是很有趣。不过现在，展现你的价值吧，把戚家蛊仙的人头带给我，还有他们的……气海洞天。”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百二十四节：很有意思
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百二十一节：赌约至宝</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/31/guzhenren/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%8A%82%EF%BC%9A%E8%B5%8C%E7%BA%A6%E8%87%B3%E5%AE%9D/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/31/guzhenren/第六百二十一节：赌约至宝/</id>
    <published>2017-03-31T09:23:26.000Z</published>
    <updated>2017-03-31T09:30:00.097Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刺眼的光辉，逐渐消散。<br>方源定睛一瞧，周围环境已然剧变，自己被门楼挪移到了一处小世界里去。<br>白凝冰就在他的身旁，和方源保持着传送之前的距离。<br><a id="more"></a><br>忽然，白凝冰神色一动，一股神秘的信息传送到她的心底。她看了一眼方源，见他神情无动于衷，心底犹豫了一下，终究还是开口道：“这里是一片公共洞天，曾经巡天五相各捐赠了一部分的仙窍融合而成。整个洞天分为五块，各域之间不能流窜，只有最中央的山脉是相同的。那件赌约至宝就在洞天的最中央，只要是得到门楼承认，被传送进来的蛊仙都有冲击至宝的资格。并且沿途当中，还有巡天五相当年布置在这里的一些资源，实力足够的话，可以收为己用，但建议最好不要掘根而起，涸泽而渔。”<br>白凝冰收到了这股神秘信息，但方源并没有。<br>“看来我虽然借助智慧光晕，推算出了杀招，伪装身份，混了进来。但到底还是显得粗糙了。”<br>方源目光深远，眺望远方：“这么说来，我们和戚家蛊仙距离很远了，并且各小域之间不能流窜。我伪装成白相的后人，也只能在这块白相洞天的范围内活动了？”<br>方源有心想要试验一下定仙游，但是他却不知道气相地域的景象。<br>他曾经斩杀过戚家蛊仙戚灾，但此人也是近千年来晋升的蛊仙之一，并未来过这里，因此没有相关的记忆。<br>“按照我破解门楼上封印的经验，这里应当有十分强大严密的防御，杜绝宇道等等投机取巧的手段。恐怕就算是我动用定仙游，腾挪出去的可能也相当微小。”<br>方源估算着眼前局势，很快，他就做出决定<br>“朝中心地带进发！”<br>整个公共洞天五大小域，最终都通向最中央的山脉，并且山脉中潜藏着赌约至宝。既然如此的话，方源索性直捣黄龙，根本不需要去搜寻戚家蛊仙。费时费力不说，还未必能找得到。<br>只要到了山脉，想必就能见到戚家蛊仙了。<br>方源和白凝冰联袂疾飞，一路上穿山越岭。<br>白相修行冰雪道，这里是白相洞天割舍出来，所以尽管是有崇山峻岭，但都披着浓厚的白雪，一片银装素裹。<br>“快看那里！”白凝冰忽道。<br>她目光注视之处，是一座山峰。这座山峰十分险峻，而在山峰的最顶端，生长着上百多的冰镜雪莲。<br>这是六转仙材，蕴藏冰道、木道道痕。<br>而在雪莲的附近，还存在许多雪怪，荒级雪怪就有好多头。一旦有人闯入这里，对冰镜雪莲有所企图，这些雪怪就会出手阻拦。<br>事实上，方源早已发现，他淡淡地瞥了一眼，然后带着白凝冰飞过。<br>尽管这些荒级雪怪，不会是方源的一合之将，但方源此刻却不愿意在这里浪费时间，而是直扑公共洞天的最中央！<br>冰镜雪莲、百年玄冰、千年玄冰、广寒水、天工神玉……一路上，方源、白凝冰两人见到不少的资源点，虽是中小型资源点，但储量都很丰富。<br>越是深入，洞天中的资源越是丰富，价值越高。当然，守护资源点的猛兽怪树，也越来越强大。这显然是五相有意布置，有考验后人的意思。<br>尽管以方源的实力，能够横扫一切，但是他完全无视这些眼前利益，一门心思杀向中央山脉。<br>嗷呜！<br>一股兽群咆哮连连，忽然从山谷中飞升而起，杀向方源和白凝冰两人。<br>这是玉霜羚羊。<br>大如宫殿，小的也有两三座房屋的规模，羚羊满眼都是碧绿之色，没有瞳眸。羚羊的角弯曲向上，一节一节。羚羊虽无翅膀，但能浮游在半空中蹦跳前行。每一次跳跃，它们的蹄子下就会绽放出一丝白色霜气，发出风铃碰撞的清脆响声。<br>这群玉霜羚羊来的颇为蹊跷，立即令方源、白凝冰二人神色微异。<br>方源冷哼一声，大手一伸，凭空出现一把扇子，被他抓住。<br>仙道杀招夏扇。<br>唿！<br>夏扇掀起狂澜飓风，飓风乃是表象，真正的是宙道的力量。<br>气势汹汹的羊群顿时被狂风淹没，瞬间清空。一具具尸体宛若饺子似的，从空中掉下来，砸在雪地上，砰砰连响。<br>刹那间，这一大群玉霜羚羊尽数惨死，不仅如此，底下的雪峰也被方源扇塌，形成一片方圆近百里的巨大碎石堆。<br>方源却倏地电射而下，轰的一声，乱石纷飞。<br>他望着一片巨大的石壁，捕捉到上面的气息，神情比冰还要冷酷。<br>这是一处已经被方源摧毁的蛊阵，有着很明显的气道风格。<br>“看来五域之间不能流窜的规定，并不能真正约束到戚家那群蛊仙啊。”方源对飞下来的白凝冰道。<br>白凝冰点头：“这也可以理解，这么多年来，戚家进入这里多次，对这里的了解和研究越发深刻。很多五相的布置已经约束不了他们了。如此看来，我们接下来的行程不再会一帆风顺了。”<br>方源冷笑一声道：“戚家蛊仙千方百计想要阻止我等，必然是要拖延时间，方便他们抢夺赌约至宝。那我们就更不应该逗留了，速速启程吧。”<br>两人继续疾飞，接下来的路程中，果然如白凝冰所料，又遭遇了不少兽群的拦截。<br>但这些兽群在方源的攻势下，纷纷土崩瓦解，阻挡拖延的效果微乎其微。<br>“方源手段竟恐怖如斯！我们掀起的小兽潮，就像是纸煳一样！”<br>“不，他除掉它们，简直是不费吹灰之力，实在是太可怕了。”<br>“他们来了，也就接近中央山脉！”<br>“不要惊慌，山脉中还有一层防线，那里可是生存着一头太古荒兽。”<br>“防线被破，方源、白凝冰已经扑过来了！”<br>戚家蛊仙们不断传音交流，气氛越来越紧张，当方源到达这里的时候，戚家蛊仙们无不汗毛炸立，氛围凝如实质。<br>储藏赌约至宝的地点非常明显，方源飞入中央山脉的时候，就远远的看到了。<br>在最高的山峰处，有着一座宫殿，宫殿的风格和门楼一脉相承。<br>这赫然是一座仙蛊屋！<br>方源顺利地闯入仙蛊屋中，一眼就看到在大殿的最中央，戚家五位蛊仙正团团围坐在赌约至宝周围。<br>紧接着，他的目光就牢牢地粘在赌约至宝上。<br>这件神秘的至宝，竟是一只白鹤。<br>这只白鹤只有一只脚，浑身羽毛洁白若雪，纤尘不染。长长的鸟喙呈现丹红色，翅膀合拢，一双眼睛也紧紧闭着。<br>方源的眉头很快微微蹙起，他发现了白鹤的奇妙之处。<br>它并非是真正的生命，同样也不是一只仙蛊，但它却逸散出九转的气息来！<br>“妙哉！”方源朗笑一声，“原来千年赌约至宝，竟是一记九转杀招！”<br>方源的笑声，让戚家蛊仙身躯剧震。<br>他们惶恐的同时，更有一种愤怒。<br>五相赌约，戚家辛辛苦苦隐藏保管的至宝，居然被一个外人觊觎，企图染指！<br>戚家已经将赌约至宝看做是自家之物了。方源要图谋它，这就是滔天的仇恨，戚家蛊仙和方源不共戴天。<br>方源目光冷冽，没有再说什么话，直接伸手一指，一道剑光迸射而出，杀向戚家蛊仙。<br>五位戚家蛊仙正全力将自身意志，灌输到白鹤模样的仙招之中，一动不动，任凭剑光袭身。<br>关键时刻，五彩的光辉忽然在大殿中升腾起来，将剑光悄无声息地融化。<br>“果然。”方源毫无意外之色。<br>这处大殿可以统合整个公共洞天的力量，同时也是巡天五相封印最强大的所在。有着这样的力量监督，方源和戚家蛊仙之间，暂时无法动手为难彼此。<br>当然，方源强行动手也可以，但却首先要压过巡天五相的力量，并且还会对整个公共洞天造成巨大的损毁。<br>“难怪戚家蛊仙一动不动！不过他们既然有资格炼化这个杀招至宝，我自然也可以！”白凝冰心中谋算着，快步靠近杀招。<br>然后，她效仿戚家五位蛊仙，将自身的意志也灌输进去。<br>戚家五位蛊仙纷纷流露出焦急之色，白凝冰身躯一颤，神色大变，连忙唿唤方源：“快来！”<br>不消她提醒，方源已经来到她的身边，一把意志灌输到仙招中去，他就洞悉了整个局面。<br>与此同时，一股源自盗天魔尊的讯息传达到他的脑海当中！<br>“后来的人呐，我乃本杰孙，也是你们称为的盗天魔尊。”<br>“我在太古白天中探索，意外发现了一个奇妙的存在，好似洞天中的天灵。它灵敏非凡，我耗费巨大精力，才将其活捉俘虏。研究之后，它越现奇妙，似乎涉及到这个世界的最深处的秘密，和《人祖传》的后半部相互照应。”<br>“我暂且将之称为自然天灵，它无法被带出太古白天，也无法塞入自家洞天。它充满了天意，并且时刻得到补充。即便是我，也无法用人的意志将其炼化。”<br>“我苦思冥想，想出一个办法来，将其强行凝炼，形成一记仙道杀招，并取名为天相！”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百二十一节：赌约至宝
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百二十节：他作弊！</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/30/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%BA%8C%E5%8D%81%E8%8A%82%EF%BC%9A%E4%BB%96%E4%BD%9C%E5%BC%8A%EF%BC%81/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/30/guzhenren/蛊真人_第六百二十节：他作弊！/</id>
    <published>2017-03-30T12:19:42.000Z</published>
    <updated>2017-03-30T13:28:18.590Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“大家不要慌。”戚发开口，声音干涩沙哑。往日里笔挺的身躯，此刻却好像是风中的竹竿，正在轻轻的颤抖着。<br><a id="more"></a><br>无人取笑。<br>戚家蛊仙三位七转，两位六转，联手起来也不是方源的对手。在方源面前，他们就是砧板上的鱼肉，任由宰割。<br>戚发开了口后，又鼓起勇气继续道：“我们现在已经在赌斗门前，得到门楼的认可，能够探索那片世界，所以也就受到门楼的保护。方源要来斩杀我们，就得先迈过门楼的障碍。但是他要拆除门楼的话，就破坏了赌约，进不了门另一侧的世界了。”<br>戚发的一番话，顿时稳定了人心。<br>方源也不由地打量戚发一眼，微笑起来，不吝赞赏地道：“倒是有些谋算。”<br>戚发的话，既是对戚家蛊仙说的，也是对方源的劝告。戚家能够成为五相千年赌约中最终的胜利者，不是没有道理的。这么多年来，戚家发展到如今的状态，把其他四家都打压、奴役，并且一直声名不显，隐藏很深。就算是南疆正道也似乎没有多少发觉，至少一直都没有企图染指过五相至宝，可见戚家的本领。<br>但是他们本领再大，碰到方源，也要坐蜡。<br>方源的微笑落到他们眼中，更显得恐怖骇人。他露出的白色牙齿，仿佛是透着寒光的利剑刀枪。<br>方源看了戚家蛊仙一眼，就将目光转移到白凝冰的身上。<br>两人早已经在之前就商议妥当，白凝冰对方源微微点头，飞进门楼。<br>戚家蛊仙们明显振动了一下，但也只能眼巴巴地望着。<br>白凝冰一进入淡蓝冰光之中，就令这股冰光摇曳了一下，旋即又稳定下来。<br>方源暗中点头，他之前还有点担心白凝冰的龙人身份，毕竟龙人乃是异人，不算是正统的人族了。但是现在就结果来看，门楼认可的只是白凝冰的血脉身份，无关异人、人族区别。<br>几个呼吸之后，白凝冰正式得到了门楼的认可，顺着一股无形的温和力量，落到了云层上去。<br>戚家蛊仙们目光闪烁间，透露出遗憾的意味。<br>“看来这白凝冰并没有被方源操纵奴役，否则的话，门楼是绝不会认可她的。”<br>“可惜了……”<br>“真是该死，白凝冰得到认可，也能进入门楼另一侧的世界！”<br>白凝冰自从受制于砚石老人，后者也从未试图奴役过她，所有的合作都是交易的性质。<br>白凝冰依附了方源之后，方源虽有手段能控制她，也从未下手过。<br>正是因为考虑到了这座门楼的缘故。<br>白凝冰落到云上，仔细侦查了一番后，转身对方源道：“只要落到此云之上，就算是得到了门楼的认可，并且蛊仙之间，还暂时不能相互出手。”<br> “好。”方源眼中闪过一抹精芒，接下来他的动作，引发了戚家蛊仙的一片惊呼声。<br>方源竟然也飞到了淡蓝冰光之中。<br>淡蓝冰光顿时摇曳了一下，稳定下来。<br>方源虽是本来面貌，但早已经催动了仙道杀招见面曾相识。此招被他改良过，增添了血道仙蛊，使得他能够伪装成后代血亲。当初，他就是这样骗过了武家，伪装成武遗海，混入南疆正道。<br>但方源还未开始高兴，门楼表面忽然闪现出其他四种光辉。<br>这四种光辉，各代表着其他四相的力量。<br>方源神情微微愕然，刚刚他令白凝冰先行一步，就是算计淡蓝冰光。他飞入光中，已经骗过了淡蓝冰光，但没想到其他四相的力量勃发而出。<br>轰！<br>门楼一震，一股无形的庞大力量将方源狠狠地推出光外去。<br>“凭借见面曾相识，都瞒不过去么？”方源心中微微一沉。<br>巡天五相！<br>这个曾经领袖南疆蛊仙界的强势组合，在这一刻展示出了他们的风姿和实力。<br>戚家五位蛊仙无不大松一口气，庆幸和狂喜之色，纷纷浮现在脸庞。<br>方源的举动，着实吓了他们一大跳，但最终的结果让他们感到无比的欣慰。<br>好险，方源终究混不进来！”<br>“我们有希望！这样一来，方源只能被排斥在门外，而我们要对付的只有白凝冰一人了。”<br>“她的白相杀招的确麻烦，但我们的气相真传也不是吃素的。”<br>方源凝神打量着这座门楼。<br>不得不说，他把门楼想得简单了。或者更准确地说影宗的情报，以及白凝冰提供的情报，对此门楼涉及不深。<br>要欺瞒这座门楼，单靠见面曾相识是不行的。<br>方源并不想让白凝冰独自进入探索。<br>白凝冰并不可靠，就算她真的可靠，单凭她一人也对付不了戚家这么多的蛊仙。<br>方源虽然受挫了一次，但他要混进去的决心并没有动摇。<br>“气相、白相、血相、泥相、吃相，这就是巡天五相。这座门楼明显是他们联手创建，拥有他们五个人的力量。”<br>方源陷入急速的思考当中。<br>气相、白相、血相、泥相、吃相，分别对应的是气道、冰道、血道、土道、食道。<br>血道、土道，方源的相关境界高超，很有底气。<br>食道上，虽然境界不高，但方源掌握着幽魂真传，里面就包含了世间最源头的食道正统传承。有这样的基础，方源算得上高屋建瓴，有着雄厚底蕴基础。<br>气道、冰道的境界都很低。但冰道方面，已经不足为虑。因为白凝冰提供的白相真传，很有参考价值，已经让方源瞒过了淡蓝冰光。<br>“所以唯一的障碍，其实就是气相的力量。”方源眼眸深处神芒一闪即逝。<br>方源的气道境界不足，有关气道的传承方源也掌握相对较少，毕竟气道式微很久很久了。<br>“但没有关系，我还有智慧光晕。”<br>方源决定借助智慧光晕，硬生生地突破过去！<br>戚家蛊仙暗中交流。<br>“他在干什么？”<br>“似乎在推算……天庭不是公布过吗，这魔头的智道手段也很非凡。”<br>“呵呵，没有用的。他如何能在这么短的时间里，算透五相的布置呢？”<br>戚家蛊仙们对此有着充沛的自信。<br>他们早就已经尝试过破解五相的力量，但是终究没有什么成果。不光是一两位蛊仙努力不成，一代代的蛊仙都努力过，仍旧一事无成。<br>他们在五相封印的力量上，碰壁的次数太多了，凭什么方源就可以？<br>“或许方源的智道手段，远在我们之上。但是他想要现在就推算出来，未免太过想当然了。这种难度就好比是在战斗中，第一次见识到陌生的仙道杀招，还想去推算和破解。简直是天真！”戚发摇头不已，似乎随着他的这番话，他心中的勇气又浮现上来，胆怯之情逐渐消散。<br>轰！<br>下一刻，方源狠狠出手，轰击在门楼上。<br>门楼剧烈震动，戚家蛊仙脸色也随之剧变。<br>“这、这、这！”<br>“魔头出手了，他居然真的对门楼出手了。打坏了这座传送用的门，他就不想进入另一侧的世界了吗？”<br>“他是推算不成，恼羞成怒了？！”<br>轰轰轰……<br>随着方源猛烈的轰击，整个门楼都在剧烈摇晃。戚家蛊仙也跟着大幅度摇摆，站立不稳，宛若风中的残烛。<br>他们的脸上也充满了震撼和恐惧之色，有的人甚至开始瑟瑟发抖。<br>一旦门楼被打坏，他们也就没有了保护伞，被方源捉拿擒杀，都要看方源的心情。<br>“一定要坚持住啊！”戚家的蛊仙们无不在心中疯狂地祈祷。<br>方源的攻势渐渐停歇下来。<br>戚家蛊仙们气喘吁吁，满身冷汗打湿衣服。命悬一线的感觉，真的太糟糕了，他们从未这么紧张过。<br>但最终，门楼还是屹立不倒。<br>“魔头没有成功，太棒了！”戚进欢呼起来，其余的戚家蛊仙皆是喜形于色，神情振奋。<br>方源扫视他们一眼，露出淡淡的嘲讽笑意：“哦？你们以为我为什么停手？”<br>说着，他催动了一记莫名的仙道杀招，不见任何光影，平平淡淡，惟独全身上下的气息猛然间发生了一丝玄妙至极的变化。<br>然后方源缓缓下落，沐浴在淡蓝冰光之中，轻轻松松地得到门楼的承认，落到了白凝冰的身边。<br>戚家蛊仙们一个个看得目瞪口呆，有的甚至嘴巴大张，一动不动，好像石像凝固着。<br>他们的脸上都充满了震惊，心中牢不可破的某些观念，随着方源的成功，正轰然崩溃！<br>“这、这魔头竟然真的做到了！”<br>“这一定是梦！怎么可能？”<br>“这么短的时间里，他凭什么就成功了？”<br>戚家蛊仙们感到无以伦比的疑惑，随后一股深切的寒意，就卷席他们全部身心。<br>方源的战斗力已经非常过分了，如今他展现出来的智道造诣，更是冲刷了戚家蛊仙的认知极限。<br>这样的怪物，难怪天庭无可奈何。而自己这一方，又怎么能够对付得了？<br>“门楼！先祖啊！这个方源根本就是外人，他作弊！！”戚裁怒吼，满脸恐惧的神情中还夹杂着一股悲愤。<br>但门楼静静无声，五相封印的力量偃旗息鼓。并且很快，门楼开始升腾起强烈的气息，五彩之光重新闪耀起来。<br>戚家蛊仙们见此，脸上纷纷涌现出绝望之色。<br>因为他们知道，门楼这样的变化，并不是识破了方源的身份，而是要开始传送挪移了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百二十节：他作弊！
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百一十九节：魔王！</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/29/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%80%E5%8D%81%E4%B9%9D%E8%8A%82%EF%BC%9A%E9%AD%94%E7%8E%8B%EF%BC%81/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/29/guzhenren/蛊真人_第六百一十九节：魔王！/</id>
    <published>2017-03-29T14:20:54.000Z</published>
    <updated>2017-03-29T14:26:28.400Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>太古白天。<br>原本空无一物的苍穹之中，此刻却显露出了一座高大的门楼。<br>门楼顶部屋檐飞扬，门楣上双面砖雕，挂着一张巨大的门匾，上书“五相赌斗门”五个大字。<br><a id="more"></a><br>整座门楼好似黄铜质地，散发着威武雄阔之气。起初它只是一片虚影，但随着时间推移，逐渐凝实，越发清晰。<br>戚家蛊仙一共六位，此刻都站在门楼外，等候着门楼最终凝成实质。<br>领头的一位蛊仙老者，身材干瘦，但精神矍铄，眼蕴神芒，背负双手，腰杆挺得笔直，宛如长枪。正是戚家太上大长老戚发。<br>在他左边是戚家的太上二长老戚裁，他抚摸着胡须道：“我也经历过数次封印开启，惟独这一次，却是心生不耐，有点等不及了！”<br>太上三长老戚进就笑：“这场赌约已经延续了数千年，终于在今天会有一个总结。我们身为戚家的后人，可以骄傲地祭祀先祖，这场赌约的最终胜利者就是我们戚家！”<br>说话间，门楼彻底凝实，一大片的云层汇聚起来，承载门楼。<br>门框中开始闪现五色的光辉，各代表着五相的力量。<br>先是红光照耀而下，映得白云地基都一片通红。<br>然而血相薛家，因为修行血道，早已彻底灭绝，无人生还。所以红光徒劳地照一番后，便徐徐消散。<br>然后是黄光取而代之。<br>与之对应的吃相组建的驰家，虽有后辈子孙，但都生活在祖辈的仙窍中，不思进取，好逸恶劳，宛若圈中猪狗，当然是没有一位蛊仙产生。<br>随后是一阵褐色的光辉。<br>泥相倪家曾经涌现过蛊仙，虽然数量不多，但都是精英。尤其有一位倪仁，有人推测他的炼道境界恐怕达到了炼道准无上的地步！就是他将许多仙蛊，和倪家血脉巧妙地融合在了一起。此举本来是想要遗泽后代，可惜如今的倪家各处山寨，都被戚家掌控，翻不了身。<br>褐光之后，则是素色白光。<br>“该我们了。”戚裁精神顿时一振，越发急不可耐起来。<br>“我们走。”戚发语气铿锵，带领着身后四位蛊仙，落到门楼前，沐浴在白光之中。<br>白光顿时微微一震，迅速增强，在戚家五位蛊仙身上迅速扫，然后又恢复之前的状态，继续照耀。<br>但戚家此次来的蛊仙都在这里。<br>气相后人再没有增添，白光便也跟着消散。<br>而戚家的五位蛊仙，额头上都萦绕着一片白色的气旋，正是通过了白相封印的检测，得到了进入五相赌斗门的资格。<br>“最后就是白家了。”戚进开口，语气中难掩紧张之情。<br>戚家蛊仙都落到了云层上面，还未到进入赌斗门的时候，他们皆全神戒备，四处张望。<br>他们知道白凝冰的存在。<br>白凝冰继承了白相天，更修成了仙道杀招白相，在好几次大战中均有令人惊艳的表现。<br>天庭将方源的情报四处曝光的同时，同样也顾及到了方源身边的影宗余孽。白凝冰虽然没有真正的加入影宗，但是也逃不掉情报泄露。<br>戚家虽是隐世家族，不参与世俗斗争，但对外界的情报还是相当的关注。<br>淡蓝冰光照耀一阵，始终没有人出现，便转弱下去，就要消散。<br>戚裁吐出一口浊气：“好了，白凝冰果然没有出现。这一次我戚家必胜无疑……呃！”<br>他话音刚落，就看到两个身影破空飞来，速度极快，联袂而至，转眼间就落到了门楼前面。<br>戚家蛊仙视之，只见来者两人一男一女。<br>女子银发晶莹，宛若流苏，垂至腰际。肤霜赛雪，一双淡蓝的竖眸龙瞳，向外透出冰冷气息。她肌肤若雪，神色冷酷，容颜绝世惊人动魄。更吸人眼球的是，这女仙的额头生长着一对红珊瑚般的小巧龙角。<br>见到这女仙，戚家蛊仙的心头都涌起一个相当的名字——白凝冰。<br>“白凝冰果然是来了，真是糟糕！”<br>“那她旁边这人又是谁？”<br>戚进首先注意到了白凝冰，旋即又将目光转移到另外一位蛊仙身上。<br>这位蛊仙是一位少年，一头长发同样垂腰，但漆黑如瀑，鼻梁高挺，面容俊秀至极，一双眼眸黑得深邃，宛若亘古长存的黑暗，能够淹没世间。<br>见到这位少年蛊仙，戚进顿时如遭雷击，身躯狠狠一震，心中拔凉，喉结滚动，声调陡然间变得沙哑，艰难无比地道：“方、方源……”<br>他的表现算是好的，在他身边的戚家蛊仙已经身躯摇晃，双腿直接打摆子，浑身冷汗直流。<br>白凝冰和方源的从属关系，已经得到五域蛊仙界的广泛认同。<br>白凝冰如果出现，来参与五相赌约的话，那么方源的紧随而来，也是有可能的。<br>这一点，早在戚家行动之前，就已经商议过，大家都有了心理准备。<br>但是！<br>当方源真正出现在他们的面前时，他们这才猛地发现，原来所谓的心理准备形同虚设。恐惧、慌乱、彷徨等等情绪，迅速充斥他们的身心，让他们如坠冰窟。<br>这可是方源！<br>他拥有春秋蝉，重生归来。<br>三王山上以凡人身份炼出仙蛊，抢了中洲十大古派的狐仙福地。<br>他去往北原把八十八角真阳楼弄塌，谁也不知道他收获了多少好处。<br>他继承盗天真传，和琅琊福地等异人合作，充当人。<br>他伪装成武遗海，把武庸都骗得团团转。<br>梦境大战戏耍整个南疆正道，成为影宗宗主。<br>南疆正道追杀他，天庭四处通缉他，他仍旧逍遥法外，越战越强。<br>界壁中，他以七转修为痛揍八转蛊仙雷鬼真君，令天庭大失威望。<br>琅琊福地被天庭入侵，他抢走了定仙游，扬长而去！<br>数月前，他竟埋伏了整个南疆正道，把无数南疆蛊仙强者都绑架起来，然后勒索各大超级势力。<br>刚刚不久前，天庭在宝黄天中免费公布的情报，连鲜为人知的光阴长河大战曝光。整个五域蛊仙界都为之震撼！方源竟然不声不响，成为八转蛊仙，同时拥有春剪、夏扇、五指拳心剑等等杀招，最离奇的是，就连失传已久的光阴飞刃，都被他习得。<br>而方源见自家情报泄露无遗，干脆也曝光了天庭的种种手段。正所谓来而不往非礼也。<br>蛊仙界沸腾！<br>天庭的底蕴和手段，令世人震惊。<br>但更令人忌惮的是，方源仍旧跑了。<br>天庭在光阴长河中铺设超级宙道大阵，又有数位八转，多座仙蛊屋，都奈何不了方源！<br>方源虽败，说得不好听——逃命的时候像狗一样狼狈不堪，但此战暴露之后，他的声威却扶摇直上，深入人心。<br>不仅是因为他本身的凶悍狡诈，更因为他的对手是天庭。<br>从远古时代就创建，拥有三百万年历史的天庭，遭受魔尊数次入侵而仍旧屹立不倒的天庭，底蕴深厚，从建立之初直至现在都是人族第一势力的天庭！<br>这么久了，天庭居然还奈何不了一位魔道蛊仙？！<br>这种情况极其罕见。<br>纵观整个天庭的历史，也是屈指可数。<br>无数的蛊仙、超级势力都在观望，想要看看天庭究竟何时能缉拿到方源。方源又能支撑到什么时候。<br>在这种总体观望的情绪之下，方源的声威如日中天。<br>七转修为的方源，能够力抗八转。<br>八转修为的方源，已然成为震撼世间的魔仙之王！<br>他如彗星般崛起，速度之快，惊世脱俗。现在这颗彗星，已经化为烈日，高悬于空，其光芒之耀眼，让许多人都无法抬头仰望。<br>魔王方源！<br>戚家的蛊仙们身躯颤抖的幅度越来越大，方源仅仅是登场，就已经无声地震慑住了这些人。<br>魔威赫赫。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百一十九节：魔王！
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今日头条巨头路最后一级台阶上，张一鸣与曹国伟反目</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/29/jinritoutiao/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1%E5%B7%A8%E5%A4%B4%E8%B7%AF%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E7%BA%A7%E5%8F%B0%E9%98%B6%E4%B8%8A%EF%BC%8C%E5%BC%A0%E4%B8%80%E9%B8%A3%E4%B8%8E%E6%9B%B9%E5%9B%BD%E4%BC%9F%E5%8F%8D%E7%9B%AE/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/29/jinritoutiao/今日头条巨头路最后一级台阶上，张一鸣与曹国伟反目/</id>
    <published>2017-03-28T16:05:22.000Z</published>
    <updated>2017-03-28T16:09:40.434Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>与今日头条反目的曹会计，真心称得上狠上加三分；任宇昕，同样带着”主角光环”出场的男人。<br><a id="more"></a></p>
<p>“我能反杀今日头条”，已经称得上中国移动互联网第一大错觉了，从搜狐、新浪等门户，到雷军的一点资讯、360的北京时间、俞永福的UC，再到春节后李彦宏高调谈百度重夺内容分发权，好像每个互联网大佬都想从今日头条的百亿美金估值上割块肉下来。 </p>
<p>然而好玩的是，张一鸣像开挂一样，几乎赢下了每场对决。在上周，腾讯正式宣布OMG（Online Media Group） 事业群换帅，以低调和擅长打硬仗著称的COO任宇昕取代刘胜义，成为OMG的新任负责人。刘胜义因此也成为又一个没有攻下今日头条的大佬。</p>
<p>也就像游戏越到后面越难一样，当今日头条正在视频化甚至微博化时，就必然要触及其他公司的核心利益，今日头条所遭遇的竞争也激烈。而作为今日头条的领路人，张一鸣也在今年迎来两个真正的强敌：与今日头条反目成仇的曹国伟曹会计，和接替刘胜义总揽腾讯四大事业群的COO任宇昕。他们的共同特点是在今天热热闹闹的互联网圈中很低调，但出手却异常凶狠。</p>
<h2 id="与今日头条反目的曹会计，真心称得上狠上加三分"><a href="#与今日头条反目的曹会计，真心称得上狠上加三分" class="headerlink" title="与今日头条反目的曹会计，真心称得上狠上加三分"></a>与今日头条反目的曹会计，真心称得上狠上加三分</h2><p>记性好的同学可能会记得，微博其实曾经是今日头条的股东来着。2014年中，是今日头条最后一次公布融资，当时今日头条是以5亿美金估值完成的C轮融资，当时的投资方就是微博和红杉。然而两家公司的关系近半年急转直下，讲两个例子大家就知道了:</p>
<p>第一个例子是，在2月份的一点资讯战略发布会上，重头戏是与微博的高规格战略合作，微博将旗下一下科技的“秒拍”、“一直播”等重要资源，一股脑开放给了一点资讯。中间人陈彤喜笑颜开同时，大家可别忘了当时今日头条正在全力去做短视频，秒拍和一直播的众多资源对今日头条来说可谓是最理想的资源，但新浪和微博却给了其竞争对手一点资讯。</p>
<p>第二个例子是，今日头条最近产品正在大量测试微博功能，今日头条的微博化已经在悄然进行，然而产品和内容上却丝毫没有看到与微博的联动，今日头条摆明这是要抄了微博的后路。</p>
<p>那么，今日头条和微博是真的撕逼了吗？答案是肯定的，而且撕逼得很严重，在今日头条不久前完成的D轮融资中，微博已经全面退出今日头条。虽然不清楚张一鸣是通过什么手段逼着微博离场的，但3年赚了20倍的曹国伟仍显然很不高兴。这才有了今日头条刚刚Close D轮，微博就赶紧跟一点资讯抱在一起，甚至把最核心的短视频、直播和视频资源拿出来。</p>
<p>微博在扶植一点资讯同时，还早早就开始加码对本已放弃的移动新闻客户端的投入，在QuestMobile的统计报告中，2016年下半年以来，新浪新闻客户端是成长仅次于腾讯和今日头条的。<br>（原本认为放弃了移动新闻客户端的新浪新闻，在去年年终偷偷爬到第五）</p>
<p>当然，如果只是一点资讯和新浪新闻的话，对今日头条来说顶多算是正面竞争。真正要命的地方在于，微博是今日头条重要的传播链条，如果微博封杀今日头条等于切断了其重要的流量循环途径。千万别以为曹会计干不出这事，要知道当年微博短视频的第一可是蔡文胜的美拍来着，在微博封杀美拍后，秒拍短视频才迅速取而代之的。</p>
<p>如果说微博今天还没有如法炮制，原因只可能是微博还没找到“秒拍”那样合适的备胎。目前来看最合适的替代者，自然是一点资讯。</p>
<p>曹国伟之所以绰号叫曹会计，固然是行业内惊叹其超强的资本运作能力，但也可以看出其锱铢必较的个性，一旦翻脸自然是狠上再加三分。而张一鸣宁可得罪曹国伟，也要让微博的离场的理由，说穿了还是那个巨头梦：</p>
<p>因为今日头条是无论如何不愿意做微博小弟的。微博的投资模式，是以“一下科技”为代表的，就是微博将很多自己做不好的产品和业务，高度释放给外部强力创业团队，自身则保持着对外部公司明线加暗线的高度控制权。</p>
<p>这招对一下科技的韩坤同学好使，但对张一鸣同学却不好使。今天今日头条的估值已经在百亿美金量级了，而微博的美股市值也不过就是百亿美金，高唱 “Go Big or Go Home”的张一名同学连腾讯小弟都不愿意做，何况去做曹国伟的小弟。</p>
<p>微博谋求对今日头条进一步利益不得同时，微博和今日头条的业务冲突却越来越多。微博投进今日头条时，后者才5亿美金。但如今的今日头条正在基于移动资讯和内容分发做横向扩张，不但要做短视频还要微博、直播、问答等等业务，与微博和新浪的冲突只会越来越大。最终，撕逼只能是必然的结果了。</p>
<h2 id="任宇昕，同样带着”主角光环”出场的男人"><a href="#任宇昕，同样带着”主角光环”出场的男人" class="headerlink" title="任宇昕，同样带着”主角光环”出场的男人"></a>任宇昕，同样带着”主角光环”出场的男人</h2><p>腾讯OMG由刘胜义换帅任宇昕，对今日头条来说无疑是个很坏的消息。因为长久以来，今日头条之所以能连战连捷，其自身的勤奋努力聪明是基础外，对手各种不靠谱也是个重要原因。</p>
<p>就比如在2014年俺还在搜狐时，当时很多统计就认为搜狐新闻客户端是市场第一，后来搜狐还考虑过将搜狐新闻客户端独立分拆以子公司形式运行，但这个明显的机会被搜狐最高层否决。至今很多朋友仍认为如果当时这次分拆成型，也许今天就没今日头条什么事了。 </p>
<p>腾讯OMG的情况也有点相似，OMG在腾讯内部一直被认为战斗力相对较差，也没什么技术和产品基因，在内容运营能力方面似乎又敌不过新浪。在刘胜义领导下，OMG打输了微博、打输了短视频微视，甚至一度让网络视频业务也面临着危机。</p>
<p>这样的OMG自然更难打得过强悍的“字节跳动”和张一鸣同学，目前在移动资讯市场中，尽管腾讯新闻客户端在总体用户规模上仍明显压制着今日头条，但腾讯最高层寄予高度众望的天天快报却没能跟上。这个事情很要命，要知道腾讯原CTO张志东是代表最高决策层对今日头条模式给予过这样评价的：今日头条千人千面的推送内容，具有很强的颠覆性。互联网行业就是这样的，所有的领先都是暂时的，颠覆很可能来自另外一种完全不同的模式。</p>
<p>话都说到“颠覆”份上了，资源和投入也都给了，OMG也没搞掂，甚至连遏制一下今日头条的效果也不明显。但如今这个情况正在发生改变，取代刘胜义的是腾讯内部以强悍执行力和打硬仗能力著称的任宇昕。与张一鸣总是打赢一样，任宇昕领导下的腾讯IEG（互动娱乐事业群）、MIG（移动互联网事业群）也在近年来连克强敌取得多个领域第一：</p>
<p>游戏领域自不必说，腾讯已经连续多年是全球第一大游戏厂商；在安全领域，MIG也刚刚在年报中宣称是移动端第一；在应用分发领域，任宇昕治下的应用宝从行业边缘打赢360和百度拿到第一等等。</p>
<p>随着任宇昕兼任OMG事业群负责人，腾讯内部关于任宇昕将成为腾讯下一任CEO的呼声也开始流传。而如果任宇昕这次真的能带领OMG再克今日头条，为腾讯打通整个大文娱和内容分发市场，那么任宇昕接任CEO也会是从股东到员工众望所归。不过这些都只是外部猜测了，根据公开资料马化腾是1971年出生，任宇昕是1974年出生，两人年级其实没差多少。</p>
<p>而任宇昕另一大标签，就是极为低调，作为鹅厂“开厂”元老，任宇昕在媒体上比曹国伟还要低调很多。不过这两年来，任宇昕也偶有代表腾讯最高层决策层发公开信，每年的腾讯合作伙伴大会也是任宇昕固定的亮相舞台。但相比只管着一个WXG（微信事业群）的张小龙很高的行业声望，任宇昕在行业内的知名度要不相称许多。</p>
<p>当然，作为同时掌管着腾讯四个BG的COO，任宇昕自然不会专注在跟今日头条PK上。事实上，对于今天手握着中国所有网民的腾讯来说，只要其产品靠谱和团队足够好，就几乎一定能取得第一。所以对任宇昕来说，其对OMG的工作绝大部分是对内的，目前其首要理顺的是两件事情：</p>
<p>一个是，加强技术和产品基因。对于以产品和技术立身的腾讯，OMG的产品和技术能力实在有些不够看，尤其在天天快报和今日头条的PK中，天天快报需要完善的地方还是很多的。第二个则是加强OMG与腾讯整个大文娱的联动，现在主打社交娱乐的SNG、生产内容的IEG和做内容资讯的OMG都归在任宇昕手中负责，其需要做的其实是个资源整合的事。</p>
<p>而攻克今日头条，也将是衡量任宇昕两项工作成果的最好标准。当然，这个攻克的概念并不是你死我活，事实上，如果任宇昕能够推动今日头条如快手那样接受腾讯大比例投资，成为腾讯内容分发重要的管道，那就算是成功了。天天快报也可以转化成股份，折现卖给今日头条。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      今日头条巨头路最后一级台阶上，张一鸣与曹国伟反目
    
    </summary>
    
      <category term="今日头条" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1/"/>
    
    
      <category term="今日头条" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百一十八节:后勤</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/28/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%80%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%8A%82_%E5%90%8E%E5%8B%A4/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/28/guzhenren/蛊真人_第六百一十八节_后勤/</id>
    <published>2017-03-28T15:56:44.000Z</published>
    <updated>2017-03-28T16:03:59.400Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>至尊仙窍。<br>小西漠。<br>方圆上千里地，均是一片雪白。方源的宙道分身涉足此地，弯下腰抓起一把沙子来，放在眼前端详。<br>这些沙子颗颗饱满，晶莹如冰，透着一丝寒意。<br>此时尚是晴朗的白日时分，小西漠的气温并不低，但在这片沙漠中却是叫人感到凉爽舒适。<br><a id="more"></a><br>方源分身又拈起一小撮的雪白沙子，放到嘴里。沙子遇到口水后，立即融化，产生一股淡淡的咸味。<br>这就是盐沙。<br>盐沙在人族的历史上，有着一个流传很久的故事。<br>在一百万年前，上古时代，人族虽然创建了天庭，但其余四域异人仍旧势力庞大，压制奴役人族。<br>在西漠中，就有一位人族的城池，遭受周围异人的排挤和打压。<br>异人们联合起来，伪装成盗匪，阻截抢掠任何去往人族城池的商队。久而久之，人族城池缺少生活物资，渐渐无法支撑。<br>人族城主为了整个城池的安危，不得不向其中一支异人族群妥协，将其最心爱的小女儿外嫁出去，换取和平。<br>城主的爱女识得大体，为了整座城池的族人，愿意牺牲自己。<br>和亲的队伍很快就集结妥当，从城池出发，由人族城主亲自护送。<br>在跋涉沙漠的时候，他们遇到了一位昏死过去的老者。<br>老者伤势很重，处于濒死状态，浑身长满脓疮，恶臭逼人。城主见他是人族，便派遣手下将他救下，喂以清水。<br>老人悠悠醒转，向城主道谢：“城主啊，你既然救醒了我，不妨再救我一下。给我你的衣袍，还有你的坐骑，让我能够自行离开。”<br>城主手下便嘲笑起来，城主的衣袍多么珍贵，怎么能穿在你这样的老乞丐的身上呢？<br>城主却摆手：“衣袍再珍贵，也比不上人的命。我有备用的衣袍，这就给你。不过我的坐骑，却非得实力高超的蛊师才能驾驭。给你的话，反而是害你的命啊。”<br>说完，城主果然将衣袍，还有大量的清水、干粮，交到老者手中。<br>而后，城主又命人牵来一头温顺的沙驼，送给老者。<br>老者感慨不已：“城主，我素闻你的仁名，今日一见果然不虚。你既然要做好事，不如就将好事做到底。我这背上的脓疮，困扰我多年了。只要阴年阴月阴日出生的少女处子，亲自用嘴给我咬破，就可以痊愈。”<br>老者刚刚说完，城主的麾下就痛骂起来，差点就要动手，杀掉老者。<br>城主也有怒气，因为谁都知道，他的女儿就是阴年阴月阴日出生的少女处子。<br>城主道：“老丈，你就不要消遣我了。我虽然是城主，但此刻我也是一位可怜的父亲。我爱我的女儿，但我不得不将她送给居心叵测的羽民一族，叫她充当别人的奴妾。”<br>“父亲，如果我的牺牲，能够换来满城族人的存活，我愿意接受这个命运。”这个时候，城主女儿走了过来。原来是吵闹的声音，吸引了她的注意，从旁人的口中，她也了解到了事情的经过。<br>她走到老人的面前，点头道：“老丈啊，请你将背后的脓疮给我看看。”<br>“你愿意出手，治好我的伤？”老者疑惑。<br>“是的。我虽然是城主的女儿，旁人都说我身份高贵，但这份高贵又能高贵到哪里去呢？”城主女儿苦笑，“只有我们整个人族高贵起来，我们的高贵身份才真的高贵。我已经没有希望，就要沦为异人的奴妾。既然如此，我为何不来救治你呢？我们人族的力量太薄弱了，多一名族人康复，也是好的。”<br>城主和其他人听到这番话，都十分感动，没有再阻止。<br>老者露出背后的脓疮，丑陋非常，脓疮横流，恶臭逼人，令人一看就有一种要呕吐的冲动。<br>城主女儿楞了一下，但最终她还是强忍着不适，用牙齿咬破了老人背后的脓疮。<br>疮口一破，留下的却是白银色泽的汁液。<br>汁液流淌到了沙漠上，浓郁的香气旋即弥漫开来，令整个和亲的队伍都神清气爽。<br>老者的身影骤然消失不见，只余下一股声音，传遍众人的耳中：“城主啊，你这样的人，才值得老夫出手救上一救。人族光是有蛊仙还不行，得有你们这样的蛊师才有希望。这片沙漠就交给你们，好生经营吧。”<br>城主等人这才恍然，原来老人乃是一位人族的蛊仙，纷纷跪拜行礼。<br>而这片沙漠，被白银汁液沾染蔓延之后，就变成了雪白的盐沙。城主掌握了这样一片巨大的沙漠，便将这些盐沙当做食盐贩卖，不愁销路，使得城池起死回生，更日益壮大起来。<br>时至今日，盐沙已经不是西漠独有的产物，早已遍及其他四域。<br>方源至尊仙窍中掌握的盐沙，乃是他吞并了南疆蛊仙仙窍后获得的。<br>视察一圈，方源分身对这片沙漠有了最为深刻的了解，满意而归。<br>“如今宝黄天中，天庭已经开始贩卖银龙鱼。看来他们定然是从魔尊幽魂那里，搜刮出了龙鱼的豢养之法了。加以时日，金龙鱼也会流向市场。”<br>方源的龙鱼生意，遭受到十分强烈的冲击。<br>短时间内，因为他本就抢占了市场，龙鱼这块还是有不少收益。但之后肯定会被天庭逐渐排挤。<br>不过没有关系，方源吞并了南疆诸仙之后，至尊仙窍中已经多了十几块福地，更有了一片洞天。<br>盐沙就算了，只能算是普通的蛊材。但仙材资源却是不少，其中有五六项资源点，都是可以媲美龙鱼的生意。比如夏槎洞天的年华池就是其中之一。<br>因此，方源仍旧是日进斗金，甚至积累仙元石的速度比之前还要迅猛数倍。<br>而之前他苦心经营，仙蛊喂养也几乎没有什么缺口。纵然是多了一些仙蛊战利品，但方源同时也得到了蛊仙的仙窍，完美地移栽了各项资源点。<br>“仙蛊喂养还有一些小瑕疵，但并不为虑。”宙道分身最后扫视一眼盐沙之地，便开始催动定仙游。<br>这片盐沙沙漠，是他视察的倒数第二项资源点。<br>下一刻，方源分身来到市井之中。<br>市井里头，已经聚集了一群规模可观的毛民。<br>这些毛民大多是方源从南疆蛊仙仙窍中俘获的，南疆蛊仙或多或少都豢养了一批毛民，用来炼制凡蛊。<br>毛民奴隶在宝黄天中，可是最吃香的一种。<br>方源将这些来各个仙窍的毛民，都聚集起来，放到市井中圈养。<br>目前而言，圈养毛民对方源的帮助是最大的。<br>方源将梦道的一些蛊方，以及修行之法都传授给这些毛民。这些毛民的主要任务，就是进入自己的梦境，搜刮出梦道蛊材，然后炼制出梦道凡蛊，交给方源使用。<br>方源的解梦杀招，对梦道凡蛊有着巨大的损耗。<br>之前方源大肆探索梦境，已经是将手中积压的梦道凡蛊消耗一空，若非没有这些毛民及时炼出来的梦道凡蛊进行补充，方源还未必能够将手中的梦境都探索完全。<br>方源分身来到市井之中的时候，天空逐渐晦暗下来，虽无日月，但好似傍晚。<br>自从方源八转之后，至尊福地就晋升为洞天，拥有天象的变化。又因为至尊仙窍中宙道资源极其丰富，导致这份天象变化十分精细，几乎和五域外界大致相若。<br>方源分身正要潜行下去观察毛民的情况，忽然身形微微一滞，眼中迅速闪过一抹精芒：“本体已经找到了五相封印的所在了！”<br>方源在幽火小洞中稍稍休整之后，便离开小洞，启程进入白天。<br>他仙窍经营情况上佳，后勤到位，这就导致他根本不需要静养，仙元储备一直在缓缓上升。<br>他自然不想白白浪费时间，便前往白天。这个时间点正是要五相封印开启，再一次进行千年赌约！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百一十八节:后勤
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第六百一十七节:攻守</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/27/guzhenren/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%80%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%8A%82_%E6%94%BB%E5%AE%88/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/27/guzhenren/第六百一十七节_攻守/</id>
    <published>2017-03-27T12:34:10.000Z</published>
    <updated>2017-03-27T12:38:47.595Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“呼……”方源吐出一口浊气，缓缓睁开双眼。<br>这是一处地下的小洞，洞壁上燃烧着点点幽火，形成天然的阵法。虽然防御不强，但也有着良好的示警作用。<br>方源在光阴长河中了天庭埋伏，拼尽全力奋斗搏杀，总算是杀出一条血路来。<br><a id="more"></a><br>甩开了清夜等人之后，方源顺着一条光阴支流，来到外界南疆。<br>南疆乃是影宗大本营，紫山真君曾经在各处布置了这种幽火小洞。方源动用定仙游杀招，随意挑选了一座，潜藏起来，疗伤休整。<br>他虽然有着逆流护身印，但并非全程遮护，还靠着冬裘杀招护体。不提和厉煌激战，就是逃亡途中，方源也硬生生承受了三座仙蛊屋的狂轰滥炸，受伤不轻。<br>方源视察一番自己的至尊仙体，缓缓站起身来。<br>经过这几日在小洞中的休养，他已经痊愈。主要因素还是至尊仙体上，道痕相互之间并不互斥，这让方源疗伤起来效果惊人。<br>仙窍中的八转白荔仙元，也有所增添，不过仍旧在警戒线下。<br>方源背负双手，在小洞中踱步。他思考眼前的局势，眉头越皱越深。<br>这一次，他可算是在光阴长河中栽了一个大跟头。用“险死还生”这个词来形容，毫不为过。<br>方源心中并没有什么后怕、庆幸的情绪，相反这种情况，也在他的估量之内。<br>天庭的实力实在是太雄浑了！<br>方源崛起的时间，和天庭的历史比较起来，连一个零头都算不上。<br>这种雄厚的底蕴，只要稍稍发力，就能让方源吃不了兜着走。数天前的光阴长河突围战，便是最好的证明。<br>之前方源应对天庭能有优势，是因为他搞突袭，令天庭猝不及防。又保持隐秘，叫天庭无从下手。方源一直在穷尽心力、争分夺秒，实力上不断高歌猛进，令天庭每每应对都有失策。<br>但随着天庭将方源的底细调查得越来越清楚，越来越重视，真正到了硬碰硬的时刻，方源的实力就显得单薄了。<br>天庭之强，不仅在于自身的实力底蕴，还有最关键的一点，那就是统一的意志。<br>南疆正道的实力，其实也非常雄厚庞大。但各大家族林立，结构松散，面对方源难有手段。<br>天庭却是一直将方源四处撵着打。<br>若非方源狡诈多变，老谋深算，换做其他魔道蛊仙，早就被天庭或擒或杀了。<br>随着时间推移，天庭在光阴长河中驻防，必定会越来越强，方源获取红莲真传的希望也越来越渺茫。<br>面对这样的庞然大物，方源还能怎么办？<br>“白荔仙元几乎消耗殆尽。”<br>“逆流河也只剩下一些，被厉煌消耗很多，很难再继续运用。”<br>不像荡魂山、落魄谷上有着九转杀招井井有条，可以利用江山如故蛊进行快速复原。逆流河就难办了。<br>方源并不缺恢复它的手段，但无论哪一种，都是一场艰巨的大工程！<br>可以预见，在未来的很长时间里，方源难以依赖逆流护身印这个手段。<br>缺少逆流护身印，但方源修为也晋升八转，又增添了夏槎的手段，前后比较起来，实力还上升了不少。<br>“只是这一次，我暴露的手段也太多了些。”<br>太古年兽、春剪、夏扇等杀招的暴露，是在方源的计划当中。但五指拳心剑、光阴飞刃暴露的，就有点让方源感到可惜。<br>但这没有办法。突围战中，方源不得不用尽手段，藏着掖着恐怕此刻已经身死道消了。<br>“不过此次却也并非没有收获。”<br>天庭的底细，也被方源试探了出来。<br>比如说，天庭有神秘手段，居然能够引发春秋蝉的震动！<br>这一点超出方源的想象。<br>不过现在想来，方源非常理解，他也想到那座埋伏他的宙道大阵，恐怕针对的不是他，而是红莲真传。<br>而春秋蝉就是开启红莲真传的钥匙。<br>天庭针对红莲真传，怎可能不从春秋蝉着手研究呢？虽然他们没法炼出春秋蝉来，但模拟伪装的程度还是能做到的。<br>“厉煌、清夜……”又有新面孔的八转蛊仙出现了。<br>天庭统治中洲，可以从十大古派中，随意吸收八转蛊仙成为全新成员。时不时的还从仙墓深处，苏醒一两位资深强者。<br>从太古时期就创建，一直屹立至今，谁也说不准天庭方面的底蕴究竟有多深。<br>正是有着这样的底蕴，方源五百年前世，天庭统御中洲，以一敌四，很长一段时间打得其他四域都抬不起头来，接连灭掉超级家族。<br>或许也是有这个原因，曾经魔尊幽魂逆天成功，也不敢明目张胆地杀上天庭，而是继续潜伏起来，暗中渗透。<br>“还有那三座仙蛊屋……不，之前我摧毁的那座，仙蛊并未损毁多少，就算损毁了，天庭也能抢炼。恐怕我将来再次面对的，至少是四座，甚至还可能更多！”<br>八转宙道蛊仙，就算是天庭，也不容易拿得出来。<br>但宙道仙蛊屋却是可以拆卸其他仙蛊屋，或者从各个蛊仙手中，从库存当中收集过来，进行组装。<br>组装起来后，天庭就能用大量的其他流派的蛊仙，坐镇在仙蛊屋内，达到封锁整个光阴长河的目的。<br>什么围魏救赵、调虎离山的诡计，是不起作用的。<br>天庭乃是五域第一洞天，毫无后顾之忧。方源攻上天庭，不要说连门户都找不到，就算是进去了，惹得天庭震怒，仙墓中随便惊醒两三位八转大能，方源一条小命可能就要交代在这里面了。<br>若是方源袭扰十大古派，也动摇不了天庭的统治，更有巨大的风险。毕竟天庭中，可是有着紫薇仙子这位智道大能。<br>方源目光如冰般冷冽，他清楚得很：要想寻得红莲真传，就得和天庭硬拼！<br>天庭在光阴长河中防守得越严密，就越证明红莲真传的重要性，方源摧毁宿命蛊的希望就在于此。<br>“还要快！”<br>天庭掌握着种种手段，很有可能先方源一步谋取到红莲真传。所以，方源必须在天庭没有得逞之前，突破它的重重防御，搜寻到石莲岛，获取红莲魔尊留下的最关键的东西。<br>至于是什么东西，方源一点都不清楚，恐怕天庭方面也不太了解。<br>驻防光阴长河，这是天庭阳谋，因为占据着战略优势，天庭不愁方源不撞过来。<br>宿命蛊修复在即，方源必须冲破天庭防守，得到红莲真传，才有着破坏宿命的可能。就算是撞得头破血流，就算明知有埋伏，九死一生，方源也不得不去做！<br>“没有什么巧妙的方法，也没有任何的捷径。只有让我的实力不断飙升，不断暴涨，直至超过天庭驻守力量，冲破一切阻碍，夺取到红莲真传！”<br>这个目的达成了，方源才有继续陪天庭周旋下去的资格。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第六百一十七节:攻守
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
