<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>到处抄</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://daochuchao.github.io/"/>
  <updated>2017-04-01T13:22:41.466Z</updated>
  <id>http://daochuchao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>到处抄</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百二十四节：很有意思</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/01/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%8A%82%EF%BC%9A%E5%BE%88%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/01/guzhenren/蛊真人_第六百二十四节：很有意思/</id>
    <published>2017-04-01T13:18:24.000Z</published>
    <updated>2017-04-01T13:22:41.466Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>面对方源凝如实质的杀意，白凝冰却展颜一笑，双眼坦然地直视方源，反问一句：“我为何要逃？”<br><a id="more"></a><br>顿了一顿后，她又道：“戚家蛊仙虽然逃了，那是他们对你不了解。你我同是青茅山的人，依我对你的了解，他们能逃得掉？呵呵，既然逃不掉，我又何必逃呢？我不仅不会逃，而且恰恰相反，我还要加入影宗。”<br>方源皱起眉头：“我也曾想过，可惜你的白相杀招，实在是太精妙了，几乎能破解一切盟约。”<br>白相的绝妙之处，在于将蛊仙转化成一种极特殊的存在，任何一小块残片，都能够重生回来。<br>盟约的实质在于信道道痕，白凝冰利用白相自残，就能甩开相应的信道道痕，达到摆脱盟约的目的。<br>因此，白相杀招还能用于疗伤，将残留在身上的其他道痕排遣出去。<br>“的确如此。”面对方源表露无遗的顾忌，白凝冰哈哈一笑，丝毫没有担忧自己的安危，“但正因如此，不更精彩吗？”<br>方源冷哼一声，不悦地道：“不要把我当做你，白凝冰。”<br>白凝冰点头，收敛了笑意，龙瞳中闪烁着精芒：“不错，我一直都在追求自身的精彩。所以我羡慕你，方源。你过的生活，真是太刺激，太精彩了！你每一次算计，每一次成功，甚至每一次失败，都是万分的精彩。尤其是最近一次，你被天庭埋伏，逃得像狗一样狼狈，哈哈，最是精彩不过！”<br>“其他的影宗之人，是体会不到我的感受的。他们有的一心想救魔尊幽魂，有的心中惧怕恐慌，有的压力重重抑郁寡欢。而我的感受却是兴奋和欢喜。越是颠簸，越有风雨，自然就越加精彩，不是吗？”<br>“别人或许不懂我，但我知道你一定懂我，不是吗？”<br>白凝冰盯着方源的眼睛，目光发亮。<br>方源沉吟不语。<br>早在青茅山上，他就判断白凝冰此人乃是真魔。他的判断并没有错，白凝冰就是如此。为了追寻精彩的人生，她可以舍弃种种，甚至是自己的生命。大众的价值观念，繁杂的恩爱情仇，都和她没有关系。<br>她与大众截然不同，她和世界格格不入，她只照着自己的轨迹走。纵内心的情意，轻万物的生死。<br>说白了，白凝冰和方源很像，他们是同样的一类人，只不过他们追求的东西不一样而已。<br>方源追逐永生，能够牺牲任何东西，包括自己。哪怕最终不成功，死在半途之中，他也会开心、欣慰，因为这样的目标这样的活法，让他自己感到自己活着充满了一种盎然的趣味和生机。<br>白凝冰说方源懂她，这一点绝对没错，就像她也看得懂方源。<br>俗话说，英雄相惜，魔头之间当然也有这样的感觉。<br>方源眼中的杀意，渐渐消散。<br>这一层杀意，不过是他故意凝聚出来，说实话，他心中并无多少杀意。<br>为什么要杀白凝冰？<br>如今的方源实力远超白凝冰，后者对方源的威胁已经很小了。<br>有时候，看到白凝冰，方源就像看到自己的影子。像他们这样的真魔，太少太少，碰上了其实也是一种幸运，一种见证自己的欣慰。<br>因为彼此最像彼此，这是本质上的某种相同，或者说认可。<br>所以当年，白凝冰付出生命救下方源，说出一番话——让方源替她活下去，见证生命的精彩。本质上就是白凝冰觉得方源，可以在某种程度上替代自己。<br>有时候，方源也在想，若是他自己和白凝冰之间相互转换身份，那么他是否也会做出和白凝冰一样的选择？<br>“哈哈哈。”白凝冰忽然仰头大笑，“白相洞天中的资源，我都可以给你。但是白相真传中的蛊虫，我都要留在自己的身上。我之所以愿意加入影宗，是因为和天庭对抗，的确精彩！这本是你的精彩，也将是我的精彩。”<br>“如此一来，事情的发展就有三种可能。”白凝冰眯起双眼，眼眸中透射出亢奋，甚至一丝疯狂的神光。<br>“第一种可能，你被天庭杀死。依凭你的实力，就算被杀死，也一定会死的很绝妙，在临死的挣扎中迸发出前所未有的光辉。我见证你的死亡，将是我一生都极其难得的美妙体验。”<br>“第二种可能，天庭被你击溃，甚至毁灭。哈哈哈，那样定然也是精彩万分的。天庭，人族的第一势力，这样的巨无霸倒下的过程，就像是流星坠落到地上，星火的璀璨将惊艳世间。”<br>“第三种可能，我最期待，因为这样的情况最为精彩！那就是天庭和你僵持不下，两败俱伤。这样一来，我守候在你的身旁，就有了绝世的良机，可以渔翁得利。说不定，我能够成为最终的胜利者，而你们两方都是我的垫脚石。”<br>方源静静地看着白凝冰，面色冷漠，平淡地道：“如果我现在把你杀了，你的这三种可能就都是不可能。”<br>“是，是的……”白凝冰皱起眉头，神情变得有些沮丧，目光闪烁不定，语调也低落下来，“是这样的。我现在若死在你的手中，虽然我的反扑也会竭尽全力，但我和你的差距太大，精彩程度简直乏善可陈。”<br>“不过，如果这是你的选择，我也会接受的。”她微笑起来，耸肩道，“因为我实力太弱，不得不接受。这种残酷，也挺精彩的，不是吗？呵呵呵。”<br>死亡对于白凝冰而言，一点都不可怕。<br>她是一个疯子，又有理智和冷静。这样的人，无疑很可怕。<br>而比她更可怕的人，就在站在她的面前。<br>那是当今天下，让天意无奈，天庭无策的魔道巨擘方源。<br>方源嘴角微翘，也跟着笑出声来：“很有意思。”<br>白凝冰这个人本身就很有意思。<br>如今是白凝冰孱弱，任由方源宰割的局面，白凝冰一番劝说，丝毫没有为自己开脱，甚至反其道而行之，还说出了自己将来对方源的可能威胁。<br>这是因为她懂方源。<br>方源这样的人物，心中雪亮，早就将杀与不杀的利弊都分析清楚。而方源一旦下定决心，不管白凝冰说什么，都是没有用的。<br>不用白凝冰说，方源心中清楚，此刻的他为了跨越天庭的障碍，寻到红莲真传，任何一份力量都需要珍惜。白凝冰显然是一份这样的珍贵力量。若是给她机会，她肯定会背叛方源，但那又如何？<br>一把刀锋口犀利，当然会有割伤自己的危险。但若因此而弃刀不用，徒手对敌，岂不是愚蠢吗？<br>如何用好这把刀，不给她反叛的机会，这就是要考较方源的能力。<br>“若是我能力不足，让白凝冰反叛成功，也只能是怪我自己，不是吗？”<br>想到这里，方源笑道：“白凝冰啊，你真是令我欣赏，我就暂时不杀你了。跟随我，见证我的成功或者失败吧。如果我最终死在你的手中，也的确是很有趣。不过现在，展现你的价值吧，把戚家蛊仙的人头带给我，还有他们的……气海洞天。”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百二十四节：很有意思
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百二十一节：赌约至宝</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/31/guzhenren/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%8A%82%EF%BC%9A%E8%B5%8C%E7%BA%A6%E8%87%B3%E5%AE%9D/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/31/guzhenren/第六百二十一节：赌约至宝/</id>
    <published>2017-03-31T09:23:26.000Z</published>
    <updated>2017-03-31T09:30:00.097Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刺眼的光辉，逐渐消散。<br>方源定睛一瞧，周围环境已然剧变，自己被门楼挪移到了一处小世界里去。<br>白凝冰就在他的身旁，和方源保持着传送之前的距离。<br><a id="more"></a><br>忽然，白凝冰神色一动，一股神秘的信息传送到她的心底。她看了一眼方源，见他神情无动于衷，心底犹豫了一下，终究还是开口道：“这里是一片公共洞天，曾经巡天五相各捐赠了一部分的仙窍融合而成。整个洞天分为五块，各域之间不能流窜，只有最中央的山脉是相同的。那件赌约至宝就在洞天的最中央，只要是得到门楼承认，被传送进来的蛊仙都有冲击至宝的资格。并且沿途当中，还有巡天五相当年布置在这里的一些资源，实力足够的话，可以收为己用，但建议最好不要掘根而起，涸泽而渔。”<br>白凝冰收到了这股神秘信息，但方源并没有。<br>“看来我虽然借助智慧光晕，推算出了杀招，伪装身份，混了进来。但到底还是显得粗糙了。”<br>方源目光深远，眺望远方：“这么说来，我们和戚家蛊仙距离很远了，并且各小域之间不能流窜。我伪装成白相的后人，也只能在这块白相洞天的范围内活动了？”<br>方源有心想要试验一下定仙游，但是他却不知道气相地域的景象。<br>他曾经斩杀过戚家蛊仙戚灾，但此人也是近千年来晋升的蛊仙之一，并未来过这里，因此没有相关的记忆。<br>“按照我破解门楼上封印的经验，这里应当有十分强大严密的防御，杜绝宇道等等投机取巧的手段。恐怕就算是我动用定仙游，腾挪出去的可能也相当微小。”<br>方源估算着眼前局势，很快，他就做出决定<br>“朝中心地带进发！”<br>整个公共洞天五大小域，最终都通向最中央的山脉，并且山脉中潜藏着赌约至宝。既然如此的话，方源索性直捣黄龙，根本不需要去搜寻戚家蛊仙。费时费力不说，还未必能找得到。<br>只要到了山脉，想必就能见到戚家蛊仙了。<br>方源和白凝冰联袂疾飞，一路上穿山越岭。<br>白相修行冰雪道，这里是白相洞天割舍出来，所以尽管是有崇山峻岭，但都披着浓厚的白雪，一片银装素裹。<br>“快看那里！”白凝冰忽道。<br>她目光注视之处，是一座山峰。这座山峰十分险峻，而在山峰的最顶端，生长着上百多的冰镜雪莲。<br>这是六转仙材，蕴藏冰道、木道道痕。<br>而在雪莲的附近，还存在许多雪怪，荒级雪怪就有好多头。一旦有人闯入这里，对冰镜雪莲有所企图，这些雪怪就会出手阻拦。<br>事实上，方源早已发现，他淡淡地瞥了一眼，然后带着白凝冰飞过。<br>尽管这些荒级雪怪，不会是方源的一合之将，但方源此刻却不愿意在这里浪费时间，而是直扑公共洞天的最中央！<br>冰镜雪莲、百年玄冰、千年玄冰、广寒水、天工神玉……一路上，方源、白凝冰两人见到不少的资源点，虽是中小型资源点，但储量都很丰富。<br>越是深入，洞天中的资源越是丰富，价值越高。当然，守护资源点的猛兽怪树，也越来越强大。这显然是五相有意布置，有考验后人的意思。<br>尽管以方源的实力，能够横扫一切，但是他完全无视这些眼前利益，一门心思杀向中央山脉。<br>嗷呜！<br>一股兽群咆哮连连，忽然从山谷中飞升而起，杀向方源和白凝冰两人。<br>这是玉霜羚羊。<br>大如宫殿，小的也有两三座房屋的规模，羚羊满眼都是碧绿之色，没有瞳眸。羚羊的角弯曲向上，一节一节。羚羊虽无翅膀，但能浮游在半空中蹦跳前行。每一次跳跃，它们的蹄子下就会绽放出一丝白色霜气，发出风铃碰撞的清脆响声。<br>这群玉霜羚羊来的颇为蹊跷，立即令方源、白凝冰二人神色微异。<br>方源冷哼一声，大手一伸，凭空出现一把扇子，被他抓住。<br>仙道杀招夏扇。<br>唿！<br>夏扇掀起狂澜飓风，飓风乃是表象，真正的是宙道的力量。<br>气势汹汹的羊群顿时被狂风淹没，瞬间清空。一具具尸体宛若饺子似的，从空中掉下来，砸在雪地上，砰砰连响。<br>刹那间，这一大群玉霜羚羊尽数惨死，不仅如此，底下的雪峰也被方源扇塌，形成一片方圆近百里的巨大碎石堆。<br>方源却倏地电射而下，轰的一声，乱石纷飞。<br>他望着一片巨大的石壁，捕捉到上面的气息，神情比冰还要冷酷。<br>这是一处已经被方源摧毁的蛊阵，有着很明显的气道风格。<br>“看来五域之间不能流窜的规定，并不能真正约束到戚家那群蛊仙啊。”方源对飞下来的白凝冰道。<br>白凝冰点头：“这也可以理解，这么多年来，戚家进入这里多次，对这里的了解和研究越发深刻。很多五相的布置已经约束不了他们了。如此看来，我们接下来的行程不再会一帆风顺了。”<br>方源冷笑一声道：“戚家蛊仙千方百计想要阻止我等，必然是要拖延时间，方便他们抢夺赌约至宝。那我们就更不应该逗留了，速速启程吧。”<br>两人继续疾飞，接下来的路程中，果然如白凝冰所料，又遭遇了不少兽群的拦截。<br>但这些兽群在方源的攻势下，纷纷土崩瓦解，阻挡拖延的效果微乎其微。<br>“方源手段竟恐怖如斯！我们掀起的小兽潮，就像是纸煳一样！”<br>“不，他除掉它们，简直是不费吹灰之力，实在是太可怕了。”<br>“他们来了，也就接近中央山脉！”<br>“不要惊慌，山脉中还有一层防线，那里可是生存着一头太古荒兽。”<br>“防线被破，方源、白凝冰已经扑过来了！”<br>戚家蛊仙们不断传音交流，气氛越来越紧张，当方源到达这里的时候，戚家蛊仙们无不汗毛炸立，氛围凝如实质。<br>储藏赌约至宝的地点非常明显，方源飞入中央山脉的时候，就远远的看到了。<br>在最高的山峰处，有着一座宫殿，宫殿的风格和门楼一脉相承。<br>这赫然是一座仙蛊屋！<br>方源顺利地闯入仙蛊屋中，一眼就看到在大殿的最中央，戚家五位蛊仙正团团围坐在赌约至宝周围。<br>紧接着，他的目光就牢牢地粘在赌约至宝上。<br>这件神秘的至宝，竟是一只白鹤。<br>这只白鹤只有一只脚，浑身羽毛洁白若雪，纤尘不染。长长的鸟喙呈现丹红色，翅膀合拢，一双眼睛也紧紧闭着。<br>方源的眉头很快微微蹙起，他发现了白鹤的奇妙之处。<br>它并非是真正的生命，同样也不是一只仙蛊，但它却逸散出九转的气息来！<br>“妙哉！”方源朗笑一声，“原来千年赌约至宝，竟是一记九转杀招！”<br>方源的笑声，让戚家蛊仙身躯剧震。<br>他们惶恐的同时，更有一种愤怒。<br>五相赌约，戚家辛辛苦苦隐藏保管的至宝，居然被一个外人觊觎，企图染指！<br>戚家已经将赌约至宝看做是自家之物了。方源要图谋它，这就是滔天的仇恨，戚家蛊仙和方源不共戴天。<br>方源目光冷冽，没有再说什么话，直接伸手一指，一道剑光迸射而出，杀向戚家蛊仙。<br>五位戚家蛊仙正全力将自身意志，灌输到白鹤模样的仙招之中，一动不动，任凭剑光袭身。<br>关键时刻，五彩的光辉忽然在大殿中升腾起来，将剑光悄无声息地融化。<br>“果然。”方源毫无意外之色。<br>这处大殿可以统合整个公共洞天的力量，同时也是巡天五相封印最强大的所在。有着这样的力量监督，方源和戚家蛊仙之间，暂时无法动手为难彼此。<br>当然，方源强行动手也可以，但却首先要压过巡天五相的力量，并且还会对整个公共洞天造成巨大的损毁。<br>“难怪戚家蛊仙一动不动！不过他们既然有资格炼化这个杀招至宝，我自然也可以！”白凝冰心中谋算着，快步靠近杀招。<br>然后，她效仿戚家五位蛊仙，将自身的意志也灌输进去。<br>戚家五位蛊仙纷纷流露出焦急之色，白凝冰身躯一颤，神色大变，连忙唿唤方源：“快来！”<br>不消她提醒，方源已经来到她的身边，一把意志灌输到仙招中去，他就洞悉了整个局面。<br>与此同时，一股源自盗天魔尊的讯息传达到他的脑海当中！<br>“后来的人呐，我乃本杰孙，也是你们称为的盗天魔尊。”<br>“我在太古白天中探索，意外发现了一个奇妙的存在，好似洞天中的天灵。它灵敏非凡，我耗费巨大精力，才将其活捉俘虏。研究之后，它越现奇妙，似乎涉及到这个世界的最深处的秘密，和《人祖传》的后半部相互照应。”<br>“我暂且将之称为自然天灵，它无法被带出太古白天，也无法塞入自家洞天。它充满了天意，并且时刻得到补充。即便是我，也无法用人的意志将其炼化。”<br>“我苦思冥想，想出一个办法来，将其强行凝炼，形成一记仙道杀招，并取名为天相！”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百二十一节：赌约至宝
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百二十节：他作弊！</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/30/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%BA%8C%E5%8D%81%E8%8A%82%EF%BC%9A%E4%BB%96%E4%BD%9C%E5%BC%8A%EF%BC%81/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/30/guzhenren/蛊真人_第六百二十节：他作弊！/</id>
    <published>2017-03-30T12:19:42.000Z</published>
    <updated>2017-03-30T13:28:18.590Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“大家不要慌。”戚发开口，声音干涩沙哑。往日里笔挺的身躯，此刻却好像是风中的竹竿，正在轻轻的颤抖着。<br><a id="more"></a><br>无人取笑。<br>戚家蛊仙三位七转，两位六转，联手起来也不是方源的对手。在方源面前，他们就是砧板上的鱼肉，任由宰割。<br>戚发开了口后，又鼓起勇气继续道：“我们现在已经在赌斗门前，得到门楼的认可，能够探索那片世界，所以也就受到门楼的保护。方源要来斩杀我们，就得先迈过门楼的障碍。但是他要拆除门楼的话，就破坏了赌约，进不了门另一侧的世界了。”<br>戚发的一番话，顿时稳定了人心。<br>方源也不由地打量戚发一眼，微笑起来，不吝赞赏地道：“倒是有些谋算。”<br>戚发的话，既是对戚家蛊仙说的，也是对方源的劝告。戚家能够成为五相千年赌约中最终的胜利者，不是没有道理的。这么多年来，戚家发展到如今的状态，把其他四家都打压、奴役，并且一直声名不显，隐藏很深。就算是南疆正道也似乎没有多少发觉，至少一直都没有企图染指过五相至宝，可见戚家的本领。<br>但是他们本领再大，碰到方源，也要坐蜡。<br>方源的微笑落到他们眼中，更显得恐怖骇人。他露出的白色牙齿，仿佛是透着寒光的利剑刀枪。<br>方源看了戚家蛊仙一眼，就将目光转移到白凝冰的身上。<br>两人早已经在之前就商议妥当，白凝冰对方源微微点头，飞进门楼。<br>戚家蛊仙们明显振动了一下，但也只能眼巴巴地望着。<br>白凝冰一进入淡蓝冰光之中，就令这股冰光摇曳了一下，旋即又稳定下来。<br>方源暗中点头，他之前还有点担心白凝冰的龙人身份，毕竟龙人乃是异人，不算是正统的人族了。但是现在就结果来看，门楼认可的只是白凝冰的血脉身份，无关异人、人族区别。<br>几个呼吸之后，白凝冰正式得到了门楼的认可，顺着一股无形的温和力量，落到了云层上去。<br>戚家蛊仙们目光闪烁间，透露出遗憾的意味。<br>“看来这白凝冰并没有被方源操纵奴役，否则的话，门楼是绝不会认可她的。”<br>“可惜了……”<br>“真是该死，白凝冰得到认可，也能进入门楼另一侧的世界！”<br>白凝冰自从受制于砚石老人，后者也从未试图奴役过她，所有的合作都是交易的性质。<br>白凝冰依附了方源之后，方源虽有手段能控制她，也从未下手过。<br>正是因为考虑到了这座门楼的缘故。<br>白凝冰落到云上，仔细侦查了一番后，转身对方源道：“只要落到此云之上，就算是得到了门楼的认可，并且蛊仙之间，还暂时不能相互出手。”<br> “好。”方源眼中闪过一抹精芒，接下来他的动作，引发了戚家蛊仙的一片惊呼声。<br>方源竟然也飞到了淡蓝冰光之中。<br>淡蓝冰光顿时摇曳了一下，稳定下来。<br>方源虽是本来面貌，但早已经催动了仙道杀招见面曾相识。此招被他改良过，增添了血道仙蛊，使得他能够伪装成后代血亲。当初，他就是这样骗过了武家，伪装成武遗海，混入南疆正道。<br>但方源还未开始高兴，门楼表面忽然闪现出其他四种光辉。<br>这四种光辉，各代表着其他四相的力量。<br>方源神情微微愕然，刚刚他令白凝冰先行一步，就是算计淡蓝冰光。他飞入光中，已经骗过了淡蓝冰光，但没想到其他四相的力量勃发而出。<br>轰！<br>门楼一震，一股无形的庞大力量将方源狠狠地推出光外去。<br>“凭借见面曾相识，都瞒不过去么？”方源心中微微一沉。<br>巡天五相！<br>这个曾经领袖南疆蛊仙界的强势组合，在这一刻展示出了他们的风姿和实力。<br>戚家五位蛊仙无不大松一口气，庆幸和狂喜之色，纷纷浮现在脸庞。<br>方源的举动，着实吓了他们一大跳，但最终的结果让他们感到无比的欣慰。<br>好险，方源终究混不进来！”<br>“我们有希望！这样一来，方源只能被排斥在门外，而我们要对付的只有白凝冰一人了。”<br>“她的白相杀招的确麻烦，但我们的气相真传也不是吃素的。”<br>方源凝神打量着这座门楼。<br>不得不说，他把门楼想得简单了。或者更准确地说影宗的情报，以及白凝冰提供的情报，对此门楼涉及不深。<br>要欺瞒这座门楼，单靠见面曾相识是不行的。<br>方源并不想让白凝冰独自进入探索。<br>白凝冰并不可靠，就算她真的可靠，单凭她一人也对付不了戚家这么多的蛊仙。<br>方源虽然受挫了一次，但他要混进去的决心并没有动摇。<br>“气相、白相、血相、泥相、吃相，这就是巡天五相。这座门楼明显是他们联手创建，拥有他们五个人的力量。”<br>方源陷入急速的思考当中。<br>气相、白相、血相、泥相、吃相，分别对应的是气道、冰道、血道、土道、食道。<br>血道、土道，方源的相关境界高超，很有底气。<br>食道上，虽然境界不高，但方源掌握着幽魂真传，里面就包含了世间最源头的食道正统传承。有这样的基础，方源算得上高屋建瓴，有着雄厚底蕴基础。<br>气道、冰道的境界都很低。但冰道方面，已经不足为虑。因为白凝冰提供的白相真传，很有参考价值，已经让方源瞒过了淡蓝冰光。<br>“所以唯一的障碍，其实就是气相的力量。”方源眼眸深处神芒一闪即逝。<br>方源的气道境界不足，有关气道的传承方源也掌握相对较少，毕竟气道式微很久很久了。<br>“但没有关系，我还有智慧光晕。”<br>方源决定借助智慧光晕，硬生生地突破过去！<br>戚家蛊仙暗中交流。<br>“他在干什么？”<br>“似乎在推算……天庭不是公布过吗，这魔头的智道手段也很非凡。”<br>“呵呵，没有用的。他如何能在这么短的时间里，算透五相的布置呢？”<br>戚家蛊仙们对此有着充沛的自信。<br>他们早就已经尝试过破解五相的力量，但是终究没有什么成果。不光是一两位蛊仙努力不成，一代代的蛊仙都努力过，仍旧一事无成。<br>他们在五相封印的力量上，碰壁的次数太多了，凭什么方源就可以？<br>“或许方源的智道手段，远在我们之上。但是他想要现在就推算出来，未免太过想当然了。这种难度就好比是在战斗中，第一次见识到陌生的仙道杀招，还想去推算和破解。简直是天真！”戚发摇头不已，似乎随着他的这番话，他心中的勇气又浮现上来，胆怯之情逐渐消散。<br>轰！<br>下一刻，方源狠狠出手，轰击在门楼上。<br>门楼剧烈震动，戚家蛊仙脸色也随之剧变。<br>“这、这、这！”<br>“魔头出手了，他居然真的对门楼出手了。打坏了这座传送用的门，他就不想进入另一侧的世界了吗？”<br>“他是推算不成，恼羞成怒了？！”<br>轰轰轰……<br>随着方源猛烈的轰击，整个门楼都在剧烈摇晃。戚家蛊仙也跟着大幅度摇摆，站立不稳，宛若风中的残烛。<br>他们的脸上也充满了震撼和恐惧之色，有的人甚至开始瑟瑟发抖。<br>一旦门楼被打坏，他们也就没有了保护伞，被方源捉拿擒杀，都要看方源的心情。<br>“一定要坚持住啊！”戚家的蛊仙们无不在心中疯狂地祈祷。<br>方源的攻势渐渐停歇下来。<br>戚家蛊仙们气喘吁吁，满身冷汗打湿衣服。命悬一线的感觉，真的太糟糕了，他们从未这么紧张过。<br>但最终，门楼还是屹立不倒。<br>“魔头没有成功，太棒了！”戚进欢呼起来，其余的戚家蛊仙皆是喜形于色，神情振奋。<br>方源扫视他们一眼，露出淡淡的嘲讽笑意：“哦？你们以为我为什么停手？”<br>说着，他催动了一记莫名的仙道杀招，不见任何光影，平平淡淡，惟独全身上下的气息猛然间发生了一丝玄妙至极的变化。<br>然后方源缓缓下落，沐浴在淡蓝冰光之中，轻轻松松地得到门楼的承认，落到了白凝冰的身边。<br>戚家蛊仙们一个个看得目瞪口呆，有的甚至嘴巴大张，一动不动，好像石像凝固着。<br>他们的脸上都充满了震惊，心中牢不可破的某些观念，随着方源的成功，正轰然崩溃！<br>“这、这魔头竟然真的做到了！”<br>“这一定是梦！怎么可能？”<br>“这么短的时间里，他凭什么就成功了？”<br>戚家蛊仙们感到无以伦比的疑惑，随后一股深切的寒意，就卷席他们全部身心。<br>方源的战斗力已经非常过分了，如今他展现出来的智道造诣，更是冲刷了戚家蛊仙的认知极限。<br>这样的怪物，难怪天庭无可奈何。而自己这一方，又怎么能够对付得了？<br>“门楼！先祖啊！这个方源根本就是外人，他作弊！！”戚裁怒吼，满脸恐惧的神情中还夹杂着一股悲愤。<br>但门楼静静无声，五相封印的力量偃旗息鼓。并且很快，门楼开始升腾起强烈的气息，五彩之光重新闪耀起来。<br>戚家蛊仙们见此，脸上纷纷涌现出绝望之色。<br>因为他们知道，门楼这样的变化，并不是识破了方源的身份，而是要开始传送挪移了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百二十节：他作弊！
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百一十九节：魔王！</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/29/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%80%E5%8D%81%E4%B9%9D%E8%8A%82%EF%BC%9A%E9%AD%94%E7%8E%8B%EF%BC%81/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/29/guzhenren/蛊真人_第六百一十九节：魔王！/</id>
    <published>2017-03-29T14:20:54.000Z</published>
    <updated>2017-03-29T14:26:28.400Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>太古白天。<br>原本空无一物的苍穹之中，此刻却显露出了一座高大的门楼。<br>门楼顶部屋檐飞扬，门楣上双面砖雕，挂着一张巨大的门匾，上书“五相赌斗门”五个大字。<br><a id="more"></a><br>整座门楼好似黄铜质地，散发着威武雄阔之气。起初它只是一片虚影，但随着时间推移，逐渐凝实，越发清晰。<br>戚家蛊仙一共六位，此刻都站在门楼外，等候着门楼最终凝成实质。<br>领头的一位蛊仙老者，身材干瘦，但精神矍铄，眼蕴神芒，背负双手，腰杆挺得笔直，宛如长枪。正是戚家太上大长老戚发。<br>在他左边是戚家的太上二长老戚裁，他抚摸着胡须道：“我也经历过数次封印开启，惟独这一次，却是心生不耐，有点等不及了！”<br>太上三长老戚进就笑：“这场赌约已经延续了数千年，终于在今天会有一个总结。我们身为戚家的后人，可以骄傲地祭祀先祖，这场赌约的最终胜利者就是我们戚家！”<br>说话间，门楼彻底凝实，一大片的云层汇聚起来，承载门楼。<br>门框中开始闪现五色的光辉，各代表着五相的力量。<br>先是红光照耀而下，映得白云地基都一片通红。<br>然而血相薛家，因为修行血道，早已彻底灭绝，无人生还。所以红光徒劳地照一番后，便徐徐消散。<br>然后是黄光取而代之。<br>与之对应的吃相组建的驰家，虽有后辈子孙，但都生活在祖辈的仙窍中，不思进取，好逸恶劳，宛若圈中猪狗，当然是没有一位蛊仙产生。<br>随后是一阵褐色的光辉。<br>泥相倪家曾经涌现过蛊仙，虽然数量不多，但都是精英。尤其有一位倪仁，有人推测他的炼道境界恐怕达到了炼道准无上的地步！就是他将许多仙蛊，和倪家血脉巧妙地融合在了一起。此举本来是想要遗泽后代，可惜如今的倪家各处山寨，都被戚家掌控，翻不了身。<br>褐光之后，则是素色白光。<br>“该我们了。”戚裁精神顿时一振，越发急不可耐起来。<br>“我们走。”戚发语气铿锵，带领着身后四位蛊仙，落到门楼前，沐浴在白光之中。<br>白光顿时微微一震，迅速增强，在戚家五位蛊仙身上迅速扫，然后又恢复之前的状态，继续照耀。<br>但戚家此次来的蛊仙都在这里。<br>气相后人再没有增添，白光便也跟着消散。<br>而戚家的五位蛊仙，额头上都萦绕着一片白色的气旋，正是通过了白相封印的检测，得到了进入五相赌斗门的资格。<br>“最后就是白家了。”戚进开口，语气中难掩紧张之情。<br>戚家蛊仙都落到了云层上面，还未到进入赌斗门的时候，他们皆全神戒备，四处张望。<br>他们知道白凝冰的存在。<br>白凝冰继承了白相天，更修成了仙道杀招白相，在好几次大战中均有令人惊艳的表现。<br>天庭将方源的情报四处曝光的同时，同样也顾及到了方源身边的影宗余孽。白凝冰虽然没有真正的加入影宗，但是也逃不掉情报泄露。<br>戚家虽是隐世家族，不参与世俗斗争，但对外界的情报还是相当的关注。<br>淡蓝冰光照耀一阵，始终没有人出现，便转弱下去，就要消散。<br>戚裁吐出一口浊气：“好了，白凝冰果然没有出现。这一次我戚家必胜无疑……呃！”<br>他话音刚落，就看到两个身影破空飞来，速度极快，联袂而至，转眼间就落到了门楼前面。<br>戚家蛊仙视之，只见来者两人一男一女。<br>女子银发晶莹，宛若流苏，垂至腰际。肤霜赛雪，一双淡蓝的竖眸龙瞳，向外透出冰冷气息。她肌肤若雪，神色冷酷，容颜绝世惊人动魄。更吸人眼球的是，这女仙的额头生长着一对红珊瑚般的小巧龙角。<br>见到这女仙，戚家蛊仙的心头都涌起一个相当的名字——白凝冰。<br>“白凝冰果然是来了，真是糟糕！”<br>“那她旁边这人又是谁？”<br>戚进首先注意到了白凝冰，旋即又将目光转移到另外一位蛊仙身上。<br>这位蛊仙是一位少年，一头长发同样垂腰，但漆黑如瀑，鼻梁高挺，面容俊秀至极，一双眼眸黑得深邃，宛若亘古长存的黑暗，能够淹没世间。<br>见到这位少年蛊仙，戚进顿时如遭雷击，身躯狠狠一震，心中拔凉，喉结滚动，声调陡然间变得沙哑，艰难无比地道：“方、方源……”<br>他的表现算是好的，在他身边的戚家蛊仙已经身躯摇晃，双腿直接打摆子，浑身冷汗直流。<br>白凝冰和方源的从属关系，已经得到五域蛊仙界的广泛认同。<br>白凝冰如果出现，来参与五相赌约的话，那么方源的紧随而来，也是有可能的。<br>这一点，早在戚家行动之前，就已经商议过，大家都有了心理准备。<br>但是！<br>当方源真正出现在他们的面前时，他们这才猛地发现，原来所谓的心理准备形同虚设。恐惧、慌乱、彷徨等等情绪，迅速充斥他们的身心，让他们如坠冰窟。<br>这可是方源！<br>他拥有春秋蝉，重生归来。<br>三王山上以凡人身份炼出仙蛊，抢了中洲十大古派的狐仙福地。<br>他去往北原把八十八角真阳楼弄塌，谁也不知道他收获了多少好处。<br>他继承盗天真传，和琅琊福地等异人合作，充当人。<br>他伪装成武遗海，把武庸都骗得团团转。<br>梦境大战戏耍整个南疆正道，成为影宗宗主。<br>南疆正道追杀他，天庭四处通缉他，他仍旧逍遥法外，越战越强。<br>界壁中，他以七转修为痛揍八转蛊仙雷鬼真君，令天庭大失威望。<br>琅琊福地被天庭入侵，他抢走了定仙游，扬长而去！<br>数月前，他竟埋伏了整个南疆正道，把无数南疆蛊仙强者都绑架起来，然后勒索各大超级势力。<br>刚刚不久前，天庭在宝黄天中免费公布的情报，连鲜为人知的光阴长河大战曝光。整个五域蛊仙界都为之震撼！方源竟然不声不响，成为八转蛊仙，同时拥有春剪、夏扇、五指拳心剑等等杀招，最离奇的是，就连失传已久的光阴飞刃，都被他习得。<br>而方源见自家情报泄露无遗，干脆也曝光了天庭的种种手段。正所谓来而不往非礼也。<br>蛊仙界沸腾！<br>天庭的底蕴和手段，令世人震惊。<br>但更令人忌惮的是，方源仍旧跑了。<br>天庭在光阴长河中铺设超级宙道大阵，又有数位八转，多座仙蛊屋，都奈何不了方源！<br>方源虽败，说得不好听——逃命的时候像狗一样狼狈不堪，但此战暴露之后，他的声威却扶摇直上，深入人心。<br>不仅是因为他本身的凶悍狡诈，更因为他的对手是天庭。<br>从远古时代就创建，拥有三百万年历史的天庭，遭受魔尊数次入侵而仍旧屹立不倒的天庭，底蕴深厚，从建立之初直至现在都是人族第一势力的天庭！<br>这么久了，天庭居然还奈何不了一位魔道蛊仙？！<br>这种情况极其罕见。<br>纵观整个天庭的历史，也是屈指可数。<br>无数的蛊仙、超级势力都在观望，想要看看天庭究竟何时能缉拿到方源。方源又能支撑到什么时候。<br>在这种总体观望的情绪之下，方源的声威如日中天。<br>七转修为的方源，能够力抗八转。<br>八转修为的方源，已然成为震撼世间的魔仙之王！<br>他如彗星般崛起，速度之快，惊世脱俗。现在这颗彗星，已经化为烈日，高悬于空，其光芒之耀眼，让许多人都无法抬头仰望。<br>魔王方源！<br>戚家的蛊仙们身躯颤抖的幅度越来越大，方源仅仅是登场，就已经无声地震慑住了这些人。<br>魔威赫赫。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百一十九节：魔王！
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今日头条巨头路最后一级台阶上，张一鸣与曹国伟反目</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/29/jinritoutiao/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1%E5%B7%A8%E5%A4%B4%E8%B7%AF%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E7%BA%A7%E5%8F%B0%E9%98%B6%E4%B8%8A%EF%BC%8C%E5%BC%A0%E4%B8%80%E9%B8%A3%E4%B8%8E%E6%9B%B9%E5%9B%BD%E4%BC%9F%E5%8F%8D%E7%9B%AE/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/29/jinritoutiao/今日头条巨头路最后一级台阶上，张一鸣与曹国伟反目/</id>
    <published>2017-03-28T16:05:22.000Z</published>
    <updated>2017-03-28T16:09:40.434Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>与今日头条反目的曹会计，真心称得上狠上加三分；任宇昕，同样带着”主角光环”出场的男人。<br><a id="more"></a></p>
<p>“我能反杀今日头条”，已经称得上中国移动互联网第一大错觉了，从搜狐、新浪等门户，到雷军的一点资讯、360的北京时间、俞永福的UC，再到春节后李彦宏高调谈百度重夺内容分发权，好像每个互联网大佬都想从今日头条的百亿美金估值上割块肉下来。 </p>
<p>然而好玩的是，张一鸣像开挂一样，几乎赢下了每场对决。在上周，腾讯正式宣布OMG（Online Media Group） 事业群换帅，以低调和擅长打硬仗著称的COO任宇昕取代刘胜义，成为OMG的新任负责人。刘胜义因此也成为又一个没有攻下今日头条的大佬。</p>
<p>也就像游戏越到后面越难一样，当今日头条正在视频化甚至微博化时，就必然要触及其他公司的核心利益，今日头条所遭遇的竞争也激烈。而作为今日头条的领路人，张一鸣也在今年迎来两个真正的强敌：与今日头条反目成仇的曹国伟曹会计，和接替刘胜义总揽腾讯四大事业群的COO任宇昕。他们的共同特点是在今天热热闹闹的互联网圈中很低调，但出手却异常凶狠。</p>
<h2 id="与今日头条反目的曹会计，真心称得上狠上加三分"><a href="#与今日头条反目的曹会计，真心称得上狠上加三分" class="headerlink" title="与今日头条反目的曹会计，真心称得上狠上加三分"></a>与今日头条反目的曹会计，真心称得上狠上加三分</h2><p>记性好的同学可能会记得，微博其实曾经是今日头条的股东来着。2014年中，是今日头条最后一次公布融资，当时今日头条是以5亿美金估值完成的C轮融资，当时的投资方就是微博和红杉。然而两家公司的关系近半年急转直下，讲两个例子大家就知道了:</p>
<p>第一个例子是，在2月份的一点资讯战略发布会上，重头戏是与微博的高规格战略合作，微博将旗下一下科技的“秒拍”、“一直播”等重要资源，一股脑开放给了一点资讯。中间人陈彤喜笑颜开同时，大家可别忘了当时今日头条正在全力去做短视频，秒拍和一直播的众多资源对今日头条来说可谓是最理想的资源，但新浪和微博却给了其竞争对手一点资讯。</p>
<p>第二个例子是，今日头条最近产品正在大量测试微博功能，今日头条的微博化已经在悄然进行，然而产品和内容上却丝毫没有看到与微博的联动，今日头条摆明这是要抄了微博的后路。</p>
<p>那么，今日头条和微博是真的撕逼了吗？答案是肯定的，而且撕逼得很严重，在今日头条不久前完成的D轮融资中，微博已经全面退出今日头条。虽然不清楚张一鸣是通过什么手段逼着微博离场的，但3年赚了20倍的曹国伟仍显然很不高兴。这才有了今日头条刚刚Close D轮，微博就赶紧跟一点资讯抱在一起，甚至把最核心的短视频、直播和视频资源拿出来。</p>
<p>微博在扶植一点资讯同时，还早早就开始加码对本已放弃的移动新闻客户端的投入，在QuestMobile的统计报告中，2016年下半年以来，新浪新闻客户端是成长仅次于腾讯和今日头条的。<br>（原本认为放弃了移动新闻客户端的新浪新闻，在去年年终偷偷爬到第五）</p>
<p>当然，如果只是一点资讯和新浪新闻的话，对今日头条来说顶多算是正面竞争。真正要命的地方在于，微博是今日头条重要的传播链条，如果微博封杀今日头条等于切断了其重要的流量循环途径。千万别以为曹会计干不出这事，要知道当年微博短视频的第一可是蔡文胜的美拍来着，在微博封杀美拍后，秒拍短视频才迅速取而代之的。</p>
<p>如果说微博今天还没有如法炮制，原因只可能是微博还没找到“秒拍”那样合适的备胎。目前来看最合适的替代者，自然是一点资讯。</p>
<p>曹国伟之所以绰号叫曹会计，固然是行业内惊叹其超强的资本运作能力，但也可以看出其锱铢必较的个性，一旦翻脸自然是狠上再加三分。而张一鸣宁可得罪曹国伟，也要让微博的离场的理由，说穿了还是那个巨头梦：</p>
<p>因为今日头条是无论如何不愿意做微博小弟的。微博的投资模式，是以“一下科技”为代表的，就是微博将很多自己做不好的产品和业务，高度释放给外部强力创业团队，自身则保持着对外部公司明线加暗线的高度控制权。</p>
<p>这招对一下科技的韩坤同学好使，但对张一鸣同学却不好使。今天今日头条的估值已经在百亿美金量级了，而微博的美股市值也不过就是百亿美金，高唱 “Go Big or Go Home”的张一名同学连腾讯小弟都不愿意做，何况去做曹国伟的小弟。</p>
<p>微博谋求对今日头条进一步利益不得同时，微博和今日头条的业务冲突却越来越多。微博投进今日头条时，后者才5亿美金。但如今的今日头条正在基于移动资讯和内容分发做横向扩张，不但要做短视频还要微博、直播、问答等等业务，与微博和新浪的冲突只会越来越大。最终，撕逼只能是必然的结果了。</p>
<h2 id="任宇昕，同样带着”主角光环”出场的男人"><a href="#任宇昕，同样带着”主角光环”出场的男人" class="headerlink" title="任宇昕，同样带着”主角光环”出场的男人"></a>任宇昕，同样带着”主角光环”出场的男人</h2><p>腾讯OMG由刘胜义换帅任宇昕，对今日头条来说无疑是个很坏的消息。因为长久以来，今日头条之所以能连战连捷，其自身的勤奋努力聪明是基础外，对手各种不靠谱也是个重要原因。</p>
<p>就比如在2014年俺还在搜狐时，当时很多统计就认为搜狐新闻客户端是市场第一，后来搜狐还考虑过将搜狐新闻客户端独立分拆以子公司形式运行，但这个明显的机会被搜狐最高层否决。至今很多朋友仍认为如果当时这次分拆成型，也许今天就没今日头条什么事了。 </p>
<p>腾讯OMG的情况也有点相似，OMG在腾讯内部一直被认为战斗力相对较差，也没什么技术和产品基因，在内容运营能力方面似乎又敌不过新浪。在刘胜义领导下，OMG打输了微博、打输了短视频微视，甚至一度让网络视频业务也面临着危机。</p>
<p>这样的OMG自然更难打得过强悍的“字节跳动”和张一鸣同学，目前在移动资讯市场中，尽管腾讯新闻客户端在总体用户规模上仍明显压制着今日头条，但腾讯最高层寄予高度众望的天天快报却没能跟上。这个事情很要命，要知道腾讯原CTO张志东是代表最高决策层对今日头条模式给予过这样评价的：今日头条千人千面的推送内容，具有很强的颠覆性。互联网行业就是这样的，所有的领先都是暂时的，颠覆很可能来自另外一种完全不同的模式。</p>
<p>话都说到“颠覆”份上了，资源和投入也都给了，OMG也没搞掂，甚至连遏制一下今日头条的效果也不明显。但如今这个情况正在发生改变，取代刘胜义的是腾讯内部以强悍执行力和打硬仗能力著称的任宇昕。与张一鸣总是打赢一样，任宇昕领导下的腾讯IEG（互动娱乐事业群）、MIG（移动互联网事业群）也在近年来连克强敌取得多个领域第一：</p>
<p>游戏领域自不必说，腾讯已经连续多年是全球第一大游戏厂商；在安全领域，MIG也刚刚在年报中宣称是移动端第一；在应用分发领域，任宇昕治下的应用宝从行业边缘打赢360和百度拿到第一等等。</p>
<p>随着任宇昕兼任OMG事业群负责人，腾讯内部关于任宇昕将成为腾讯下一任CEO的呼声也开始流传。而如果任宇昕这次真的能带领OMG再克今日头条，为腾讯打通整个大文娱和内容分发市场，那么任宇昕接任CEO也会是从股东到员工众望所归。不过这些都只是外部猜测了，根据公开资料马化腾是1971年出生，任宇昕是1974年出生，两人年级其实没差多少。</p>
<p>而任宇昕另一大标签，就是极为低调，作为鹅厂“开厂”元老，任宇昕在媒体上比曹国伟还要低调很多。不过这两年来，任宇昕也偶有代表腾讯最高层决策层发公开信，每年的腾讯合作伙伴大会也是任宇昕固定的亮相舞台。但相比只管着一个WXG（微信事业群）的张小龙很高的行业声望，任宇昕在行业内的知名度要不相称许多。</p>
<p>当然，作为同时掌管着腾讯四个BG的COO，任宇昕自然不会专注在跟今日头条PK上。事实上，对于今天手握着中国所有网民的腾讯来说，只要其产品靠谱和团队足够好，就几乎一定能取得第一。所以对任宇昕来说，其对OMG的工作绝大部分是对内的，目前其首要理顺的是两件事情：</p>
<p>一个是，加强技术和产品基因。对于以产品和技术立身的腾讯，OMG的产品和技术能力实在有些不够看，尤其在天天快报和今日头条的PK中，天天快报需要完善的地方还是很多的。第二个则是加强OMG与腾讯整个大文娱的联动，现在主打社交娱乐的SNG、生产内容的IEG和做内容资讯的OMG都归在任宇昕手中负责，其需要做的其实是个资源整合的事。</p>
<p>而攻克今日头条，也将是衡量任宇昕两项工作成果的最好标准。当然，这个攻克的概念并不是你死我活，事实上，如果任宇昕能够推动今日头条如快手那样接受腾讯大比例投资，成为腾讯内容分发重要的管道，那就算是成功了。天天快报也可以转化成股份，折现卖给今日头条。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      今日头条巨头路最后一级台阶上，张一鸣与曹国伟反目
    
    </summary>
    
      <category term="今日头条" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1/"/>
    
    
      <category term="今日头条" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百一十八节:后勤</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/28/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%80%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%8A%82_%E5%90%8E%E5%8B%A4/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/28/guzhenren/蛊真人_第六百一十八节_后勤/</id>
    <published>2017-03-28T15:56:44.000Z</published>
    <updated>2017-03-28T16:03:59.400Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>至尊仙窍。<br>小西漠。<br>方圆上千里地，均是一片雪白。方源的宙道分身涉足此地，弯下腰抓起一把沙子来，放在眼前端详。<br>这些沙子颗颗饱满，晶莹如冰，透着一丝寒意。<br>此时尚是晴朗的白日时分，小西漠的气温并不低，但在这片沙漠中却是叫人感到凉爽舒适。<br><a id="more"></a><br>方源分身又拈起一小撮的雪白沙子，放到嘴里。沙子遇到口水后，立即融化，产生一股淡淡的咸味。<br>这就是盐沙。<br>盐沙在人族的历史上，有着一个流传很久的故事。<br>在一百万年前，上古时代，人族虽然创建了天庭，但其余四域异人仍旧势力庞大，压制奴役人族。<br>在西漠中，就有一位人族的城池，遭受周围异人的排挤和打压。<br>异人们联合起来，伪装成盗匪，阻截抢掠任何去往人族城池的商队。久而久之，人族城池缺少生活物资，渐渐无法支撑。<br>人族城主为了整个城池的安危，不得不向其中一支异人族群妥协，将其最心爱的小女儿外嫁出去，换取和平。<br>城主的爱女识得大体，为了整座城池的族人，愿意牺牲自己。<br>和亲的队伍很快就集结妥当，从城池出发，由人族城主亲自护送。<br>在跋涉沙漠的时候，他们遇到了一位昏死过去的老者。<br>老者伤势很重，处于濒死状态，浑身长满脓疮，恶臭逼人。城主见他是人族，便派遣手下将他救下，喂以清水。<br>老人悠悠醒转，向城主道谢：“城主啊，你既然救醒了我，不妨再救我一下。给我你的衣袍，还有你的坐骑，让我能够自行离开。”<br>城主手下便嘲笑起来，城主的衣袍多么珍贵，怎么能穿在你这样的老乞丐的身上呢？<br>城主却摆手：“衣袍再珍贵，也比不上人的命。我有备用的衣袍，这就给你。不过我的坐骑，却非得实力高超的蛊师才能驾驭。给你的话，反而是害你的命啊。”<br>说完，城主果然将衣袍，还有大量的清水、干粮，交到老者手中。<br>而后，城主又命人牵来一头温顺的沙驼，送给老者。<br>老者感慨不已：“城主，我素闻你的仁名，今日一见果然不虚。你既然要做好事，不如就将好事做到底。我这背上的脓疮，困扰我多年了。只要阴年阴月阴日出生的少女处子，亲自用嘴给我咬破，就可以痊愈。”<br>老者刚刚说完，城主的麾下就痛骂起来，差点就要动手，杀掉老者。<br>城主也有怒气，因为谁都知道，他的女儿就是阴年阴月阴日出生的少女处子。<br>城主道：“老丈，你就不要消遣我了。我虽然是城主，但此刻我也是一位可怜的父亲。我爱我的女儿，但我不得不将她送给居心叵测的羽民一族，叫她充当别人的奴妾。”<br>“父亲，如果我的牺牲，能够换来满城族人的存活，我愿意接受这个命运。”这个时候，城主女儿走了过来。原来是吵闹的声音，吸引了她的注意，从旁人的口中，她也了解到了事情的经过。<br>她走到老人的面前，点头道：“老丈啊，请你将背后的脓疮给我看看。”<br>“你愿意出手，治好我的伤？”老者疑惑。<br>“是的。我虽然是城主的女儿，旁人都说我身份高贵，但这份高贵又能高贵到哪里去呢？”城主女儿苦笑，“只有我们整个人族高贵起来，我们的高贵身份才真的高贵。我已经没有希望，就要沦为异人的奴妾。既然如此，我为何不来救治你呢？我们人族的力量太薄弱了，多一名族人康复，也是好的。”<br>城主和其他人听到这番话，都十分感动，没有再阻止。<br>老者露出背后的脓疮，丑陋非常，脓疮横流，恶臭逼人，令人一看就有一种要呕吐的冲动。<br>城主女儿楞了一下，但最终她还是强忍着不适，用牙齿咬破了老人背后的脓疮。<br>疮口一破，留下的却是白银色泽的汁液。<br>汁液流淌到了沙漠上，浓郁的香气旋即弥漫开来，令整个和亲的队伍都神清气爽。<br>老者的身影骤然消失不见，只余下一股声音，传遍众人的耳中：“城主啊，你这样的人，才值得老夫出手救上一救。人族光是有蛊仙还不行，得有你们这样的蛊师才有希望。这片沙漠就交给你们，好生经营吧。”<br>城主等人这才恍然，原来老人乃是一位人族的蛊仙，纷纷跪拜行礼。<br>而这片沙漠，被白银汁液沾染蔓延之后，就变成了雪白的盐沙。城主掌握了这样一片巨大的沙漠，便将这些盐沙当做食盐贩卖，不愁销路，使得城池起死回生，更日益壮大起来。<br>时至今日，盐沙已经不是西漠独有的产物，早已遍及其他四域。<br>方源至尊仙窍中掌握的盐沙，乃是他吞并了南疆蛊仙仙窍后获得的。<br>视察一圈，方源分身对这片沙漠有了最为深刻的了解，满意而归。<br>“如今宝黄天中，天庭已经开始贩卖银龙鱼。看来他们定然是从魔尊幽魂那里，搜刮出了龙鱼的豢养之法了。加以时日，金龙鱼也会流向市场。”<br>方源的龙鱼生意，遭受到十分强烈的冲击。<br>短时间内，因为他本就抢占了市场，龙鱼这块还是有不少收益。但之后肯定会被天庭逐渐排挤。<br>不过没有关系，方源吞并了南疆诸仙之后，至尊仙窍中已经多了十几块福地，更有了一片洞天。<br>盐沙就算了，只能算是普通的蛊材。但仙材资源却是不少，其中有五六项资源点，都是可以媲美龙鱼的生意。比如夏槎洞天的年华池就是其中之一。<br>因此，方源仍旧是日进斗金，甚至积累仙元石的速度比之前还要迅猛数倍。<br>而之前他苦心经营，仙蛊喂养也几乎没有什么缺口。纵然是多了一些仙蛊战利品，但方源同时也得到了蛊仙的仙窍，完美地移栽了各项资源点。<br>“仙蛊喂养还有一些小瑕疵，但并不为虑。”宙道分身最后扫视一眼盐沙之地，便开始催动定仙游。<br>这片盐沙沙漠，是他视察的倒数第二项资源点。<br>下一刻，方源分身来到市井之中。<br>市井里头，已经聚集了一群规模可观的毛民。<br>这些毛民大多是方源从南疆蛊仙仙窍中俘获的，南疆蛊仙或多或少都豢养了一批毛民，用来炼制凡蛊。<br>毛民奴隶在宝黄天中，可是最吃香的一种。<br>方源将这些来各个仙窍的毛民，都聚集起来，放到市井中圈养。<br>目前而言，圈养毛民对方源的帮助是最大的。<br>方源将梦道的一些蛊方，以及修行之法都传授给这些毛民。这些毛民的主要任务，就是进入自己的梦境，搜刮出梦道蛊材，然后炼制出梦道凡蛊，交给方源使用。<br>方源的解梦杀招，对梦道凡蛊有着巨大的损耗。<br>之前方源大肆探索梦境，已经是将手中积压的梦道凡蛊消耗一空，若非没有这些毛民及时炼出来的梦道凡蛊进行补充，方源还未必能够将手中的梦境都探索完全。<br>方源分身来到市井之中的时候，天空逐渐晦暗下来，虽无日月，但好似傍晚。<br>自从方源八转之后，至尊福地就晋升为洞天，拥有天象的变化。又因为至尊仙窍中宙道资源极其丰富，导致这份天象变化十分精细，几乎和五域外界大致相若。<br>方源分身正要潜行下去观察毛民的情况，忽然身形微微一滞，眼中迅速闪过一抹精芒：“本体已经找到了五相封印的所在了！”<br>方源在幽火小洞中稍稍休整之后，便离开小洞，启程进入白天。<br>他仙窍经营情况上佳，后勤到位，这就导致他根本不需要静养，仙元储备一直在缓缓上升。<br>他自然不想白白浪费时间，便前往白天。这个时间点正是要五相封印开启，再一次进行千年赌约！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百一十八节:后勤
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第六百一十七节:攻守</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/27/guzhenren/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%80%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%8A%82_%E6%94%BB%E5%AE%88/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/27/guzhenren/第六百一十七节_攻守/</id>
    <published>2017-03-27T12:34:10.000Z</published>
    <updated>2017-03-27T12:38:47.595Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“呼……”方源吐出一口浊气，缓缓睁开双眼。<br>这是一处地下的小洞，洞壁上燃烧着点点幽火，形成天然的阵法。虽然防御不强，但也有着良好的示警作用。<br>方源在光阴长河中了天庭埋伏，拼尽全力奋斗搏杀，总算是杀出一条血路来。<br><a id="more"></a><br>甩开了清夜等人之后，方源顺着一条光阴支流，来到外界南疆。<br>南疆乃是影宗大本营，紫山真君曾经在各处布置了这种幽火小洞。方源动用定仙游杀招，随意挑选了一座，潜藏起来，疗伤休整。<br>他虽然有着逆流护身印，但并非全程遮护，还靠着冬裘杀招护体。不提和厉煌激战，就是逃亡途中，方源也硬生生承受了三座仙蛊屋的狂轰滥炸，受伤不轻。<br>方源视察一番自己的至尊仙体，缓缓站起身来。<br>经过这几日在小洞中的休养，他已经痊愈。主要因素还是至尊仙体上，道痕相互之间并不互斥，这让方源疗伤起来效果惊人。<br>仙窍中的八转白荔仙元，也有所增添，不过仍旧在警戒线下。<br>方源背负双手，在小洞中踱步。他思考眼前的局势，眉头越皱越深。<br>这一次，他可算是在光阴长河中栽了一个大跟头。用“险死还生”这个词来形容，毫不为过。<br>方源心中并没有什么后怕、庆幸的情绪，相反这种情况，也在他的估量之内。<br>天庭的实力实在是太雄浑了！<br>方源崛起的时间，和天庭的历史比较起来，连一个零头都算不上。<br>这种雄厚的底蕴，只要稍稍发力，就能让方源吃不了兜着走。数天前的光阴长河突围战，便是最好的证明。<br>之前方源应对天庭能有优势，是因为他搞突袭，令天庭猝不及防。又保持隐秘，叫天庭无从下手。方源一直在穷尽心力、争分夺秒，实力上不断高歌猛进，令天庭每每应对都有失策。<br>但随着天庭将方源的底细调查得越来越清楚，越来越重视，真正到了硬碰硬的时刻，方源的实力就显得单薄了。<br>天庭之强，不仅在于自身的实力底蕴，还有最关键的一点，那就是统一的意志。<br>南疆正道的实力，其实也非常雄厚庞大。但各大家族林立，结构松散，面对方源难有手段。<br>天庭却是一直将方源四处撵着打。<br>若非方源狡诈多变，老谋深算，换做其他魔道蛊仙，早就被天庭或擒或杀了。<br>随着时间推移，天庭在光阴长河中驻防，必定会越来越强，方源获取红莲真传的希望也越来越渺茫。<br>面对这样的庞然大物，方源还能怎么办？<br>“白荔仙元几乎消耗殆尽。”<br>“逆流河也只剩下一些，被厉煌消耗很多，很难再继续运用。”<br>不像荡魂山、落魄谷上有着九转杀招井井有条，可以利用江山如故蛊进行快速复原。逆流河就难办了。<br>方源并不缺恢复它的手段，但无论哪一种，都是一场艰巨的大工程！<br>可以预见，在未来的很长时间里，方源难以依赖逆流护身印这个手段。<br>缺少逆流护身印，但方源修为也晋升八转，又增添了夏槎的手段，前后比较起来，实力还上升了不少。<br>“只是这一次，我暴露的手段也太多了些。”<br>太古年兽、春剪、夏扇等杀招的暴露，是在方源的计划当中。但五指拳心剑、光阴飞刃暴露的，就有点让方源感到可惜。<br>但这没有办法。突围战中，方源不得不用尽手段，藏着掖着恐怕此刻已经身死道消了。<br>“不过此次却也并非没有收获。”<br>天庭的底细，也被方源试探了出来。<br>比如说，天庭有神秘手段，居然能够引发春秋蝉的震动！<br>这一点超出方源的想象。<br>不过现在想来，方源非常理解，他也想到那座埋伏他的宙道大阵，恐怕针对的不是他，而是红莲真传。<br>而春秋蝉就是开启红莲真传的钥匙。<br>天庭针对红莲真传，怎可能不从春秋蝉着手研究呢？虽然他们没法炼出春秋蝉来，但模拟伪装的程度还是能做到的。<br>“厉煌、清夜……”又有新面孔的八转蛊仙出现了。<br>天庭统治中洲，可以从十大古派中，随意吸收八转蛊仙成为全新成员。时不时的还从仙墓深处，苏醒一两位资深强者。<br>从太古时期就创建，一直屹立至今，谁也说不准天庭方面的底蕴究竟有多深。<br>正是有着这样的底蕴，方源五百年前世，天庭统御中洲，以一敌四，很长一段时间打得其他四域都抬不起头来，接连灭掉超级家族。<br>或许也是有这个原因，曾经魔尊幽魂逆天成功，也不敢明目张胆地杀上天庭，而是继续潜伏起来，暗中渗透。<br>“还有那三座仙蛊屋……不，之前我摧毁的那座，仙蛊并未损毁多少，就算损毁了，天庭也能抢炼。恐怕我将来再次面对的，至少是四座，甚至还可能更多！”<br>八转宙道蛊仙，就算是天庭，也不容易拿得出来。<br>但宙道仙蛊屋却是可以拆卸其他仙蛊屋，或者从各个蛊仙手中，从库存当中收集过来，进行组装。<br>组装起来后，天庭就能用大量的其他流派的蛊仙，坐镇在仙蛊屋内，达到封锁整个光阴长河的目的。<br>什么围魏救赵、调虎离山的诡计，是不起作用的。<br>天庭乃是五域第一洞天，毫无后顾之忧。方源攻上天庭，不要说连门户都找不到，就算是进去了，惹得天庭震怒，仙墓中随便惊醒两三位八转大能，方源一条小命可能就要交代在这里面了。<br>若是方源袭扰十大古派，也动摇不了天庭的统治，更有巨大的风险。毕竟天庭中，可是有着紫薇仙子这位智道大能。<br>方源目光如冰般冷冽，他清楚得很：要想寻得红莲真传，就得和天庭硬拼！<br>天庭在光阴长河中防守得越严密，就越证明红莲真传的重要性，方源摧毁宿命蛊的希望就在于此。<br>“还要快！”<br>天庭掌握着种种手段，很有可能先方源一步谋取到红莲真传。所以，方源必须在天庭没有得逞之前，突破它的重重防御，搜寻到石莲岛，获取红莲魔尊留下的最关键的东西。<br>至于是什么东西，方源一点都不清楚，恐怕天庭方面也不太了解。<br>驻防光阴长河，这是天庭阳谋，因为占据着战略优势，天庭不愁方源不撞过来。<br>宿命蛊修复在即，方源必须冲破天庭防守，得到红莲真传，才有着破坏宿命的可能。就算是撞得头破血流，就算明知有埋伏，九死一生，方源也不得不去做！<br>“没有什么巧妙的方法，也没有任何的捷径。只有让我的实力不断飙升，不断暴涨，直至超过天庭驻守力量，冲破一切阻碍，夺取到红莲真传！”<br>这个目的达成了，方源才有继续陪天庭周旋下去的资格。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第六百一十七节:攻守
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>鸡蛋面的三观</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/27/%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2%E7%9A%84%E4%B8%89%E8%A7%82.md/%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2%E7%9A%84%E4%B8%89%E8%A7%82/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/27/鸡蛋面的三观.md/鸡蛋面的三观/</id>
    <published>2017-03-27T10:19:40.000Z</published>
    <updated>2017-03-27T10:21:11.228Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第一次"><a href="#第一次" class="headerlink" title="第一次"></a>第一次</h2><p>一天早上，父亲做了两碗荷包蛋面条。一碗把蛋放在上面，一碗上面看不着蛋。然后端上桌。<br><a id="more"></a><br>父亲问儿子吃哪碗？</p>
<p>“有蛋的那碗。”儿子说。</p>
<p>父亲说：“让我吧！孔融七岁能让梨！你都十岁了！”</p>
<p>儿子说：“他是他！我是我！不让！”</p>
<p>父亲试探地问：“真不让？”</p>
<p>“真不让！”儿子回答坚决，以迅雷不及掩耳之势把蛋咬了一半，表示给这碗面注册了商标。</p>
<p>“不后悔？”父亲对儿子的动作和惊人的速度十分惊讶，但忍不住又问了最后一遍。</p>
<p>“不后悔！”为了表示坚不可摧的决心，儿子把最后剩的蛋也吃了。</p>
<p>父亲默默地看着儿子吃完，自己端过另一碗面吃起来。爸爸碗里藏了两个蛋，儿子这下看得很清楚。</p>
<p>父亲指着碗里的两个蛋告诫儿子：“记住！想占便宜的人，往往占不到便宜。”</p>
<h2 id="第二次"><a href="#第二次" class="headerlink" title="第二次"></a>第二次</h2><p>一个周日的上午，父亲又做了两碗荷包蛋面条。情景再现，一碗蛋在上面，一碗上面无蛋。父亲若无其事地问儿子：“吃哪碗？”</p>
<p>“我十岁了，让蛋！”儿子说着，拿过了没蛋的那碗。“不后悔？”父亲问。</p>
<p>“不后悔！”儿子回答坚决。儿子吃得很快，可是面见底了也没看见蛋。父亲端过剩下的有蛋面，吃起来，儿子看见上面有一个蛋，更没想到的是下面还有一个蛋。</p>
<p>父亲指着蛋说：“记住，想占便宜的人，可能要吃大亏！</p>
<h2 id="第三次"><a href="#第三次" class="headerlink" title="第三次"></a>第三次</h2><p>又过了数月，道具还是跟原来一样。父亲问：“吃哪碗？”</p>
<p>“孔融让梨，儿子让面。爸爸是长辈！您先吃！”</p>
<p>“那我不客气了。”父亲果真不客气地端起有蛋的面。</p>
<p>儿子平静地端起无蛋的面，却意外发现自己碗里也藏着蛋。</p>
<p>父亲说：“不想占便宜的人，生活不会让你吃亏。”</p>
<p>许多人往往把谦逊与这个故事所讲舍与得混淆，当然故事中也含着谦逊的道理，无疑人生就是不断的舍和得，有句话也许唯心了，即富贵在天，成事在人。</p>
<p>做人做事，均须三思而后行，掩盖在冰山下的基层也许远远超出露出水面的冰山本身，学会了舍和谦逊，也许命运在街角就转瞬改变也未可知。</p>
<p>最后一句话总结，吃亏也许是福气，生活中或者工作上吃点亏，兴许我们会知道或者想的更多，也许获得更多，造化往往就像冷雾天乘公交窗玻璃上的水雾，手指划过窗玻璃，图案由你创造。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      鸡蛋面的三观
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>只要功夫深，铁杵磨成针</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/27/%E5%8F%AA%E8%A6%81%E5%8A%9F%E5%A4%AB%E6%B7%B1%EF%BC%8C%E9%93%81%E6%9D%B5%E7%A3%A8%E6%88%90%E9%92%88.md/%E5%8F%AA%E8%A6%81%E5%8A%9F%E5%A4%AB%E6%B7%B1%EF%BC%8C%E9%93%81%E6%9D%B5%E7%A3%A8%E6%88%90%E9%92%88/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/27/只要功夫深，铁杵磨成针.md/只要功夫深，铁杵磨成针/</id>
    <published>2017-03-27T10:10:27.000Z</published>
    <updated>2017-03-27T10:11:55.418Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>年后儿子的训练又开始了。马上又要比赛了，所以训练强度特别大。有的基本训练，我练上一会就非常吃力。看着他们在挥汗如雨，我不得不感慨:很多时候，不是运气差，不是条件不好，而是我们没有下到工夫。也就是所谓的“只要功夫深，铁杵磨成针”。之所以在学校的时候能考试取得好成绩，有老师的讲解和指点是一个方面，但更重要的是那个时候投入的时间和精力相当可观。<br><a id="more"></a><br>这篇文章本应发表在两个星期之前。编辑在了手机上，却没有发出去。自己的拖延症也可见一斑。很多时候，有许多不错的想法，一耽误就给忘记了。有些时候是打开了浏览器的搜索窗口，却忘记了要搜索的关键字。这难道是老了的缘故？</p>
<p>工作以后属于自己的时间是越来越少，除了工作时间以外，还有加班、出差，还要有家庭的事情。闲下来的时候就懒得动了。看看电影，睡睡懒觉，就这么混了十几年。很多本该做的事情，也拖拖拉拉没能去做。比如老婆一直要求的旅行。因为自己对旅行没有太多的兴趣，所以也一直没能去好好策划下。故而虽然有旅行也是匆匆忙忙做好决定，匆匆忙忙去一趟，到了目的地再匆忙筹划各种事情。事前的策划都没有做好。至少以前的领导是折腾，但他这个提前筹划的思路绝对没有错。虽说“风云万变一瞬息”，但绝不是“红尘奔走真徒劳”。在某些事情上下的工夫多少，也很大程度上决定了事情的结果好坏。就比如以前上学的时候，临阵抱佛脚的，不如平时学习努力的。老天是公平的，你付出了多少努力，只有你自己心里清楚。当事情结束的时候，付出了足够的汗水，那我们可以没有怨悔；没有付出足够的努力，也不要奢望能取得多好的成绩。</p>
<p>不只是时间和精力投入地不够，有很多时候是在做之前就把事情想的太难，对事情缺乏必要的信心。这也就是敷衍考研、浪费六年时间考一建的一个重要原因。别人并不比我多三头六臂，他们能做到的，我同样也能做到。畏首畏尾是很可耻的。另外一个就是工作当中不能当断立断。有些任务不能分清主次。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      只要功夫深，铁杵磨成针
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>租房生活虽不容易，也可以乐在其中</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/27/%E7%A7%9F%E6%88%BF%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%99%BD%E4%B8%8D%E5%AE%B9%E6%98%93%EF%BC%8C%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B9%90%E5%9C%A8%E5%85%B6%E4%B8%AD.md/%E7%A7%9F%E6%88%BF%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%99%BD%E4%B8%8D%E5%AE%B9%E6%98%93%EF%BC%8C%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B9%90%E5%9C%A8%E5%85%B6%E4%B8%AD/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/27/租房生活虽不容易，也可以乐在其中.md/租房生活虽不容易，也可以乐在其中/</id>
    <published>2017-03-27T08:29:56.000Z</published>
    <updated>2017-03-27T08:31:33.671Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这一年发生特别多的事，好坏掺半吧，一方面是迫不得已，一方面又充满期待，开始自己在外租房子生活了，总的来说，充满期待压倒性地战胜了迫不得已之心情，哈哈哈哈哈~。这就是小爱梦寐以求的自由独立啊~<br><a id="more"></a><br>杭州的房租即使比不上北上广，但也绝对不便宜。我是个喜欢干净整洁不爱琐事的人，所以合租并不太适合我，而那种只要不是太偏僻的一室一厅一卫租金都在2500元以上，而且脏乱破，装修稍好一些或朝向较好就直奔3000元甚至3500元以上，这样的房租对我而言实在觉得负担有些大，毕竟从从来不需要付房租，每个月各种逛吃逛吃最后还能存下点小钱，到现在一想到每个月平白无故要多拿出一大笔钱丢到并不属于自己房子上的我来说，这种落差太明显，未免感到心疼不已。于是当初找房子的时候跟同事讨论，想一个人住，想要带独立厨房和卫生间的，交通便利，离公司自行车路程半小时以内，最好在地铁站附近，1500元左右，能不能找到，同事说基本别想了，不可能的。。。<br>找房子的时候正值酷暑，可能运气好，没有太多坎坷，最后真被我在城中村农民房找到了一个合适的单间，就是那种没有厅，进门就是卧室的单间。最然房间不大，好在有独立的厨房和卫生间，我当时最看中的是房间比较干净，没有乌漆墨黑脏兮兮的地方，应该是房东刚简单装修过吧，贴了翻新的墙纸，床、热水器、油烟机什么都是新的，所以我当即就租下了。只是事后才意识到，这屋子最大的缺点是，卧室没有窗户，晒不到太阳，只有厨房有窗户，虽然门窗朝南，晾衣服并不方便。而且农民房的水电费价格比普通住宅要高不少，但不管怎么说，在这个地段以这样的价格租到这样的屋子，已经算可以了。周边设施非常齐全，超市，小吃店，公交车站等等要什么有什么，下楼吃早餐步行1分钟，距离地铁站步行也不超过10分钟。<br>大夏天最痛苦的是搬家，这心路历程说多了都是泪。刚搬进去的时候屋子里总有一股潮湿发霉的气味，大概是晒不到太阳的缘故，于是我一方面常开厨房的窗通风，一方面买了紫外线臭氧灯，定期进行杀菌消毒除异味，效果还是棒棒的。虽然之后异味没有了，但到了连续阴雨天，还是觉得到处都有潮湿感，晾衣架都长了白毛，看了很多除湿方式，最后采用了最经济有效的方法，那就是生石灰，买了十几斤生石灰块，放在角落，吸收潮气以后石灰块就会变成粉末，这些功成身退的石灰粉还可以送给房东阿姨种菜用，哈哈~</p>
<p>很多人可能认为独居生活让人觉得孤单，事实上也还好吧，白天有正常的工作社交，晚上下班可以选择和朋友聚餐唱K，也可以自己回到小屋做点简单饭菜，或者下了班直接去健身房什么的，自由度很大啊，很享受这样的状态，在不影响他人的情况下能够按自己的喜好去生活，难道不是最值得高兴的事吗？虽然是租来的房子，但还是可以采取一些软装，将房间布置成自己喜欢的样子，还有比这更棒的嘛？当然，等以后有钱了，我还是会梦想找个有院子或天台，有充足阳光的干净小屋，种种花草养养小动物。</p>
<p>最后再说到一个安全问题，农民房安全系数不高，刚搬进去时晚上睡觉确实担惊受怕了几天，但好在现在城中村监控设施比较完善，门口也都有保安什么的，在淘宝买了一些门窗报警器，以及红外线报警器，不过后来怕晚上起来把自己吓一跳，红外线报警器就没有装。装了门窗报警器也够了，枕头边还有个手动的响亮报警器，哈哈~</p>
<p>再过10天就元旦了，如果说我有什么新年愿望的话，那就是在新的一年里可以租到更理想的高性价比房子~~至于买房神马的，也在考虑中，但肯定得慢慢积累，不光是经济，还有阅历等等，必定是好多年以后的事了。毕竟对大部分中国人来讲，租房子住的幸福感和安全感永远比不上拥有自己的房子。目前呢，就是努力过好当下，嗯！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      租房生活虽不容易，也可以乐在其中
    
    </summary>
    
      <category term="租房" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%A7%9F%E6%88%BF/"/>
    
    
      <category term="租房" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%A7%9F%E6%88%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>5分钟看完一部电影</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/27/geren/5%E5%88%86%E9%92%9F%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%B8%80%E9%83%A8%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/27/geren/5分钟看完一部电影/</id>
    <published>2017-03-27T05:19:29.000Z</published>
    <updated>2017-03-27T05:20:27.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>用正常看一部电影的时间看完了10几部电影，省去细节，只看故事的精彩部分，说电影的人已经帮你把关键好看的地方挖出来，讲述电影的来龙去脉，最后总结和评价，我看他们视频的点击率，比一般的节目视频都会高一些，这样的几分钟说电影好像满受欢迎的。<br><a id="more"></a><br>虽然说看电影就是享受电影的情节气氛，但有时候也挺累，因为课余时间的安排问题，又或则看电影的时候想太多，还可能是看电影的姿势和位置问题，总之，有的人看电影看一半就看睡着了，这倒是很适合看5分钟的，哈哈，还有就是现实有个朋友，他为了节省时间，看电影居然用快进，我说那还有什么意思啊，比这5分钟电影的体验更糟糕，至少5分钟的电影讲述已让你清晰的领悟到电影的故事意义（有些电影太深奥，到最后你还没明白过来故事要表达的意思）。</p>
<p>5分钟电影到底有没有那种气氛？给我的感觉就是没有正常看电影那样心境，但和讲简短故事一样，有所感悟和启发，以及感受到故事的乐趣和中心思想，我甚至很多时候看完5分钟电影，会把电影名字记下来，虽然知道故事的结局，但还是很想花时间去感受一遍完整电影。</p>
<p>记得小时候，每周都会去租片看，租片的时候，我们都会首先看电影标题是否有吸引力，然后再看看电影简介，当然，简介里不会剧透全部内容，并不影响你观赏电影，我想说这5分钟其实和简介差不多，一部电影内容好的话，你算剧透，你也会去感受一下电影的细节，换句话说，通过这种方式快速找电影，也是一个不浪费时间的好选择。</p>
<p>题外话：感谢youtube视频，也感谢那些上传者，这一切还要感谢youtube的点击量收益，如果不是那样，没人吃饱了无私的上传视频节目。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      5分钟看完一部电影
    
    </summary>
    
      <category term="电影" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
    
      <category term="电影" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>努比亚学习OPPO低配高价，或面临重重困难</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/nubiya/%E5%8A%AA%E6%AF%94%E4%BA%9A%E5%AD%A6%E4%B9%A0OPPO%E4%BD%8E%E9%85%8D%E9%AB%98%E4%BB%B7%EF%BC%8C%E6%88%96%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E9%87%8D%E9%87%8D%E5%9B%B0%E9%9A%BE/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/nubiya/努比亚学习OPPO低配高价，或面临重重困难/</id>
    <published>2017-03-26T15:25:25.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T15:27:32.066Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>看到M2售价，我的第一印象是努比亚想钱想疯了。<br><a id="more"></a><br>日前，努比亚在春季发布会上一口气发布M2、M2青春版、N2三款手机，最出彩的倒不是M2加入双摄阵营，而是价格。准确来说，以互联网手机起家的努比亚不再延续高性价比路线，而是像OPPO、vivo靠齐，以低配高价的方式为渠道商留出足够的利润空间，寻求在线下市场破局。</p>
<p>据悉，M2采用骁龙625处理器，售价2699元起；M2青春版、N2处理器均为MT6750，售价分别为1799元、1999元。事实上，搭载骁龙625和MT6750的手机不少，两款处理器常被拿来比较，前者性能更高。不过，二者均未达到高端处理器的水准，努比亚三款新品定价已超出汇率波动和元器件成本上升带来影响的范畴，过高显得诚意不足。</p>
<p>搭载骁龙625的手机主要覆盖中低端市场，包括红米4高配版、OPPO R9s、 Z11 miniS等手机。且不说红米4高配版低于1000元，即便是努比亚去年10月发布的Z11 miniS，定价也不过1499元起，M2画风突变定价2699元起，难免给人留下过于激进的印象。</p>
<p>对联发科芯片最钟情的手机厂商非魅族莫属，魅蓝3、3S、5、U10均搭载MT6750，售价普遍低于1000元，唯一例外的是魅蓝U10高配版定价1199元。除了魅族，OPPO、中兴也较为青睐MT6750。其中，售价最高的是OPPO A59/A59t，与M2青春版同为1799元。</p>
<p>通过对比不难发现，努比亚在模仿OPPO定价策略，M2对标OPPO R9s，M2青春版、N2对标OPPO A59/A59t。无论努比亚官方是否承认，它的的确确在打法上向OPPO靠拢。当然，努比亚此举并不奇怪，也没什么好指责的，因为线下市场将是努比亚提升行业地位的关键所在。</p>
<p>可以预见的是，在与天猫、京东、苏宁线上合作的基础上，今年努比亚将全面发力线下渠道。不过，理想很丰满，现实很骨感，努比亚将面临高端市场和布局国际化的双重挑战。</p>
<p>先说国际化，努比亚总裁里强将像锤子科技创始人罗永浩一样，遭遇曾经吹过的牛逼未能实现的尴尬。2015年6月，努比亚单飞之初，里强在制定3步走战略时信誓旦旦地表示，2017年努比亚成为全球知名品牌。</p>
<p>当时，里强透露，2016年在稳固国内市场的前提下，努比亚将逐渐加大国际价值市场布局，采取线上线下结合的方式进入海外，比如借助知名电商品牌和中兴已有的海外渠道。对于里强提到的价值市场，努比亚总经理倪飞解释道，2016年努比亚在东南亚、拉美和欧洲等重点国家进行渠道布局，实现品牌落地和影响力提升，为后续大规模上量做好铺垫。</p>
<p>综合二者表态，不难看出，2016年努比亚走向海外主要以试水为主，并未上升到战略高度，处于市场摸索阶段，其重心仍放在国内。换言之，受限于策略问题，努比亚国际化布局仍处于初期阶段，收效甚微。即便2016年努比亚All in国际化，想在短短1年内成为全球知名品牌几无可能。</p>
<p>要知道，拥有丰富海外市场经验的华为、联想，经过多年打拼和高投入才在国际市场具备一定知名度，早期与努比亚同处互联网手机阵营的小米国际化3年来，除了风靡印度市场，全球知名度并不高。反观经验和资源相对薄弱的努比亚，放言在今年打响全球知名度，无异于痴人说梦，真实进展是努比亚今年将在国际重点地区有较大动作。</p>
<p>再说高端市场，一般而言，线下渠道比电商更适合销售高端产品，近2年来，努比亚在线下渠道布局上采取高举高打的策略，投入力度之大有目共睹，不仅结盟苏宁，而且大力建设专卖店和销售网点。不过，努比亚面临两大尴尬：线上线下销量占比并未明显缩小、高端产品销量不佳。</p>
<p>前者症结在于努比亚中端产品线上销售胜过线下，去年努比亚发布Z11 mini、Z11 Max、Z11、Z11 miniS四款产品，除Z11之外的三款产品线上销量更为抢眼。在Z11 mini发布之初，努比亚国内业务总经理曾国章曾预测其线上线下销量占比为7:3或8:2，想要缩小线上线下销量差距难度不小。</p>
<p>独立之初，努比亚线上线下销量占比为7:3，半年后即2015年底预计缩小至6：4，2016年目标是达到5：5。我曾在《单飞一周年，努比亚到底过得好不好？》一文中指出，2015年底努比亚线上线下6:4很有可能未达标，2016年实现线上线下5:5面临不小的挑战。</p>
<p>后者症结既不是线下渠道不丰富，也不是产品不尖叫，而是品牌价值不给力。成立4年半以来，努比亚始终未摆脱小众品牌形象，有美誉度但知名度欠缺，导致Z9、Z11两款旗舰产品销量不佳。我隐隐觉得，努比亚并未形成清晰的品牌策略，起初十足的低调范，后来尝试娱乐营销，再后来押宝体育营销，但效果一直不佳。</p>
<p>2016年是努比亚品牌塑造的拐点，当OPPO、vivo、荣耀、360等玩家纷纷发力娱乐营销时，努比亚转向体育营销，这并非出于差异化竞争的考量，而是2015年其重金冠名《前往世界的尽头》《出发吧爱情》栽了跟头，这两档不温不火的真人秀并未给Z9销量带来明显提升。</p>
<p>随后，努比亚决定押宝体育营销，签约足球巨星C罗、赞助苏宁足球俱乐部，这种孤注一掷的举动更像是一场冒险，不禁让人担心其前景。一是体育营销受众主要以男性为主，努比亚的男女受众比例原本就已失衡，完全走体育营销路线，无疑将加剧这一态势，即便其在后续产品、营销中增加更多女性元素也无法改变这一现状。</p>
<p>二是体育营销无法达到娱乐营销深入人心的宣传效果，签约C罗+冠名苏宁这一营销组合有一定的局限性，症结在于高估C罗影响力，其固然知名度高，但显然不如国内娱乐明星抢手，而且其一直未现身努比亚发布会站台，给努比亚品牌加分有限，反观娱乐明星老少皆宜，可大幅提升努比亚的知名度和覆盖面。</p>
<p>众所周知，手机行业主要围绕产品、品牌、渠道三大环节展开竞争，手机厂商三者齐发力核心竞争力才能迈上新的台阶，努比亚在强化产品优势、补齐渠道短板后，品牌塑造这一薄弱环节未能取得突破，如今效仿OPPO低配高价策略抢占线下市场，没有品牌价值的支撑，激进扩张或面临重重困难，没有成为OPPO的命。</p>
<p>一个残酷的事实是，OPPO强势崛起并非流于低配高价、娱乐营销这一表象，其长期修炼内功铸就的精髓可不是努比亚能轻易学来的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      努比亚学习OPPO低配高价，或面临重重困难
    
    </summary>
    
      <category term="努比亚" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%8A%AA%E6%AF%94%E4%BA%9A/"/>
    
    
      <category term="努比亚" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%8A%AA%E6%AF%94%E4%BA%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第六百一十六节:飞刃摄敌</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/guzhenren/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%80%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%8A%82_%E9%A3%9E%E5%88%83%E6%91%84%E6%95%8C/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/guzhenren/第六百一十六节_飞刃摄敌/</id>
    <published>2017-03-26T15:16:59.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T15:23:30.510Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一番苦战，斗智斗力，方源终于突破天庭的埋伏，逃进光阴长河之中。<br>一出大阵，方源就感觉到维持逆流护身印艰难了数倍，他连忙停用此招，换成宙道杀招冬裘。<br><a id="more"></a><br>仙道杀招见面曾相识！<br>下一刻，方源变作了太古年兽。<br>因为是在光阴长河中变化，变化道也受到大环境的压制。虽然成功催动了此招，但是仙元的消耗是正常情况下的数十倍！<br>幸好见面曾相识的核心，乃是态度蛊，只需消耗心力。因此整体上，见面曾相识对于仙元的消耗并不多，方源还勉强能够承受。<br>扑通。<br>方源变作一条太古年蛇，钻入光阴长河中，迅速游走。<br>“终于是突出重围，撞破了宙道大阵。”方源心中一阵庆幸。<br>刚刚的情况，非常危险，时间拖得越久，天庭的防守就越加严密，方源生还的可能性就越低。<br>这一次能够突围，有两大因素最为重要。<br>首先是方源借助宙道分身利用智慧光晕，勘破了宙道大阵。利用智慧光晕，方源的智道水准，远超天庭一方的想象，这才打了对方一个猝不及防。<br>其次是五指拳心剑。方源修为达到八转，有了自己的白荔仙元之后，就能够运用慧剑仙蛊。这只仙蛊本来就是五指拳心剑的核心之一，因此方源能够将五指拳心剑推上第四剑。这是目前的能力极限，要发出第五剑，方源还需要其他的核心剑道仙蛊。<br>“八转仙元消耗很多了。”方源视察仙窍，仙元储备已经降低到了警戒线附近。<br>尽管方源的至尊仙窍，时间流速快，积攒出白荔仙元的效率很高。但是此番接连大战，尤其是刚刚一战，和威猛老者厉煌苦战，突破天庭的宙道大阵，消耗极多。<br>“先撤为妙！”这种情况下，方源脑海中只有这个念头。<br>这是最明智的抉择，死磕下去，绝对是愚蠢的。<br>“方源，哪里走！”背后忽然传出吼声。<br>方源转头一看，顿时心头一跳。<br>只见三座仙蛊屋，联袂追来，气势汹汹。<br>左边那座，便是恒舟，船楼高耸，乘风破浪。甲板上，八转蛊仙清夜，七转蛊仙四旬子等人众志成城，正气凛然。<br>中间这座，乃是三秋黄鹤台。清秀飘逸，橙黄的屋檐飞角，如鹤展翅。仙蛊屋表面又时刻笼罩着三层秋日的光晕，玄妙非凡。<br>右边那座，则是鲨流撬。巨撬雪白如玉，站着一位八转蛊仙，身着湛蓝星甲，容貌粗犷。撬前有着七头巨鲨，森白锯齿，拖拽着巨撬，奔袭如飞。<br>“三座七转仙蛊屋，至少三位八转蛊仙，七转强者数量不明……”方源一颗心不断地往下沉。这一刻，他彻底感受到了天庭要铲除他的巨大决心！<br>方源尽管变作太古年蛇，但速度不成。这一次仙蛊屋雏形也毁了，令他难以隐藏。<br>双方距离不断缩短，三座仙蛊屋各有攻势，遥遥击来。<br>方源催动秋毫杀招，背后犹如长着眼睛，灵活躲闪。<br>实在躲闪不开，就用冬裘杀招硬抗。<br>冬裘杀招在光阴长河的增幅下，还要计算上方源一身宙道道痕，表现出惊人的防御威能，虽不及逆流护身印的巧妙，但也能和其媲美。<br>“这样下去，可不妙！”局势不断恶化，方源苦思对策。<br>落魄印酝酿的时间有些长，放在光阴长河中，会更甚一筹，并且威能还要受到削减。再加上天庭一方定然是满心戒备，指望落魄印改变局势，希望不大。<br>万我、万蛟、力道大手印、阎帝等等，亦是如此。<br>方源可以依仗的，唯有春剪、夏扇等宙道手段了。<br>但是追杀方源的这三座仙蛊屋，一个个坚如堡垒，春剪、夏扇一时间都奈何不得。<br>纠缠中，方源仙元储备迅速下降，情势越来越危险。<br>天庭一方一路追杀方源，士气如虹，神情振奋。<br>忽然，前方的河面上，发生异变，出现了一道道的巨大喷泉。<br>“糟糕，这是突泉河段！”<br>“这魔头精通运道，运势惊人，极难斩杀。果不其然，在这里出现了变故！”<br>“都跟上，绝不能让他逃了。”<br>天庭一方纷纷大吼，脸上均流露出紧张神色。<br>方源一头扎进突泉河段之中。<br>突泉非常危险，有着宙道威能。规模若大一些，完全能够危急八转蛊仙的性命。<br>寻常时候，方源定是避之不及，但这个时候，突泉河段却成了他逃生的希望。<br>太古年蛇在河中蜿蜒游走，突泉在方源的身边一次次爆发，带给他的实际干扰并不多。<br>方源拥有察运仙蛊，至尊仙体道痕又不互斥，他可以明显地感受到，自己的运势在不断地剧烈下滑。<br>运道平时不显威能，这一刻终于展现出了玄妙。<br>天庭一方的三座仙蛊屋，追击的极其辛苦。<br>刚进入突泉河段，恒舟和三秋黄鹤台就几乎同时中招，被突泉顶飞上去。<br>好不容易俯冲下来，鲨流撬也跟着中招。<br>方源遇到的往往都是六转层次、七转层次的中小型突泉，天庭一方却是连连遭遇八转层次的大突泉。<br>方源虽然磕磕碰碰，多少被突泉干扰，但天庭一方却是像虚弱的病人来攀登崇山峻岭。两者之间的遭遇，形成明显的对比，让天庭蛊仙几乎脸色如锅底般黑，心口烦闷，几乎气得要吐血。<br>“看来这一次，凤九歌并不在追杀的队伍里。”方源心中渐渐了然。<br>琅琊攻防战，方源见识到了凤九歌的运势，十分强劲，自己都压制不了他。<br>若是他在这里，天庭一方的遭遇就绝不会如此狼狈。<br>一路有惊无险，方源冲出突泉河段。<br>在他身后，鲨流撬、三秋黄鹤台已经被他甩得远远，唯有恒舟勉强跟得上，不久也冲出了突泉河段。<br>没有了阻碍，恒舟速度暴涨，迅速拉近和方源的距离。<br>“这样下去根本走不脱！”方源眼中闪过一抹电芒，决心一定，忽然停下转身对战。<br>见方源不逃，恒舟上一干蛊仙均是大喜过望，但下一刻他们又露出满脸的警惕戒备之色。<br>旬果子更是叫道：“大家小心，魔头不退而战，定然是有什么阴谋手段！”<br>她话语刚落，方源的杀招已经催动出来。<br>仙道杀招光阴飞刃！<br>这一招还只是七转层次，但受到方源一身宙道道痕的增幅，威能爆照上百倍，同时又在光阴长河之中，立刻飙升到近乎八转的层次。<br>一瞬间，为首的八转蛊仙清夜感受到致命的威胁，浑身上下汗毛炸立，心脏狠狠收缩，连忙躲闪！<br>但光阴飞刃的速度之快，比五指拳心剑还要更胜一筹，方源刚刚发出，飞刃已经来到清夜的面前。<br>恒舟上当然有着防御，但光阴飞刃如透薄纸也似，轻易洞穿！<br>“这一招不是早已经失传了吗？他怎么会这一招！难道我要死在这里？！”刹那间，清夜满脸惊骇之色，陷入到深深的绝望当中。<br>“让我来！”危难关头，旬果子挺身而出，站到清夜面前。<br>呃！<br>旬果子浑身剧烈一颤，被光阴飞刃射中，双眼瞪大无关，扑通一下栽倒在甲板上。<br>“呼呼呼！”清夜大喘粗气，满身冷汗，侥幸拾得一命。<br>“旬果子仙友……”清夜脸色苍白，流露出深切的感动之色。<br>其余三旬子相互对视一眼，神情从容淡定。<br>他们觉得：旬果子以身挡刃，替清夜去死，换得这位八转蛊仙好大的人情，绝对有赚无赔。<br>“清夜大人，无须介怀。我等拥有独到手段，可以将四妹再次复活。”上旬子微笑道，故意示以真诚。<br>哪知清夜却缓缓摇头，面色沉重至极地道：“你们的手段，我多少能揣测一些奥妙。恐怕这次你们的杀招要无效了。”<br>三旬子惊愕，急问：“大人何意？还请详说。”<br>“这是薄家的杀招，当年令整个中洲胆寒，名为光阴飞刃。”清夜说着，神情复杂，难掩余悸。<br>“什么？”<br>“竟是此招！”<br>三旬子纷纷脸色剧变，一个个浑身颤抖起来，惊慌失措，再无之前的云淡风轻。<br>“不，不可能，这一招不是明明已经失传了？”上旬子摇头不止，不相信清夜的话。<br>“但事实就是如此，停止追击。”清夜深呼吸一口气，面色惨然。<br>“大人！”其余七转蛊仙顿时大叫，明明方源就在眼前，这次多好的机会，杀了这魔头，可是泼天的大功劳！反之，若是放走了他，众仙身上的罪责也绝对不小。<br>但清夜却是决心已定。<br>“三座仙蛊屋中，恒舟速度最快，但防御较为薄弱。你们也看到了，抵御不住方源的光阴飞刃！”<br>“我们追下去，只会让方源一一点杀了我们，反倒是将恒舟送给他去。还有一点，我的仙窍已是空窍，但你们却有着一身积累，万万不能滋养了魔头。”<br>若是此刻，除了恒舟之外，还有另外的仙蛊屋，清夜或许还会继续追杀。<br>但现在这种情况，追杀上去，根本没有一丝胜利的希望。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第六百一十六节:飞刃摄敌
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>AWS 的 S3 故障回顾和思考</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/aws/AWS_%E7%9A%84_S3_%E6%95%85%E9%9A%9C%E5%9B%9E%E9%A1%BE%E5%92%8C%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/aws/AWS_的_S3_故障回顾和思考/</id>
    <published>2017-03-26T10:56:41.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T10:59:09.342Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>继Gitlab的误删除数据事件没几天，“不沉航母” AWS S3 （Simple Storage Service）几天前也“沉”了4个小时，墙外的半个互联网也跟着挂了。如约，按 AWS 惯例，AWS今天给出了一个简单的故障报告《Summary of the Amazon S3 Service Disruption in the Northern Virginia (US-EAST-1) Region》。这个故障简单来说和Gitlab一样，也是人员误操作。先简单的说一下这份报中说了什么。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="故障原因"><a href="#故障原因" class="headerlink" title="故障原因"></a>故障原因</h2><p>简单来说，这天，有一个 AWS 工程师在调查 Northern Virginia (US-EAST-1) Region 上 S3 的一个和账务系统相关的问题，这个问题是S3的账务系统变慢了（我估计这个故障在Amazon里可能是Sev2级，Sev2级的故障在Amazon算是比较大的故障，需要很快解决），Oncall的开发工程师（注：Amazon的运维都是由开发工程师来干的，所以Amazon内部嬉称SDE-Software Developer Engineer 为 Someone Do Everything）想移除一个账务系统里的一个子系统下的一些少量的服务器（估计这些服务器上有问题，所以想移掉后重新部署），结果呢，有一条命令搞错了，导致了移除了大量的S3的控制系统。包括两个很重要的子系统：</p>
<p>1）一个是S3的对象索引服务（Index），其中存储了S3对象的metadata和位置信息。这个服务也提供了所有的 GET，LIST，PUT 和DELETE请求。</p>
<p>2）一个是S3的位置服务系统（Placement），这个服务提供对象的存储位置和索引服务的系统。这个系统主要是用于处理PUT新对象请求。</p>
<p>这就是为什么S3不可访问的原因。</p>
<p>在后面，AWS也说明了一下故障恢复的过程，其中重点提到了这点——</p>
<p>虽然整个S3的是做过充分的故障设计的（注：AWS的七大Design Principle 之一 Design for Failure）—— 就算是最核心的组件或服务出问题了，系统也能恢复。但是，可能是在过去的日子里 S3 太稳定了，所以，AWS 在很长很长一段时间内都没有重启过 S3 的核心服务，而过去这几年，S3 的数据对象存储级数级的成长（S3存了什么样数量级的对象，因为在Amazon工作过，所以多大概知道是个什么数量级，这里不能说，不过，老实说，很惊人的），所以，这两个核心服务在启动时要重建并校验对象索引元数据的完整性，这个过程没想到花了这么长的时候。而Placement服务系统依赖于Index 服务，所以花了更长的时间。</p>
<p>了解过系统底层的技术人员应该都知道这两个服务有多重要，简而言之，这两个系统就像是Unix/Linux文件系统中的inode，或是像HDFS里的node name，如果这些元数据丢失，那么，用户的所有数据基本上来说就等于全丢了。</p>
<p>而要恢复索引系统，就像你的操作系统从异常关机后启动，文件系统要做系统自检那样，硬盘越大，文件越多，这个过程就越慢。</p>
<p>另外，这次，AWS没有使用像以前那样 Outage 的故障名称，用的是 “Increased Error Rate” 这样的东西。我估计是没有把所有这两个服务删除完，估计有些用户是可以用的，有的用户是则不行了。</p>
<p>后续改进<br>在这篇故障简报中，AWS 也提到了下面的这些改进措施——</p>
<p>1）改进运维操作工具。对于此次故障的运维工具，有下面改进：</p>
<p>让删除服务这个操作变慢一些（陈皓注：这样错了也可以有时间反悔，相对于一个大规模的分布式系统，这招还是很不错的，至少在系统报警时有也可以挽救）<br>加上一个最小资源数限制的SafeGuard（陈皓注：就是说，任何服务在运行时都应该有一个最小资源数，分布式集群控制系统会强行维护服务正常运行的最小的一个资源数）<br>举一反三，Review所有和其它的运维工具，保证他们也相关的检查。<br>2）改进恢复过程。对于恢复时间过长的问题，有如下改进：</p>
<p>分解现有厚重的重要服务成更小的单元（在 AWS，Service是大服务，小服务被称之为 Cell），AWS 会把这几个重要的服务重构成 Cell服务。（陈皓注：这应该就是所谓的“微服务”了吧）。这样，服务粒度变小，重启也会快一些，而且还可以减少故障面（原文：blast radius – 爆炸半径）<br>今年内完成对 Index 索引服务的分区计划。</p>
<p>相关思考<br>下面是我对这一故障的相关思考——</p>
<p>0）太喜欢像Gitlab和AWS这样的故障公开了，那怕是一个自己人为的低级错误。不掩盖，不文过饰非，透明且诚恳。Cool!</p>
<p>1）这次事件，还好没有丢失这么重要的数据，不然的话，将是灾难性的。</p>
<p>2）另外，面对在 US-EASE-1 这个老牌 Region 上的海量的对象，而且能在几个小时内恢复，很不容易了。</p>
<p>3）这个事件，再次映证了我在《关于高可用的系统》中提到的观点：一个系统的高可用的因素很多，不仅仅只是系统架构，更重要的是——高可用运维。</p>
<p>4）对于高可用的运维，平时的故障演习是很重要的。AWS 平时应该没有相应的故障演习，所以导致要么长期不出故障，一出就出个大的让你措手不及。这点，Facebook就好一些，他们每个季度扔个骰子，随机关掉一个IDC一天。Netflix 也有相关的 Chaos Monkey，我以前在的路透每年也会做一次大规模的故障演练——灾难演习。</p>
<p>5）AWS对于后续的改进可以看出他的技术范儿。可以看到其改进方案是用技术让自己的系统更为的高可用。然后，对比国内的公司对于这样的故障，基本上会是下面这样的画风：</p>
<p>a）加上更多更为严格的变更和审批流程，</p>
<p>b）使用限制更多的权限系统和审批系统</p>
<p>c）使用更多的人来干活（一个人干事，另一个人在旁边看）</p>
<p>d）使用更为厚重的测试和发布过程</p>
<p>e）惩罚故障人，用价值观教育工程师。</p>
<p>这还是我老生长谈的那句话——如果你是一个技术公司，你就会更多的相信技术而不是管理。相信技术会用技术来解决问题，相信管理，那就只会有制度、流程和价值观来解决问题。（注意：这里我并没有隔离技术和管理，只是更为倾向于用技术解决问题）</p>
<p>最后，你是要建一个 “高可用的技术系统” ，还是一个 “高用的管理系统”？ ;-)</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      AWS 的 S3 故障回顾和思考
    
    </summary>
    
      <category term="AWS" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/AWS/"/>
    
    
      <category term="AWS" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/AWS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>以后便是客人了</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/shenghuo/%E4%BB%A5%E5%90%8E%E4%BE%BF%E6%98%AF%E5%AE%A2%E4%BA%BA%E4%BA%86/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/shenghuo/以后便是客人了/</id>
    <published>2017-03-26T09:53:35.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T09:55:30.620Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又是一年的七月十五，往年这个时候我应该在村里上坟。<br><a id="more"></a><br>但是今年我却在单位上班。<br>以往的“套路”是我早上九点多从城里出发回村儿集合，然后备齐各种“金银细软”以及食物，然后集合全家的男人们去上坟。但现在大家都分开住了，距离交通工具也不充足。所以今年我就没去了。<br>房子没被征收之前，院子里住着叔叔一家，爷爷还有两个姑姑。但是前几天村儿的房子被征收了，之后大家都各自分散开了住了，因为爷爷年纪大了上楼不方便，也不喜欢住楼房，所以决定先跟着大姑住一段时间。大姑家的院子虽然不大但是拾掇的还不错。<br>叔叔和姑姑分别住在了城里不同的两个小区里，都是四楼。姑姑们住的这个四楼还是顶层，一进门感觉就像在蒸桑拿一样。<br>这次征收是Gov的行为，所以是挡不住的。那就搬吧！<br>在搬家的过程中每天都是被哭声吵醒的。<br>抛去经济利益不说，村里的老人对自己的房子那是有感情的。一砖一瓦都是自己辛辛苦苦“打闹”下的。<br>有的更是自己一砖一瓦亲手盖起来的，有一结拜他家的房子就是父子三个一砖一瓦亲手盖的。<br>这多年的感情很难割舍的。</p>
<p>我生在这里，长在这里。然而现在这里什么都没有了。<br>我上初中以前家里是瓦房，院子里全是树。有大的有小的。夏天出门的时候还需要一根棍子，因为院子里吊着好多毛毛虫。<br>后来房子重建了，好多大树都砍了。只剩下一棵我最不喜欢的枣树（因为它小，还没有其它树茂盛）和一颗小香椿树。<br>然而就是我最不喜欢的枣树也至少一百岁了。</p>
<p>爷爷的怀表小时候经常拿来玩，然后我想看看它里面是什么。然后给了两板砖。<br>现在上上发条还能听见滴答滴答的声音。</p>
<p>搬家的过程中还发现很多东西，有些送人了，有些卖了，有些扔了，有些留下了。<br>老爸说以后也只有在正月初三、清明节、七月十五、十月初一这几天扫墓上坟的时候回去看看了。<br>以后我们在村儿就是客人了…</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      以后便是客人了
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>垃圾的小米售后服务</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/xiaomi/%E5%9E%83%E5%9C%BE%E7%9A%84%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E5%94%AE%E5%90%8E%E6%9C%8D%E5%8A%A1/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/xiaomi/垃圾的小米售后服务/</id>
    <published>2017-03-26T09:48:55.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T09:49:55.750Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最新买了个小米盒子增强版和小米路由器，这两个东西的使用感受以后有机会再说，这次主要是想吐槽下小米的售后问题，小米的售后实在是差。怪不得有报告研究称小米是最烂的售后服务。我本身之前是最讨厌小米这种饥饿营销方式的，而且国产山寨的名头深深套在我脑海里。所以很长的一段时间我都不喜欢这公司的，直到年前买了个小米盒子1S，用着没什么问题性价比又高，开始对其印象改观。但最近买的小米盒子增强版和路由器就让我不爽了。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="小米快递补偿"><a href="#小米快递补偿" class="headerlink" title="小米快递补偿"></a>小米快递补偿</h2><p>说正题，小米盒子增强版到货后，插电源使用，发觉电源适配器有很大的不规则的电流声，果然不敢使用，第二天换货，经协商只寄电源适配器。我寄的是顺丰23元，它给我的快递补偿最高15元，我认了。谁知道过了三天寄回来的电源适配器竟然不是增强版的电源适配器，给我寄错货。我马上电话客服，TMD的到晚上才给我回复让我再寄过去给我换，又浪费我23元了。久等寄回来电源适配器了，我就分别在5月29日和6月1日申请快递补偿，网站上写着清清楚楚明明白白的1-3个工作日内处理。谁知道半个月了都没有补偿，大概8、9号是联系过客服，说已经到达财务那边很快就会处理了，现在半个月了，我果断骂客服，星期五早上电话骂了，星期六早上就是今天给我电话了，说我的补偿已经打款了。我马上打开农行app查看，原来星期五旁晚就打款了。小米这贱货就是这个鸟样。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      垃圾的小米售后服务
    
    </summary>
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>微信小程序</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/weixin/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%B0%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/weixin/微信小程序/</id>
    <published>2017-03-26T09:45:32.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T09:47:04.416Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前就有看到微信小程序的内测，如今微信这么受欢迎，很多开发者和微商也很关注微信的新功能，作为喜欢探测新鲜事物的用户来说，也非常期待微信小程序的进展，毕竟对喜欢网页的网友来说，更添一点色彩，总之，web程序员的春天来了。<br><a id="more"></a><br>微信是使用JavaScript网络脚本语言，被数百万计的网页用来改进设计、验证表单、检测浏览器、创建cookies，以及更多的应用，是因特网最流行的脚本语言，当然，微信还起了个名字叫welang语言，因为里面很多自定义函数组件都需要用到指定的代码，不过看那些开发者尝鲜后都说开发工具挺爽，简单易用，传送门。</p>
<p>如果你想体验微信小程序的话，你必须下载最新的微信，然后在朋友圈搜索小程序，就可以体验一下官方提供的Demo开发，当然，你也可以搜索其他小程序，比如搜索：豆瓣评分，还有一些你能想象得到的app市场程序。</p>
<p>本来想使用微信小程序来连接自己的博客，目前也没看到有人这么做，无奈下载了开发工具无法运行在winxp（又被我改回XP囧），提示错误，但我在虚拟机win7里运行居然关闭系统了，NB啊~ 目前还无法解决，只能先观望了，我是在想是否能微信用户在小程序里直接使用微信账号评论，这应该没问题吧！好吧，本人也是菜鸟，坐等有人研究代码拿出来分享哈！</p>
<p>当然，微信小程序的存在不仅仅是为那些微商服务，还有一个好处是可以提供一个简单方便的共享互通的平台，比如android和ios系统的互通，开发者不用独立开发一个APP，小程序的难度及成本更低了。</p>
<p>举个简单例子，比如我平时会用到豆瓣评分，那么通常你需要打开网页去搜索，又或者下载一个APP，但APP里面有很多你不需要的功能，也许你也不希望安装app占用你的手机空间，又或则没有广告和后台程序的干扰，你或许会说，那为什么不用网页去搜索啊，但是登录方面和操作的便携性显然没有微信里面直接操作来的方便，不得不说，微信小程序也在冲击着APP市场。</p>
<p>好吧，我也是昨天刚尝试了微信小程序，当然或许你会高估了它，它毕竟只是提供方便的小程序，大家有什么想法也可以交流下。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      微信小程序
    
    </summary>
    
      <category term="微信" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%BE%AE%E4%BF%A1/"/>
    
    
      <category term="微信" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>性感不是是是骚</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/wenyi/%E6%80%A7%E6%84%9F%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%98%AF%E6%98%AF%E9%AA%9A/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/wenyi/性感不是是是骚/</id>
    <published>2017-03-26T09:39:25.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T09:43:12.913Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为这篇文章的标题我估计会有不少人点击进来一探究竟吧？性感~、骚~这俩词能直接穿透直男外表虚伪的防御，与其内心的小九九产生共鸣，女士们也会因为认同感与好奇点击进来观花走马！其实在写这篇“性感不是是是骚”文章之前已经写了一篇关于我自己从外地城市转移回湘工作的计划与行程，还有2016年这一年在自己身上发生关于工作、情感、家庭的各种际遇，就快要写完发表了，我思前想后又仔细琢磨了一下，想想还是算了，作废吧，众生皆苦难、何苦又予人增烦忧，万字笔记删除之~~~<br><a id="more"></a><br>言归正传，写这篇“性感不是是是骚”只是陈述自己青春岁月中所经历的一些小小的片段，当然如果能够帮助见文者提供不同的见解或是理清部分思路，也是极好的，毕竟每个人的认知、思想和品味还有成长的环境都是不相同的嘛！</p>
<h2 id="先说说思想"><a href="#先说说思想" class="headerlink" title="先说说思想"></a>先说说思想</h2><p>就从我10岁左右，发生的一件有趣的小事说起吧。那时候我家还在种农田，有一天傍晚我爸在农田里编稻草绳，呼唤我过去帮忙。起初俩父子聊着都还挺很愉悦，不记得当时是说的什么，然后我回应一句凡事都有它的两面性，我的记忆中显示从我说完这句开始我看的出我爸就不愉悦了，当时他也给我解释不通？或者是什么其他原因不给我解释？。<br>双方思想上出现代沟不管做什么肯定会发生摩擦，这句话无论是当初还是现在一样适应吧？<br>因为我不小心走神递稻草的时候刚刚好戳到我爸爸的眼睛，我爸爸当时就“炸”了，顺手就抚摸了一下我那可爱惹人爱的脸蛋，我站起来捂着脸蛋哭腔着问，我说错了什么嘛？我爸爸站起来就说小兔崽子萝卜大一坨还两面性。当时看我爸爸那个架势接下来会发生什么，对我肯定不会太友好，我一看情形不对肯定要跑啊，我爸爸就在后面追着说要好好教育我，我边跑边想啊，我能跑那里去？想来想去只有跑到管的住我爸爸的太姥爷家了。然后把发生的事情给我太姥爷说了一遍，等我爸爸追过来后，我太姥爷说你儿子说的没错嘛。<br>正是我说的这种两面性，我爸爸不认同给我思想上产生了怀疑，难道真的没有两面性？我当时应该是很矛盾的，我没有选择与爸爸沟通，那时候也确实是害怕我爸爸再给我那可爱惹人爱的脸蛋上戳那么几下手指印。我选择了自己去求知，那里求？生活实践中还有书本中，毛主席不是教导过我们嘛：实践是检验真理的唯一标准。<br>所以，当有某种立意或观点出现时，要先把它放到实践中去印证它的可行性。如果不成立，就不是真理。如果多次成立，就近于真理。但是真理是不太可能出现的。所以，时间在变，环境在变。在某时某事上可以成立的理论，也许时过境迁就不会成立了。所以真理也要依存于情、景、时、事。<br>后来我可以确认的是我爸爸观点没有问题，我的观点也没有问题，只是双方所处在的环境不尽相同罢了。但我认为无论怎样这都不能成为解决思想问题的唯一方法，不能用“代沟”这词来代替思想不前进者的佐证！<br>我爸爸是受过高等教育的，我说这个故事的不是说我爸爸没文化没思想。只是想借此文告诉见文者高教育不等于是高思想，但高思想绝对能认同高教育，就像文章的标题一样，性感不一定就是骚，但凡是你觉得骚的肯定性感！</p>
<h2 id="再说说品味"><a href="#再说说品味" class="headerlink" title="再说说品味"></a>再说说品味</h2><p>骚是什么？骚是修养，是品德，骚是文明发展的催化剂，可以说从盘古开天至今，人类都是因为这个骚才繁衍生息。<br>金刚经里面有一段菩提与佛的对话，原文是“佛告須菩提：如來滅後，後五百歲有持戒修福者，於此章句能生信心，以此為實。當知是人不於一佛二佛三四五佛而種善根，已於無量千萬佛所種諸善根。”这段话是菩提对佛法的传承对佛问的问题，然后佛给菩提的回答，佛的意思是说“不要这样说，即使如来去世五百年后，如果有人能够持戒修福，能于此经文章句生出信心，以此为真实修行，那这个人福德就大了去了！这绝不是由一佛二佛三四五佛前种植的善根，而是经由无量无数的佛前种下善根，才能听到”。<br>或许这段对话很多人看不懂也理解不透，没关系，中国历史渊长，前者还有古人呢。<br>我想很多朋友都看到或是听到过“江山代有才人出，各领风骚数百年”这句诗，从这里开始骚字就开始出现了，但这里的骚并非我们现在理解的骚，但其中心思想是一样的，这句诗里的风骚在古代实际上指的指两部书，诗经（因为诗经最好的篇章是《国风》，所以可以用风来代表《诗经》）和《离骚》，到后来风骚变成了学问的代名词，“文人”也就可以称为“骚客”。如果某人喜欢卖弄学问的话，那么就说他“卖弄风骚”，在此之前风骚都还与女人没半毛钱关系，也不知道是什么缘由在明清时期风骚竟由形容文人变成形容女人了，说一个女人水性杨花就说她“风骚”，某女子卖弄姿色也叫“卖弄风骚”。从这里开始，风骚就从褒义词变成了贬义词，话说时代能改变人，其实更多的是人改变了时代，其实风骚本意是指风趣、幽默、情趣的意思，换做是现在风骚也是指幽默、情趣、有品味、有思想，只是现在的人们被上一段历史遗留的问题魔障了心智，现在你说人风骚基本上等同于骂人爹娘一样，当然，仅泛指女性，大多数男人对此倒是死猪不怕开水烫一样无所谓之~真的是无所谓吗？不见得吧？<br>要知道风骚本身是褒义古时候文人墨客的，曾经又是男权社会，现在的男人都觉得没什么，那是因为骚是褒义词，后来因为历史的演变，把风骚这词专指为不良作风的女性，要知道在男权社会下女性本身就没有话语权和选择权，被扣上这么一个大帽子是对其多大的人格侮辱啊，当时的重点只是指为不良作风的女性，时间的延长、现在基本上风骚这词全是泛指女性。<br>古有三宝：媒人、指腹，和发小，70年代有三宝：电视、单车、和怀表，90年代有三宝：车子、房子、和票子，现在有三宝：品味、特点、和特长！<br>以上这段一定要高度认知、认知、认知、重要的事情说三遍，是认知不是认识，别理解错了。<br>可能很多人会认为这是社会发展的需求、我到觉得是男权文明向女权文明的演变历程，与其说文明在提高，到不如说是文明在倒退，要知道现在的三宝我们古人早就会玩了，我们再看看现在的这个世界，放眼看去全是直男癌患者，不对直男癌只在中国有，这是从什么开始有的、为什么说是在倒退、该如何去改正、下面慢慢细说。<br>直男癌最常用的挡箭牌是传统道德，并不是说传统有什么不好，相反传统流传下来都是好的，比如我们小时候吃饭我爸爸就教导我吃饭不要吧唧，筷子要拿正确，吃饭不能跷二郎腿，也不能斗腿，睡觉躺直，不吹口哨，吃饭不说话等等。俗称吃有吃相，站有站相，坐有坐相。这些都是好的传统，放在现在来讲，这些很多人早就丢下了，现在反而反回来去学习。<br>说到品味，很多女性会联想到欧洲国家，其次西方国家，还有日本韩国新加坡。要我说这些国家和我们中国人谈品味连谈的资格都没有，我这话并不是说我也有直男癌，只是我实事求是而已，现在我来普品。无论是物质上还是精神上我们中国古人早就超越了现在世界上所有的国家，我们古人有琴棋书画，有旗袍，就光这两点无论思想还是品德就能征服全世界，但我们现在的男同胞不知道就怎么了，竟然什么都不会、武也不行、文也不行，真的真的是真的什么都不行了吗？<br>现在很多男士找不到女朋友或是女性不愿意随随便便嫁人的大多是因为现在中国男人没品味，很多男士找不到老婆还反说现在的女性现实，其实这完全是直男癌举着传统道德旗子给女性盖的锅，仔细想想中国女人和中国男人活在一个世界真是够倒霉的。看到这里千万别有什么认同感，我在很多时候都说过存在即合理，中国男人变成现在这幅模样完全是自作自受，要知道中国人有句老话叫做女孩要从小富养，男孩要穷养，正是这句话给原本就不开放闷骚的男权思想加上了霜。我们都知道饿了要吃饭，吃饱了就需要精神上的满足，而在中国男人身上出现了断层，就现在来看还是很多男人认为物质才是基础的保障，当然这样认为是没错的，只是太偏激了，太独断了，而中国女性从古至今无论是物质上还是精神上都没有出现断层，也正是因为如此照就了现在中国男女思想境界完全就不相同，就算是这种不相同的情况在时时刻刻发生，很多中国女性也还是被逼的没有办法走上了古人说媒的道路。<br>直男到底还有没有救？<br>要我说还是有救的。不过谁都没能力去救某一群人、或是一个人，只能自己救自己，前提得还是你觉得自己还有救。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      性感不是是是骚
    
    </summary>
    
      <category term="文艺" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%96%87%E8%89%BA/"/>
    
    
      <category term="文艺" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%96%87%E8%89%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何评价朱镕基改革？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/zhongguo/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%84%E4%BB%B7%E6%9C%B1%E9%95%95%E5%9F%BA%E6%94%B9%E9%9D%A9%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/zhongguo/如何评价朱镕基改革？/</id>
    <published>2017-03-26T02:51:05.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T03:00:00.896Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>朱镕基是邓之后真正搞过改革的人，在当时环境下，他改革的大方向没问题，效果也是有的。可惜的就是任期太短，后续改革没跟上，而且最糟糕的是改革停在了最不该停的地方，以至于之后十年成了腐败最重的十年，到现在都余毒未消。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="1-关于政治改革。"><a href="#1-关于政治改革。" class="headerlink" title="1.关于政治改革。"></a>1.关于政治改革。</h2><p>其实朱所谓的政改，并未对体制做出什么改变，主要就是裁员。98年上任之后，开始中央政府的裁员，要求中央各部都裁员一半。但这个裁员也不是小事，人员安置就是个大问题，拖拖拉拉弄了几年，一个任期就结束了。本来中央政府裁员完成后应该接着向下裁员，省市县乡一级一级进行。但朱的任期一结束，这个工作也就停了，地方各级政府等于说逃过一劫呀。而且比较糟糕的是，基层政府的用人制度也没能完善。即使是到了现在，基层政府的人员录用仍然有公考之外的其他途径。现在反思一下的话，与其大规模裁员，还不如当时就完善公务员录用制度，卡住用人一关，或许十年之后效果反而更好。</p>
<p>另外再说一句，当时也不是没有想过政府转型，也进行过一些尝试。比如说体育总局，当时按项目成立管理中心，但那其实只是一种改革中间状态，在市场化之前过渡一下。但朱卸任之后这项工作也停了，过渡了十几年，一直到去年年底足球运动管理中心才被注销，篮协也在向市场化方向发展。体育都是如此，可以想见其他领域的改革有多难。</p>
<h2 id="2-关于国企改革。"><a href="#2-关于国企改革。" class="headerlink" title="2.关于国企改革。"></a>2.关于国企改革。</h2><p>这个问题争议最大，下岗工人肯定会大骂朱，受益者会偷着乐，但大多数人也都是看个热闹。至于这个政策效果如何，还得结合时代背景来看。朱上台的时候，是中国国企最困难的时期。那时候不只是有现在大家比较熟悉的大型国企，还有大量的小型国企，很多都处于实际破产的状态，工人早都各寻出路了。如果是现在，企业还能卖点地，搞点房地产开发，起码工人的生计不成问题。但在当时而言，房地产刚刚起步，卖地都卖不上价，也没人来开发。朱上台之后提出“三年脱困””抓大放小“的目标，小国企肯定要甩掉，大国企也要裁员。这个思路跟朱的政府改革思路差不多，反正就是裁员，甩包袱。但政府，尤其是中央政府裁员之后人员去向是有保障的，但国企，尤其是小型国企的人员谁来管？更何况后来实际裁下来的人员是不是朱真正想裁的人员也不好说。要知道强势群体到哪都强势，即便厂子倒了凭着人脉很多人也都流进了基层政府，毕竟当年再小的国企也是有编制的。倒霉的就是那些没钱没背景的，厂子玩没了，那可真是啥也没有了。而一些管理层趁机大肆收购，进行所谓的MBO，民营化改造，凭着国企留下的资产一下成了有钱人，这也是大家诟病最多的。</p>
<p>平心而论，在这一点上朱确实考虑不周，没考虑到情况的复杂性。在国外制度比较完善的情况下，这样做还没什么问题，但在国内转型期，制度不完善的情况下，问题肯定比大家想象的严重得多。其实当时而言，在下岗的同时就应该把相应的社会保障体系建立起来，同时对人员进行社会化的管理。当时只顾甩包袱，后续工作没跟上，工人离开体制，发现什么都没有了，连跟政府的衔接都没了，导致社会管理的断层。最糟糕的是，朱搞完改革，恶人也做了，黑锅也背了，如果能够继续改革，建立社会保障体系，完善社会管理体制，同时大力发展民营经济，中国社会经济情况也不会太差。但偏偏接下来的当权者感觉负担轻了，在这种半市场体系中寻租空间也更大了，真就停在这一步不动了。接下来的十年，受益最大的是那些官僚资本，导致从所未有的腐败，以至于到现在都余毒未清，改革也停滞不前。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      如何评价朱镕基改革？
    
    </summary>
    
      <category term="中国" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/"/>
    
    
      <category term="中国" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>专访虾看CCO蓝可仁：短视频下半场，首个垂直影视领域的虾看如何抓住风口？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/duanshipin/%E4%B8%93%E8%AE%BF%E8%99%BE%E7%9C%8BCCO%E8%93%9D%E5%8F%AF%E4%BB%81%EF%BC%9A%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%9C%BA%EF%BC%8C%E9%A6%96%E4%B8%AA%E5%9E%82%E7%9B%B4%E5%BD%B1%E8%A7%86%E9%A2%86%E5%9F%9F%E7%9A%84%E8%99%BE%E7%9C%8B%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%93%E4%BD%8F%E9%A3%8E%E5%8F%A3%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/duanshipin/专访虾看CCO蓝可仁：短视频下半场，首个垂直影视领域的虾看如何抓住风口？/</id>
    <published>2017-03-26T02:40:36.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T02:44:13.532Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚刚过去的2016年，短视频行业迎来爆发式增长，今日头条、微博、腾讯、阿里等巨头纷纷入局，资本的疯狂涌入，内容和网红齐飞，合力把短视频推上风口。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="短视频风口之下，内容细分是大势所趋"><a href="#短视频风口之下，内容细分是大势所趋" class="headerlink" title="短视频风口之下，内容细分是大势所趋"></a>短视频风口之下，内容细分是大势所趋</h2><p>近年来智能手机的普及以及网络环境的升级带动了短视频行业的发展，2016年，中国短视频迎来真正意义上的爆发。<br>据不完全统计，去年获得风险投资的短视频项目多达十余个，其中，秒拍母公司一下科技完成5亿美元E轮融资，美拍母公司美图赴港IPO，估值最高逾500亿港元。<br>今年3月23日，快手完成新一轮3.5亿美元的融资，此次融资由腾讯领投。有趣的是，就在不久前，腾讯刚刚宣布旗下的短视频平台微视将于4月10日起关闭。<br>一边是微视的关闭，另一边是快手、秒拍、美拍等短视频业务日渐壮大，可谓冰火两重天。</p>
<p>那么，2017年的短视频行业会走向何方？<br>蓝可仁认为，2017年短视频仍是一个风口，会达到峰值，最终谁能为高压人群的碎片化时间提供优质内容，并最终在市场立足，今年就能见分晓。<br>但同时他认为，任何一个行业在还未行业化和流程化时，都蕴含极大机会。<br>目前，快手、美拍、秒拍、今日头条、梨视频等平台的定位都是刺激UGC（User-generated Content，用户生产内容）随时随地上传视频，视频内容均以资讯和猎奇为主。<br>在蓝可仁看来，这些只是短视频行业的冰山一角，他认为短视频的发展趋势是内容细分。<br>比如，虾看就是一款以影视娱乐为核心的APP，聚焦于泛娱乐领域，不接受繁杂的资讯，不接受苦大仇深的民间疾苦，让用户在使用虾看时变得更加轻松。</p>
<h2 id="虾看主打PGC，是首个垂直于影视行业的短视频APP"><a href="#虾看主打PGC，是首个垂直于影视行业的短视频APP" class="headerlink" title="虾看主打PGC，是首个垂直于影视行业的短视频APP"></a>虾看主打PGC，是首个垂直于影视行业的短视频APP</h2><p>作为首个垂直于影视行业的短视频APP，虾看除了电影、电视剧这两类传统的内容，还有娱乐、八卦、综艺等等用户们喜欢的内容。</p>
<p>从奥斯卡颁奖盛典现场，到戛纳巨星红毯走秀，再到最新最热影视作品的精彩片段、娱乐明星的劲爆八卦，虾看都能最快爆出。一分钟上万条的更新速度，使得虾看成为娱乐圈最具实力的纪录者与传播者。<br>同时虾看APP基于大数据算法，针对影视领域制作了独特的推荐系统，可以根据用户的观看行为准确描绘出用户的观影习惯和择片倾向，并由此建立数据模型为用户智能推荐视频内容。<br>虾看的用户主要为18-35岁现代社会的中坚力量，这些人群最容易形成供求关系。大学生也是虾看必争的用户，虽然他们的稳定性不高，但他们的传播率是其他人群无法比拟的。<br>从地域来看，虾看的用户覆盖一线到四线城市，其中黏性和忠诚度相对较高的二三线城市人群是主力。<br>除了垂直于影视行业，虾看最大的特点是主打PGC（Professionally-generated Content，专业生产内容），希望打造优秀的、独立的PGC聚合平台，并扶持有潜质的PGC，最大发挥PGC内容创作者的价值。</p>
<p>目前，虾看平台已经入驻了一大批短视频精英大V，如创下1亿元IP套现神话的星座达人同道大叔，每支短片播放量都在百万以上的电影吐槽高手谷阿莫，还有木鱼水心、牛叔说电影等。<br>大V们入驻虾看平台，也会得到丰厚的回报，实现价值增值：<br>首先，虾看具有强大的原创能力，会帮大V将创意转换成短视频；<br>其次，虾看可以帮助PGC推广视频；<br>第三，虾看还能将这些大V的内容转化为商业价值。在虾看，大V的短视频除了获得更高的点击量，还可以植入品牌，接入广告。<br>同时，虾看计划打造出一个高质量的网红、自媒体社区，为大V内容创作提供更强的驱动力。</p>
<p>除了重点扶持PGC，虾看也会将有潜质的UGC培养成PGC，包装有才华、能创作内容的人，或者为其量身打造一档栏目，再将其推广出去。<br>具备强大的原创能力，做优质内容孵化平台<br>对于视频平台来说，内容是核心竞争力，而虾看致力于做优质内容的孵化平台，要实现这个目标，对视频内容的筛选至关重要。<br>虾看选择视频内容的核心标准是带给用户好的体验和好的享受。<br>对于PGC来说，选择的第一个维度是类别，同类别的内容只允许有两家PGC，保证为它们提供足够的展出空间；<br>第二是内容要具有极高的关注度；<br>第三是内容要富有创新性。<br>而在UGC的选择上，首先不符合国家政策的内容会自动过滤，此外给他人造成不适的内容也不会过审，虾看希望用户看到视频后的情绪是正向的。<br>不同于其它短视频平台，上传到虾看的视频都是先审核后推送，一般来讲，视频上传后最快3分钟就可以审核，高峰期也会在2个小时内审核。<br>虾看不仅是流量分发平台，也是内容创作平台。<br>它是当前短视频领域唯一一个自备了内容团队的团队，团队成员极其年轻，他们充满创造力，并且具有丰富的娱乐节目制作经验，用天马行空的创意娱乐大家。</p>
<p>比如，虾看推出的影评分析摒弃电影吐槽和评论的老套路，而是用数学公式拆解电影。<br>以分析《金刚骷髅岛》和《长城》两部怪兽电影的差别为例，虾看小伙伴们分别用两部电影的演员、龙套、特效等因素列出一个等式，约掉两边相同的项，最后得出“《金刚骷髅岛》=《长城》+怪兽+怪兽打架”的结论。<br>在年轻人中，数学和电影都能引起年轻人的共情，用理性的数学公式去拆解感性的电影，这种方式更加精确，再加上强逻辑牵引，结果令人信服。虾看如果形成了这样的话题或特色，会逐渐形成IP，经过推广就会达到炸裂性的效果。</p>
<h2 id="2017年目标是站稳，未来成为“PGC的淘宝”"><a href="#2017年目标是站稳，未来成为“PGC的淘宝”" class="headerlink" title="2017年目标是站稳，未来成为“PGC的淘宝”"></a>2017年目标是站稳，未来成为“PGC的淘宝”</h2><p>3月23日，在公司举办的”耀?娱众不同”2017要播战略发布会上，虾看APP正式在公众面前亮相。<br>为了让更多用户熟知，虾看将举办多场活动，深入到粉丝当中，刺激用户上传视频，给用户一个展示的空间。<br>为给用户带来更好的体验，虾看会随时更新版本，完善各种功能，也会开发一些新玩法刺激用户。而随着一些大V的入驻，他们的粉丝也会增加虾看的流量。<br>虾看2017年的目标是站稳，到今年年底，希望日活能达到100万，和优质PGC共同创作3千余支视频，同时入驻的大V能超过300位，用户单日上传的视频分享数达到50万。<br>如果这个目标可以实现，届时虾看将会跻身短视频行业的TOP10。<br>而虾看的终极目标是成为“PGC的淘宝”。<br>“我希望有一天所有优秀的PGC都想在虾看的平台试水，而这些优秀的PGC最后都会成为一个品牌，类似于淘宝里的旗舰店。一旦形成PGC淘宝的矩阵，以后广告主就会自主地到虾看上选择和哪个PGC合作，为PGC创造更多价值。”蓝可仁说。<br>不久前，秒拍发布了《2016年短视频内容生态白皮书》，其中指出：“之前，非娱乐明星、非新闻现场、非纯搞笑内容获得流量比例不足20%；2016年各个垂直类内容的流量占比累计已超过了60%。”<br>这种分化注定将在2017年更为强烈。在影视娱乐垂直领域抢占了先机的虾看凭借在内容方面的竞争优势，未来在短视频领域会有怎样的作为十分值得期待。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      专访虾看CCO蓝可仁：短视频下半场，首个垂直影视领域的虾看如何抓住风口？
    
    </summary>
    
      <category term="短视频" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
    
      <category term="短视频" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
