<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>到处抄</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://daochuchao.github.io/"/>
  <updated>2017-01-13T15:47:10.238Z</updated>
  <id>http://daochuchao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>到处抄</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>雷军2017年小目标：小米营收要破千亿元</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/13/xiaomi/%E9%9B%B7%E5%86%9B2017%E5%B9%B4%E5%B0%8F%E7%9B%AE%E6%A0%87%EF%BC%9A%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E8%90%A5%E6%94%B6%E8%A6%81%E7%A0%B4%E5%8D%83%E4%BA%BF%E5%85%83-1/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/13/xiaomi/雷军2017年小目标：小米营收要破千亿元-1/</id>
    <published>2017-01-13T15:47:10.000Z</published>
    <updated>2017-01-13T15:47:10.238Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      雷军2017年小目标：小米营收要破千亿元
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雷军2017年小目标：小米营收要破千亿元</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/13/xiaomi/%E9%9B%B7%E5%86%9B2017%E5%B9%B4%E5%B0%8F%E7%9B%AE%E6%A0%87%EF%BC%9A%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E8%90%A5%E6%94%B6%E8%A6%81%E7%A0%B4%E5%8D%83%E4%BA%BF%E5%85%83/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/13/xiaomi/雷军2017年小目标：小米营收要破千亿元/</id>
    <published>2017-01-13T15:22:55.000Z</published>
    <updated>2017-01-13T15:25:38.258Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小米公司今日召开年会，小米CEO雷军在年会现场表示，2017年一个小目标，是小米营收要破千亿。</p>
<p>雷军还说，2017年，五大核心战略，黑科技，新零售，国际化，人工智能，互联网金融。</p>
<p>此前，雷军曾透露，小米已经投资了77家生态链公司，有30家已发布产品，4家成为独角兽企业，其中，16家年收入过亿，3家年收入过10亿。</p>
<p>小米实现产业链的方式是，自研+孵化。雷军透露，小米智能生态硬件2016年全能收入预计将达到150亿元。</p>
<h2 id="以下是雷军演讲实录："><a href="#以下是雷军演讲实录：" class="headerlink" title="以下是雷军演讲实录："></a>以下是雷军演讲实录：</h2><p>各位小米的同学们：</p>
<p>大家新年好！</p>
<p>刚刚过去的2016年，对所有小米人来说，“是非凡的一年，也是难忘的一年。”。</p>
<p>2016年是小米的“补课元年”，我们主动降速调整，依然取得了一系列继往开来、影响深远的成果，其中最重要的有6项。</p>
<h3 id="一、坚持技术创新，突破手机高端市场"><a href="#一、坚持技术创新，突破手机高端市场" class="headerlink" title="一、坚持技术创新，突破手机高端市场"></a>一、坚持技术创新，突破手机高端市场</h3><p>小米是一家工程师文化主导的公司，“探索黑科技”是骨子里的追求。2016年，小米5在全球首发四轴光学防抖和3D陶瓷。</p>
<p>小米5s在中国首发超感光相机，单位像素面积达到1.55um，还在全球首发无孔式超声波指纹。年底的小米Note2率先采用双曲面柔性屏，而小米MIX在全球首发全面屏和全陶瓷机身。</p>
<p>我们在全球累计专利申请总量已突破1万6千项，授权总量已达3612项目，其中涉外专利授权量1767项。</p>
<p>正是有这些持续的技术创新，我们才能突破并站稳高端手机市场。</p>
<h3 id="二、新零售高歌猛进"><a href="#二、新零售高歌猛进" class="headerlink" title="二、新零售高歌猛进"></a>二、新零售高歌猛进</h3><p>2016年我们依然是手机电商之王，天猫“双十一”四连冠。我们还把小米之家升级为品牌零售旗舰店。至今已经开通54家，开一家火一家，其中上海大悦城店、北京五彩城店、郑州大卫城店年销售额破亿元。今年我们计划开200家店，未来三年计划开通1000家小米之家。</p>
<h3 id="三、国际化业务高速增长。"><a href="#三、国际化业务高速增长。" class="headerlink" title="三、国际化业务高速增长。"></a>三、国际化业务高速增长。</h3><p>2016年，我们的国际业务取得突破性进展，10月印度市场销售135万台手机，全年销售突破10亿美元，成功跻身印度手机市场前三。</p>
<h3 id="四、以小米手机为核心的生态链整体崛起"><a href="#四、以小米手机为核心的生态链整体崛起" class="headerlink" title="四、以小米手机为核心的生态链整体崛起"></a>四、以小米手机为核心的生态链整体崛起</h3><p>2016年，小米手机周边的生态链系统全年收入过150亿元，连接了超过5000万台智能设备。小米也成为全球最大的智能硬件孵化生态。</p>
<h3 id="五、互联网商业模式得到充分验证"><a href="#五、互联网商业模式得到充分验证" class="headerlink" title="五、互联网商业模式得到充分验证"></a>五、互联网商业模式得到充分验证</h3><p>去年，我们的互联网收入实现了翻番，国际战场和生态链业务也大获成功，小米的商业模式已被充分验证。</p>
<h3 id="六、管理升级、效率提升"><a href="#六、管理升级、效率提升" class="headerlink" title="六、管理升级、效率提升"></a>六、管理升级、效率提升</h3><p>以手机部为例，管理结构调整后，半年内团队规模翻番，进一步强化了产品研发、供应链和品质管理。与此同时，我们也在强化公司治理的信息化，以此为基础，全面推进精细化管理。</p>
<p>尽管困难很多，我们依然取得了耀眼的成绩，感谢所有小米人的锐意进取和辛勤付出，感谢大家！</p>
<p>最坏的时候已经过去了</p>
<p>取得的成绩非凡，而经历的挑战则是难忘的。前几年我们冲得太快，创造了现代商业史上的成长奇迹，但也提前透支了一部分成长性。所以，我们必须放慢脚步、认真补课，而且早补要比晚补好，文火慢补要比急火猛药好。</p>
<p>小米起家的电商销售模式也遇到了挑战。眼下只做电商已经不够，毕竟电商目前还只占社会零售总额10%，虽然手机市场要好一些，也才20%。小米是一家有雄心的公司，不安于只做一家不错的电商手机公司，所以要升级商业模式，要把纯线上模式升级到线上下融合的“新零售”。</p>
<p>同时，我们去年遭遇了四个月缺货，手机供应链非常复杂，过去几年我们在这方面积累还是远远不够，再加上一些客观因素，这不是靠过去一年努力就能弥补的。</p>
<p>不过，最坏的时候已经过去了。用技术创新和产品说话，我们去年比前年强大，今年肯定比去年更强大！</p>
<h3 id="五大核心战略和一个小目标"><a href="#五大核心战略和一个小目标" class="headerlink" title="五大核心战略和一个小目标"></a>五大核心战略和一个小目标</h3><p>2017年怎么干？“天上不会掉馅饼，撸起袖子加油干！”</p>
<p>今年，我们要聚焦5大核心战略，分别是：黑科技、新零售、国际化、人工智能和互联网金融五大部分。</p>
<p>前三点我们在去年就已经全力投入，并取得了阶段性的出色成绩，在这里我重点说说后两条。</p>
<p>AlphaGo去年出人意料地轻松大胜顶尖棋士李世石，最近又套了个叫Master的马甲60连胜横扫全部人类高手。去年3月我就写过一篇文章，AlphaGo吹响了人工智能改变人类生活的号角，让所有人都看到了人工智能的广阔前景。</p>
<p>去年小米人脸检测新算法在权威的FDDB人脸检测准确率榜上拿下第一。当人类信息以指数级别爆发增长时，我们需要有能深度学习的人工智能为我们提供有力协助，帮助我们让人类生活更加便捷轻松，这显然是我们的使命。</p>
<p>在人工智能之外，金融也是我们今年要拉开阵势干的大事。2016年最后几天，我们家也开起了银行。新网银行成立，我们是第二大股东。除了这个大家都知道的新闻，我们其实已经组建起300多人的团队，在金融领域已经完成贷款、保险、证券、理财和支付等全领域布局，还拿到多种金融牌照。</p>
<p>这对小米的未来有着至关重要的意义。将来，所有的商业巨头都是互联网公司，也都是金融公司，未来的金融都将建立在人工智能和大数据基础上。今天我们还是一家创业公司，但我们也一样有这样的雄心和能力。</p>
<p>说起来还有点小激动。新年里，我们也“定个小目标”——2017年，小米整体收入破千亿元。</p>
<p>比1000亿营收更重要的是价值观</p>
<p>真诚和热爱就是小米价值观。真诚就是踏踏实实用真材实料做品质过硬、价格厚道的产品，和粉丝做朋友，用心倾听用户需求；</p>
<p>热爱就是聚拢一批追求极致产品的兄弟姐妹，大家做自己喜欢的事情，咬定青山不放松、千难万险不回头，享受创业乐趣。</p>
<p>这是小米之所以是小米的核心。如果不真诚，做事不厚道，再高明的忽悠也长久不了，用户总会看穿离你而去；如果不热爱，你肯定没法坚持创业长跑中孤独寂寞和玩命死磕中的痛苦，肯定做不出真正让人感动的产品。</p>
<p>我们的愿景是让所有人都能享受科技的乐趣，如果自己都不能想享受这个过程，怎么可能让用户享受结果？</p>
<p>其实，我们的真诚与热爱，已经深刻的改变了这个世界的一部分，深刻影响了几亿人的生活。</p>
<p>回顾小米创业这7年，我们消灭了山寨机，激活整个手机业界的品质提升，硬件生态链还提供了一系列世界级产品，提供了数百种优秀的产品，彻底改变了很多行业的面貌。</p>
<p>从小米诞生的第一天起，我们就怀着一颗成为伟大公司的梦想。相比追求利润，我相信追求产品体验更有前途。相比渠道层层加价，我相信真材实料定价厚道终究会更得人心。这注定是一条布满荆棘的荣誉之路，经得起磨难，受得了委屈，才能奔向我们梦想的星辰大海。</p>
<p>感谢小米所有的兄弟姐妹，感谢你们过去以及将来将要做出的巨大付出。几十年后，我们每一个人都可以自豪地说，把青春与热血贡献给了，用科技改变人类生活方式的伟大事业。</p>
<p>雷军</p>
<p>2017.1.12</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      雷军2017年小目标：小米营收要破千亿元
    
    </summary>
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>孙宏斌驰援贾跃亭：乐视150亿元融资落地</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/13/leshi/%E5%AD%99%E5%AE%8F%E6%96%8C%E9%A9%B0%E6%8F%B4%E8%B4%BE%E8%B7%83%E4%BA%AD%EF%BC%9A%E4%B9%90%E8%A7%86150%E4%BA%BF%E5%85%83%E8%9E%8D%E8%B5%84%E8%90%BD%E5%9C%B0/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/13/leshi/孙宏斌驰援贾跃亭：乐视150亿元融资落地/</id>
    <published>2017-01-13T15:14:44.000Z</published>
    <updated>2017-01-13T15:20:55.777Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>1月13日，融创通过旗下公司收购乐视网8.61%股权，代价为60.4亿元；收购乐视影业15%股权,代价为10.5亿元；增资以及收购乐视致新33.5%股权，代价为79.5亿元，总代价为150亿元。</p>
</blockquote>
<p>同为山西老乡，孙宏斌出手解救乐视资金危机。</p>
<p>1月13日，有消息称，融创战略入股乐视，以人民币60.41亿元收购乐视网8.61%股权，以79.5亿元获得增发后乐视致新33.5%股权，以10.5亿元收购乐视影业15%股权。融创本次共计支出150.41亿元，交易完成后，将成为乐视体系中上市板块乐视网的第二大股东，同时成为乐视超级电视和影业板块的重要股东。</p>
<p>据了解，融创中国、乐视网的公告即将发出。</p>
<p>自2016年8月起，乐视就不断被传出资金链断裂、供应商断供等消息。11月6日，贾跃亭以公开信的方式承认乐视财务吃紧，受此影响创业板上市公司乐视网股价持续下行。12月6日，乐视网股价尾盘(通常是指14:30~15:00这段时间。为庄股活跃时间。)突然跳水，最低下探至35.01元，最终报收于35.8元，跌幅达7.85%。</p>
<p>12月7日早间，乐视网临时停牌，晚间发布公告称，公司关注到有媒体报道了《乐视惊魂一秒：贾跃亭64.81%质押股票一度跌破平仓线》的文章，公司需就有关事项进行停牌核查。同时公司正在筹划重大事项，预计涉及产业资源整合事宜，截至2017年1月13日，乐视网未能复牌。</p>
<p>2017年1月3日，在接受媒体采访时，贾跃亭表示资金到位情况还是正在解决当中，应该在几个月内就会有很好的解决。之后有报道称，已有国内三到四家地产开发商允诺为乐视提供资金，传言包括融创中国和碧桂园；此外，一家私募资本也决定参与对乐视投资。</p>
<p>融创中国控股有限公司是一家于香港联交所上市的专业从事住宅及商业地产综合开发的企业。迄今，在京、津、沪、渝、杭拥有众多处于不同发展阶段的项目，产品涵盖多种物业类型。</p>
<p>据融创发布的2016年中期业绩报告显示，截至6月30日，公司实现营业收入105.86亿元，同比增94.5%。上半年公司合计实现销售560.5亿元，同比增106%。公司至期末保有401亿现金储备，以及1680亿元的可售货值。</p>
<p>根据2017年1月6日，融创中国发布的2016年未经审核营运数据，2016年集团实现销售金额1553.1亿元，销售面积约758.2万平方米，销售均价约20480元/平方米。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      孙宏斌驰援贾跃亭：乐视150亿元融资落地
    
    </summary>
    
      <category term="乐视" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B9%90%E8%A7%86/"/>
    
    
      <category term="乐视" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B9%90%E8%A7%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>中兴手机溃败，是天灾还是人祸？灾</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/11/zhongxing/%E4%B8%AD%E5%85%B4%E6%89%8B%E6%9C%BA%E6%BA%83%E8%B4%A5%EF%BC%8C%E6%98%AF%E5%A4%A9%E7%81%BE%E8%BF%98%E6%98%AF%E4%BA%BA%E7%A5%B8%EF%BC%9F%E7%81%BE/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/11/zhongxing/中兴手机溃败，是天灾还是人祸？灾/</id>
    <published>2017-01-10T16:32:06.000Z</published>
    <updated>2017-01-10T16:35:27.317Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中兴裁员了，规模为3000人，其中手机部门为600人。</p>
<p>目前，中兴当前在全球拥有60000名员工，而此次将裁员约5%。其中，全球手机业务部门将裁员600人，占手机部门员工总数的10%。 </p>
<p>“中国手机业务部门的裁员比例将超过20%，将在今年第一季度内完成。”一位高管如实说道。</p>
<p>另外，中兴手机海外公司内部人士称，他所在部门被要求在今年1月底前裁员10%。“一些员工还被指名必须裁减，因为他们曾试图应聘竞争对手华为，被视为‘不稳定因素’。 </p>
<p>随后，中兴通讯相关负责人回应称，“公司有八万多名员工，每年流动率约为5-8%，属于业内正常水平。</p>
<p>但该回应中，中兴并非正面回答裁员一事是否确实存在。 </p>
<p>据IDC数据显示，中兴去年的全球智能手机出货量与2015年相比下滑了36.5%。当前，中兴在美国智能手机市场的份额约为10%，为第四大厂商，是在美国智能手机市场拥有显著份额的中国厂商。 </p>
<p>一位业内分析人士指出，尽管中兴手机的机型很多，但其之前过度依赖低端市场，仅在去年发布了主打高端市场的天机品牌，在当前手机市场之下恐很难盈利，从中兴通讯选择裁员大致可以判断，其目前的盈利状况并不理想。</p>
<p>2016年新年伊始，中兴终端CEO曾学忠发表一片名为《找回初心，2016王者必将归来》的内部信，他的目标是让中兴手机在未来三年内再燃创业激情，“重返国内市场前三”。</p>
<p>但目前来看，中国手机行业整体增长已经日渐衰退，红利期已过，对于竞争已白热化的中国市场来说，中兴想要冲刺实为困难，主要是留给它的时间不多了。</p>
<h2 id="手机研发速度过于缓慢"><a href="#手机研发速度过于缓慢" class="headerlink" title="手机研发速度过于缓慢"></a>手机研发速度过于缓慢</h2><p>美国商务部在去年3月宣布，由于中兴通讯涉嫌向伊朗出售违禁的美国电脑设备，美国将针对中兴通讯实施出口限制，禁止美国公司向中兴通讯出口商品。 </p>
<p>如果美国商务部真的对中兴通讯实施出口限制，后者的供应链将遭到严重破坏。因为中兴通讯有三分之一的组件依赖于从高通、微软和intel公司，这些部件需要从美国公司进口。</p>
<p>这一不确定性因素极大地影响了中兴通讯去年的业务，据市场研究公司IDC称，中兴通讯去年的全球智能手机出货量与2015年相比锐减了36.5%。 </p>
<p>而研发水平过于缓慢是导致了中兴手机一直没有自己的核心芯片，曾经在同一起跑线上的华为，已经远远将中兴甩在了“起跑线”上。 </p>
<p>2012年8月，Vringo从诺基亚公司破产拍卖时购买了500多个专利，其中至少有7个专利被认为是无线通信的标准必要专利。但Vringo必须依照公平合理不歧视的原则许可这些标准必要专利。 </p>
<p>2012年10月开始，Vringo在澳大利亚、巴西、法国、德国、印度、马来西亚、荷兰、罗马尼亚、西班牙和英国等国家起诉中兴专利侵权。 </p>
<p>2015年12月，中兴和Vringo向美国纽约州南区联邦地方法院提交法庭文书，结束了双方的诉讼，中兴同意支付给Vringo2150万美元的专利许可费。</p>
<p>2011年4月，华为在德国、法国和匈牙利针对中兴发起诉讼。华为在起诉中称，中兴侵犯了华为的数据卡和第四代移动通信系统（LTE）专利，此外，中兴还涉嫌未经授权在产品上使用华为注册商标。 </p>
<p>这令中兴通讯知识产权总监王海波颇为惊讶，随后，中兴在国内对华为提起反诉，指华为侵犯其LTE若干重要专利。 </p>
<p>“中华之战”一触即发。</p>
<p>华为方面称，2010年，华为为获得专利许可花费了2.2亿美元。从中可以看出，华为的做法很明显，我花钱买专利，但却被你中兴无偿使用了，这或许就是华为发起侵权诉讼的直接原因。</p>
<p>面对步步紧逼的华为，中兴自然也要还击，去年中兴专利申请量直冲而上，紧逼它的对手华为。</p>
<p>对于频繁的专利诉讼，这表明企业已经逐渐重视知识产权，并已善于用法律手段维护自身企业合法权利。</p>
<h2 id="中兴通讯“焦点”或不在手机"><a href="#中兴通讯“焦点”或不在手机" class="headerlink" title="中兴通讯“焦点”或不在手机"></a>中兴通讯“焦点”或不在手机</h2><p>虽然中兴之前曾作为专利案的“被告”，但其现在也成为了专利案的“原告”。 </p>
<p>2014年11月，中兴和华为向包括小米、OPPO在内的手机厂商广发出“律师函”，称后者侵犯了其WCDMA专利，而这次的专利案中，几乎有点名气的手机厂商都接到了律师函。</p>
<p>而此次中兴专利战的焦点在通讯技术方面，中兴认为小米等厂商侵犯了其WCDMA专利。但在2011年，爱立信也曾起诉过中兴，指控其侵犯了自己在WCDMA方面的技术专利。</p>
<p>那么，中兴为何又反告国内手机厂商呢？因为要维护它在海外市场的地位。一旦中兴发起对国产手机厂商的专利战就可以遏制这些厂商海外扩张的步伐。</p>
<p>在国内，中兴手机的销量已排除了前10名，其占比只有3%左右，机型以低端为主，大部分的价格不会超过千元。</p>
<p>而中兴的主要市场其实是在海外。但随着国产手机厂商海外拓展的野心越来越大，中兴的在海外市场布局和地位将会受到一定冲击。小米在印度迅速扩张便是最好的例证。</p>
<p>因为国产手机厂商进入海外后，中兴的价格优势将不复存在，所以它只能通过专利战牵扯国产厂商的精力，为自己的产品更新换代赢取时间。</p>
<p>但是，中兴在通讯虽然已拥有一定技术专利，但这些基本都是基站和物联网之上的专利，而手机上尤其是手机自主芯片的专利却很少，所以加强对中兴中高端手机的研发或许更加重要。 </p>
<h2 id="中兴手机为何溃败？"><a href="#中兴手机为何溃败？" class="headerlink" title="中兴手机为何溃败？"></a>中兴手机为何溃败？</h2><p>作为曾经国内手机市场第一阵营“中华酷联”中的重要一员，中兴曾与华为一道，曾达到很多品牌无法企及的高度——全球第四。</p>
<p>但如今华为一路高歌，已成为国内第一，全球第三，并想把安卓手机之王三星挑下马。而中兴手机已连续三年跌出国内智能手机市场前五。 </p>
<p>互联网分析师、自媒体人姜伯静表示，中兴手机产品质量不足、用户体验差，比如“操作系统不及时更新”问题已成为消费者吐槽的焦点。 </p>
<p>曾学忠在谈及固有管控模式和品牌缺失时，做过类似的反思：在依赖运营商市场的时候，同时做上百款产品，管控模式也适配这套规则，出了一些低质量的产品，成为伤害品牌的第一要素。 </p>
<p>中兴手机的产品定位亦不精准。“中兴的产品相互之间的界限十分模糊，从老年功能机到低端智能机，产品太分散。”深圳市手机行业协会会长孙文平认为。</p>
<p>丁少将则认为，“消费者直接的感知还是硬件本身。在硬件差不多的情况下，谁渠道能力强谁优势就大。如果硬件很差，渠道再强也会很快没落。”</p>
<p>业内曾把中兴的灵魂人物侯为贵比作牛，因此这家企业也带有鲜明的稳健风格。与高调张扬的友商们相比，中兴各方面显得保守内敛。 </p>
<p>oppo和vivo在2016年交出了满意的答卷，这主要归功于渠道，小米也逐渐在将互联网线上转到线下，并不断复制自己的营销理念，而中兴在渠道和营销上均没有起色。</p>
<p>其实，中兴内部一直在说要向小米学习，但一位中兴内部员工说，虽然说了，但具体没人实施，也许是体制问题。</p>
<p>目前，中兴属于国有控股+授权经营的混合经济模式，所以这导致了中兴从一定方面说具有半国企的影子，严重影响了其企业文化和激励体系。 </p>
<h2 id="从2010至今，中兴换帅已连续换了3届。"><a href="#从2010至今，中兴换帅已连续换了3届。" class="headerlink" title="从2010至今，中兴换帅已连续换了3届。"></a>从2010至今，中兴换帅已连续换了3届。</h2><p>而侯为贵早已退居二线。而华为之所以能够“突围”成功，跟任正非和余承东等核心人物投入大量人力、物力、财力和资源做研发+渠道有莫大的关系。</p>
<p>2012年中旬，侯为贵在接受媒体采访时表示，苹果做手机用了7年就成功了，而中兴却用了14年也没有成功，还是太慢了。 </p>
<p>一位曾经的中兴员工这样描述中兴，“在中兴，想要获得加薪、奖金和配股，就要摸清领导思路，并和各级领导搞好关系。”</p>
<p>这似乎让我们想起了联想CEO杨元庆所说的话，“联想手机部门用榔头也敲不醒。”同时，也让我们想起了联想内部的混乱不堪。</p>
<p>这或许是导致中兴手机溃败的原因。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      中兴手机溃败，是天灾还是人祸？灾
    
    </summary>
    
      <category term="中兴" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%AD%E5%85%B4/"/>
    
    
      <category term="中兴" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%AD%E5%85%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于微信小程序的看法</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/11/weixin/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%B0%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E7%9A%84%E7%9C%8B%E6%B3%95/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/11/weixin/关于微信小程序的看法/</id>
    <published>2017-01-10T16:26:56.000Z</published>
    <updated>2017-01-10T16:29:16.842Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>微信和它的「小程序」是中国互联网的港口里出发最远的一支舰队，它是在真正做着探险和创造的事业，没有循规蹈矩的懒惰，没有复制粘贴的麻木，也没有急功近利的狼狈，配得上它所得到的尊敬和溢美。</p>
<p>1、九年前的今天，乔布斯在旧金山莫斯康展览中心发布了第一代iPhone，作为项目主管之一的汤尼·费戴尔后来回忆，这项开发的挑战性几乎能够和「人类首次登月」相比，因为无法满足乔布斯的要求，签下保密协议之后愤而离职的工程师不在少数。选在这个特殊的值得致敬的纪念日，张小龙为微信正式上线了举世瞩目的「小程序」，没有新闻通稿，没有红包开路，也没有校园日记，凌晨时分刚过，「小程序」就在转瞬之间占领了所有互联网从业者的首页，不到两个小时，一家科技媒体的「小程序」体验群就建到了第二十个编号，举目整个中国互联网，没有任何产品的所谓「势能」，能够与其比肩同驻。</p>
<p>2、对于微信而言，「小程序」意味着打破社交边界的想象力，所有的约束条件——比如模糊搜索的限制，或者禁止朋友圈的分享——都是为了不对现有秩序造成过于强烈的冲击。换句话说，「小程序」无法获得「润物细无声」的待遇，反而不是一件百分之百的好事。阿里足足用了十年，才将「万能的淘宝」的精确烙印打在用户心上，腾讯欲在朝夕之间重构用户认知，却难以控制余震波及的薄弱地带，全仆后继的高屋建瓴或许终将抵达人烟罕至的远郊，只是这种动员力量是否发生变型——就像对于HTML 5的滥用那样——都未可知。</p>
<p>3、和「小程序」接近的产品构想并非从未出现，无论是百度的轻应用还是移动浏览器的开放平台，都在局部呈现出流量入口的建寨雄心，只是在「目的性中制造无目的」远比在「无目的中制造目的性」来得艰难，唯有承载社会关系的中心应用最为适合接入即插即用的开关，用来灵活填补用户的海量需求。和浏览器思维的微信公众平台沦为订阅分发的传播通道不同，「小程序」的本质近乎于「游轮上的泳池」，相比陌生而疏离的海洋，这个人造容器的范式更加体贴和规整，舒适程度也远远高于纵身跃入深浅难知的海面。</p>
<p>4、在过去两年，Facebook相继推出「Instant Articles」和「Instant Games」两项功能，前者是对媒体机构截流，赋予内容的原生性，后者是将轻度游戏集成在对话窗口中，支持异步互动，显而易见，在用户规模就快抵达上限的时刻，中美两大社交巨头的决断是不谋而合的：缩短路径，取代路径，创造路径，最终成为只有吞食而无吐出的黑洞星系。形象的讲，高效而开放的超文本协议正在失去效应，在移动互联网的世界，科技公司实行的是「双边协定」，每款产品都有独立的平台协协议，不具备任何兼容性，也相互保持谨慎的距离。</p>
<p>5、自由软件运动的拥护者在憎恨商业公司窃取革命成果的同时，也必须承认后者在酿成既定事实之后所提供的「战后秩序」并非不能高度符合各方利益，在大众层面推动互联网的主力选手，一定是微软和Google这类巨擘，而不是遗世独立的天才黑客。所以产品经理成了向工程师发号施令的角色——这绝不是在说二者的地位差异——因为接近用户意志的话语权才是最高的。从Windows的软件帝国到App Store的应用分发再到「小程序」的万物连接，就像地图缩放尺寸逐渐增进，格式愈加清晰，管理也愈加直接。</p>
<p>6、「小程序」的独特在于，它是一个充分混合的产物，既有软件痕迹，又保留了Web思维，这在最终构成了一个古怪的定义：「运行着程序的网站」。事实上，出于警惕移动互联网变成孤岛的趋势，以Google为代表的美国互联网公司一直都在设法强化Web的价值，最典型的就是WebGL，它就相当符合「运行着程序的网站」这一定义，但是美国商业注重推行标准，最后凭借押对标准而获得先发优势，而中国商业讲究市场为王，标准能否得到推广的是次要考虑的，凌驾于其之上的是要完成对于既有用户的行为训练。</p>
<p>7、当工具应用都在追求转型服务方向，张小龙却总是替微信赋予工具产品的愿景（微信是一个工具，为了提高效率而生），颇为相映成趣。但是，和多数人理解的工具品类——锤子、剪刀、直尺这些——不同的是，如果微信作为工具，只会是瑞士军刀这种，看似小巧精致，但是适用场景极为丰富，从而实现了从应急品到必备品的质变。</p>
<p>8、「小程序」对中低频独立应用的摧毁性是可以预见的，所以和平条款——加入开发「小程序」——几乎也是无法拒绝的。此时产生的红利和微信本身的克制毫无关系，就像微信公众平台的上线初期，开通而非观望的收益才是最大的，在前三个月，「拥有」一个「小程序」的互联网公司，都将分食饱足的新鲜红利，时间窗口稍纵即逝。</p>
<p>9、过于配合腾讯以一己之力成功普及的扫码仪式，使「小程序」的过渡色彩相当浓厚，尤其是当语音交互（及其背后的人工智能技术）正在争取下一代计算平台的微妙时刻，绕开「对话即服务」的通用规则继续依赖物理摄像头和二维码的组合，似乎有些不够优雅和简洁。但是，这不影响微信和它的「小程序」是中国互联网的港口里出发最远的一支舰队，它是在真正做着探险和创造的事业，没有循规蹈矩的懒惰，没有复制粘贴的麻木，也没有急功近利的狼狈，配得上它所得到的尊敬和溢美。</p>
<p>10、微信正在变成一座复杂而魅力惊人的数字城市，它总让我想起曾经读过的这么一句话——「有想法的人去哪里，哪里就会兴旺发达。城市是给有想法、有野心的人预备的。」——在过去的这几个月，我目睹中国那些最富有创造力、激情和灵感的互联网从业者——包括程序员、自媒体、创业者、投资人等几乎全部完整的工种——都在热忱而专注的参与「小程序」，在我看来，这就是微信何以成为微信的昂贵资产，而所有的伟大，都源于一个勇敢的开始。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      关于微信小程序的看法
    
    </summary>
    
      <category term="微信" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%BE%AE%E4%BF%A1/"/>
    
    
      <category term="微信" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>青春里最残酷的是什么事？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/11/qingchun/%E9%9D%92%E6%98%A5%E9%87%8C%E6%9C%80%E6%AE%8B%E9%85%B7%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%8B%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/11/qingchun/青春里最残酷的是什么事？/</id>
    <published>2017-01-10T16:13:55.000Z</published>
    <updated>2017-01-10T16:14:18.498Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作者：瀏焫鸚<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/28636966/answer/140236078" target="_blank" rel="external">https://www.zhihu.com/question/28636966/answer/140236078</a><br>来源：知乎<br>著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。</p>
<p>当我上初中的时候，我们的新班主任是学校的教务处老师，他一开始就实行很严格的班规，同时匹配按照他想法的座位制度。</p>
<p>老师认为，我个子高，必须坐到最后一排。</p>
<p>其实说句实话，我的个子并不高，最多算中等，班级里也有很多比我高的男生。</p>
<p>我记得很清楚，当时我的同桌比我高，但是他仍然坐在了前排。而我，被勒令离开，尽管我并不符合老师的条件。</p>
<p>读过书的人都清楚最后一排是什么座位，汇集了上课说话，找茬，不听课的人和混混，我本身是一个争强好胜想努力学习的人，结果后面呆了一周多，周围的人都劝我不要听课了，破罐子破摔。</p>
<p>我感觉浑浑噩噩，于是去找老师商量，能不能换个前面一点的位置。</p>
<p>老师微笑着拒绝了我，说我太高，会影响别人上课。</p>
<p>那个时候我很懦弱，什么也不敢说，只得回去，一个人在家坐着写作业，想到以后的日子会和现在一样，我就忍不住哭了起来，决定破罐子破摔，不再学习。</p>
<p>那天我妈妈回家了，她看到我哭，问我怎么了，我抽噎着一五一十的告诉她。<br>妈妈一听，就说班上的同学都这样吗？<br>我把同桌的事情告诉了她。</p>
<p>妈妈于是打电话给同桌妈妈，然后对方告诉她，因为她们给老师送了礼，所以自己儿子没有被调到后面去。</p>
<p>妈妈放下电话，我泪眼模糊看着她。她对我说，哭什么哭，你是男孩子，擦干眼泪，这个又不是什么天大的事情，很好解决。</p>
<p>我问怎么解决？</p>
<p>她说当然只有送礼啊，班里的同学都送了，是妈妈不好，没有想这么多。</p>
<p>接下来的几天妈妈联系自己在学校工作的同学为我打点，并且让在外地的爸爸购置了一大堆野味，然后在一个很冷的夜晚，她说要带我去老师家。</p>
<p>我说，为什么要去？</p>
<p>她说，送礼啊，不送你怎么能坐前排呢？</p>
<p>于是，她一手拎着礼品，一手拉着我，我们两个悄悄去老师家。妈妈做的很隐蔽，估计是怕被别人看到。</p>
<p>到了老师家，对方倒是很热情，一直招呼我们，妈妈有些不好意思把我推到前面，让我给老师说话。</p>
<p>这大概是我当年最羞辱的时刻吧，说着违心的话，一边祝贺老师身体健康。我看到，平时高傲示人的妈妈居然在老师面前弯腰点头，满脸笑容。老师脸上也覆盖微笑，真是和谐的一幕。</p>
<p>她第一次示弱的理由居然是因为儿子的座位。</p>
<p>最后她们把礼品收下了，我和妈妈回家，那个时候已经深冬了，没有吃饭，我肚子饿的直叫，妈妈摸摸我的脸，说，好了，没事了，一切都会好起来。有妈妈在，什么都可以解决的。</p>
<p>回到家，爸爸就打电话过来，问事情解决好了没有，妈妈说放心。</p>
<p>我记得我当时一下子就哭了，因为第一次感到无能，第一次体会到自己懦弱是什么下场，第一次觉得如果我不努力不长大未来还会有更多这样的事。我从来没有想过自己的母亲会这样为了我去向一个恶心的人说奉承的话，我也从来没有想过会因为这样的事情就屈服于老师。我只是知道她没有办法，因为她最爱的儿子在那个老师的手上。</p>
<p>她选择了送礼，也就意味着我们的屈服。可是我们没有办法，我们能有什么办法呢？</p>
<p>第二天，我就被安排去了第一排。</p>
<p>这个事情对我产生了很大的影响，或许是我过早成熟的原因之一，因为这个别人看起来很小的事情，对我来说就是自己无能的体现。我自卑而又骄傲，我开始只一心学习，于是，在初中开辟了永远第一学霸的神话。我开始暗暗发誓，不能辜负父母为我的打点，我要让老师看看，她有多愚蠢，有多失败。我要告诉全世界，我是父母最优秀的孩子。</p>
<p>青春最残酷的是什么？回答或许有无数种，但是这么多年回过头来看，我很感激当初的这件事，体会自己无能是多么无奈的感受，但是也正是因为这个，我获得了新生的力量。</p>
<p>我失去了懦弱，也借此获得了铠甲。我放弃了胆怯，也赢得了勇敢。我失去了天真，但是我能够开始在世故中慢慢长大。我一个人开始去思考，如何不会木秀于林而毁之，我开始隐藏自己的实力只为在成长过程中不被摧灭。所谓的残酷把我的青春支离破碎撬开，然后用肮脏的手拉扯我到成人世界，并且教会我这个世界的法则。</p>
<p>只不过那一刻起，我不再只父母而战，我的身上，背负了那个曾经被老师杀死的我。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      青春里最残酷的是什么事？
    
    </summary>
    
      <category term="青春" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%9D%92%E6%98%A5/"/>
    
    
      <category term="青春" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%9D%92%E6%98%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2016 年有哪些快速衰落的公司？有哪些快速崛起的公司？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/11/gongsi/2016_%E5%B9%B4%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E5%BF%AB%E9%80%9F%E8%A1%B0%E8%90%BD%E7%9A%84%E5%85%AC%E5%8F%B8%EF%BC%9F%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E5%BF%AB%E9%80%9F%E5%B4%9B%E8%B5%B7%E7%9A%84%E5%85%AC%E5%8F%B8%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/11/gongsi/2016_年有哪些快速衰落的公司？有哪些快速崛起的公司？/</id>
    <published>2017-01-10T16:00:36.000Z</published>
    <updated>2017-01-10T16:09:43.337Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>康师傅。<br>说到快速衰落的公司，16年一定要投康师傅一票。作为国民快消品牌，康师傅衰落速度之快，可能远超大多数人的想象。康师傅的营业额已连续两年以百分比两位数的速度迅速下降；而对于企业最重要净利润，15年已下跌将近20%，16年更是暴跌了66%，几乎是断崖式下跌。</p>
<p>无论是营业额还是净利润，康师傅近年来可谓是节节败退。营业额五年来勉强原地踏步，净利润则加速缩水。<br>康师傅于1996年2月5日在香港交易所主板上市，在2011年之前的10年时间里股价涨幅超过20倍，2011年年底成功入选恒指成份股，股价一度高达26港元。然而11年以后，股价随业绩跳水，16年6月跌至6.4港元，据11年股价高点已下跌75%，同年9月康师傅被剔除出恒指成份股。据统计数据显示，这5年内康师傅市值总计跌去逾900亿港元，且前景更加不明。</p>
<p>康师傅的快速衰落，一方面在于卷入旷日持久的食品安全危机。食品安全问题可谓是大型快消企业的命门，2014年年中台湾顶新黑心油事件爆发，尽管作为顶新集团下辖的台湾康师傅并无涉及黑心油生产，但负面事件持续发酵且波及大陆市场（如台湾导游揭露康师傅内幕事件），对康师傅品牌影响十分负面，最终台湾康师傅于2017年1月1日宣布解散（台湾康师傅自1月1日解散 不再生产销售方便面 ）。</p>
<p>另一方面，康师傅在同业竞争中逐步劣势也是原因之一。作为康师傅最大的竞争对手，统一集团以老坛酸菜牛肉面为支点步步蚕食康师傅市场份额，无论是在产品创新还是市场营销，康师傅近年与统一的竞争均处于守势，进而导致主营业务方便面市场份额逐年下降，龙头老大地位动摇。</p>
<p>上图为康师傅与统一方便面市场占有率历年变化，可以看出统一的市场份额节节攀升，六年占有率翻了一倍；而康师傅市场占有率在勉力维持至13年后开始下滑，16年下滑进一步加速。康师傅与统一的此消彼长，一目了然。</p>
<p>但是最重要的原因，还在于快消市场整体趋势及消费模式的根本性变化。</p>
<p>上世纪九十年代，方便面以其物美价廉成为众多工薪家庭最普遍的快消食品，小时候能吃上一碗方便面是难得的美味，在广大农村地区方便面甚至是营养品一般的存在。但近十年来，随着国人消费水平的提高，方便面早已不复当年辉煌，曾经的“物美价廉”变成了现在的“垃圾食品”。尽管如今方便面的口味越来越丰富，厂家也尝试推出高端产品，但方便面食品“不健康”、“没营养”等标签却始终挥之不去，越来越多的消费者开始注重食品的营养而非价格，即所谓“消费升级”。据调查，我国方便面消费量已是连续第四年下滑，而且下滑还在继续。而作为方便面龙头企业康师傅，没有敏锐把握住此次“消费升级”转型，自然首当其冲受到冲击。</p>
<p>从消费者类型来看，在校学生与农民工是方便面的两大消费主力。对于农民工群体，省时间价格低的方便面是务工之余的不二之选。但我国农民工快速增长的时代已然过去，据统计显示，随着生育高峰的过去，人力成本上升，我国农民工群体已近饱和：</p>
<p>而另一大消费主力——学生群体，则转投O2O外卖的怀抱。</p>
<p>外卖O2O模式在15年迅猛发展，学生群体功不可没。十年前，吃泡面打游戏还是许多大学生深夜常态；而现在，简单快速的点餐平台则是更好的选择，种类齐全口味各异，下单立等送餐上门，尤其是北上广深一线的高校学生，已经越来越少在寝室囤积方便面一类的快消食品。不止针对学生群体，在O2O外卖的冲击下，方便面迅捷、廉价、美味三大优势已越来越小。两大消费主力一个饱和一个流失，康师傅想保持业绩增速基本无从谈起。</p>
<p>对于康师傅来说，丑闻危机可能会随着时间流逝过去，与对手的竞争劣势也可以尽力调整甚至逆转。但是市场整体结构及模式的变化，将会对康师傅造成持续且难以挽回的巨大冲击，最终动摇其根本。目前来看，康师傅前景凶险，衰落似已不可避免。康师傅的衰落再次重演了商业市场本质的残酷：无论公司看上去多么强大，抓不住转瞬即逝的机会，不转型，只有死。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2016 年有哪些快速衰落的公司？有哪些快速崛起的公司？
    
    </summary>
    
      <category term="公司" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%85%AC%E5%8F%B8/"/>
    
    
      <category term="公司" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%85%AC%E5%8F%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>丰臣秀吉死后的政权之争</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/10/lishi/%E4%B8%B0%E8%87%A3%E7%A7%80%E5%90%89%E6%AD%BB%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%94%BF%E6%9D%83%E4%B9%8B%E4%BA%89/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/10/lishi/丰臣秀吉死后的政权之争/</id>
    <published>2017-01-10T15:52:34.000Z</published>
    <updated>2017-01-10T15:55:17.203Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以丰臣秀吉之明，在其死前和死后，不可能不限制以德川家康为首的各大名。但秀吉并不是神，也会有想不到之事，更无法预料和应对死后多变而复杂的时局。秀吉在世时所创制的以自己为顶点的武家官位体制，试图将所有大名束缚在自己制定的政权框架之内。而且在秀吉弥留之际及死后，建立起的所谓的“五大老·五奉行体制”（姑且不讨论对大老之称谓），历来是学界研究的热点。按照以往的通说，五大老是秀吉死后丰臣政权的最高决策机关，五奉行则是执行五大老的政令的实务性机构，双方一起支撑着秀赖成人前的丰臣政权。绝大部分爱好者的脑海里或许也是这种印象。根据学者胁(xié)田修的指摘，造成五大老是国政决策机关印象的两点关键要素，一是朝鲜撤兵的的命令由五大老连署，而更为关键的第二点是武家、寺社领的知行宛(wǎn)行权在五大老手中。关于第一点，学者曾根勇二指出，除了五大老外，五奉行也有署名（曾根勇二论文《朝鲜出兵的撤兵指令》），因此并非五大老之专权。关于关键的第二点，五大老确实连署（或者某几位大老连署甚至家康单独署名）了不少知行宛行状，这些知行宛行主要分为知行增加、遗领安堵、当知行安堵及转封几种。从学者堀越祐一梳理出的庆长三年（1598）十二月至庆长五年五月大老署名下发的62份知行宛行状中，仅有四份是知行的增加，此前小早川秀秋曾一度减封越前，秀吉死后的庆长四年（1599）二月五日，重新转封筑前、筑后，而其越前旧领由同为秀吉亲戚出身的青木重吉继承，知行由八万增至二十万石。但此二人的知行加增有特殊性，一是二人均为秀吉亲缘，二是在宛行状中明确提到了加增知行乃是太阁之旨（《毛利家文书》），即丰臣秀吉生前既定计划的践行，这明显也是为了强化一门的势力。一个月前的正月九日，加增萨摩的岛津忠恒知行五万石，以奖励其在朝鲜泗川之战的军功（《岛津家文书》），至于同年十月一日加封堀尾吉晴五万石，是作为其普请越前府中城的普请费用（《古文书集》），可见大老连署的知行加增事项，除了实现秀吉生前遗命的小早川秀秋和青木重吉外，所占的比例极其微小。至于子继父的遗领安堵、当知行再次安堵以及转封则只是对于差不多同等知行的再确认罢了。因此从上述比例可见，五大老虽然具有知行宛行权，但实际操作过程中的知行新增例子极其有限。</p>
<p>在庆长五年（1600）二月一日，德川家康曾独断下发宛行状将森忠政由美浓七万石加增至信浓十三万七千石；同日免除田丸直昌五千石的军役；二月七日，加增细川忠兴丰后飞地六万石。家康之所以能够这样做，恰巧是在前田利家死后，其他三位大老在本国的空档。待同年四月毛利辉元和宇喜多秀家回来后，又再也没有哪个大名新增知行了。而且从上述诸多宛行状来看，都有“被宛行之”，可见知行授予的实施主体并非五大老，而五大老只是名义上代为执行，其授予主体自然是作为权力顶点的丰臣秀赖。</p>
<p>不仅如此，在丰臣秀吉死前十三天，即庆长三年（1598）八月五日五大老与五奉行互换的起请文（《竹中氏杂留书》）中互相保证遵守法度、不结党，其中关于知行的要求也是，在丰臣秀赖成人前，凡知行之事首先要详细调查，再由家康及其他大老外加五奉行会商，最后遵照少数服从多数原则施行。众所周知，五奉行中只有浅野长政向家康稍微靠拢，石田三成则是强烈的反家康派，因此绝大部分场合下，五奉行方面在数量上占优，再加上其他大老也不一定希望看到家康一人做大或者卖好，所以家康虽然被放在五大老之首的这一极其尊崇的位置，但实际知行加增这种最重要权限依然会受到其他大老和奉行的掣肘。可见秀吉的此番布置还是很巧妙的，以五大老的威信来维持丰臣政权之权威，但又通过五奉行来限制五大老的势力膨胀。</p>
<p>如同使用官位来定制序列，禁止大名私自通婚一样，五大老五奉行体制也是一个丰臣秀吉制衡诸大名的办法。众所周知，丰臣家的藏入地约为220万石，这也是丰臣家的实力远超其他大名的所在（家康那250万是含了大量家臣领）。如果以丰臣家的名义肆意进行加增，必定会使得丰臣家的藏入地减少，弱化丰臣家实力。也正是因为如此，德川家康的心思和目标就是要进行加增，同时以丰臣家藏入地为代价卖自己的人情，可谓一举两得。五奉行的存在正是避免此种情况的发生，这也正是为什么开头说到的知行实际加增的例子极少（例如前面加增岛津忠恒的文书中直接说的就是以在萨州的藏入地为其知行，造成了丰臣家藏入地有五万石的减少）。</p>
<p>之所以五大老作为一个重要的存在，侵朝的失败，秀吉的死亡，使得诸大名通过外侵占有知行地的梦想化为泡影，但诸大名在朝鲜付出的代价必然要进行填补，否则会出乱子，五大老则正是要压制和调解这些大名的此种想法。话虽如此，但日本国内却没有能够消化侵朝诸大名军功和支出的知行了，如果使用丰臣家的藏入地増封这些大名，将会对丰臣家的经济基础及本身的实力造成极大打击，所以这个尖锐矛盾正好被德川家康所利用。比如之前趁其他大老不在，家康对森忠政等人的知行加增使得丰臣家一下失去十几万石的藏入地。而且秀吉预料不到的是在自己死后，前田利家的死亡和前田利长的屈从；石田三成因七将袭击事件而失势；上杉景胜被德川家康冠以公仪之名而讨伐。原有的微妙平衡被打破，抱有危机感的毛利辉元和宇喜多秀家恐怕心里也会觉得下一个就是自己，而增田长盛、前田玄以和长束正家试图奋起一搏恢复原有的制衡大老的情形。因此两大老和三奉行最后联合起来，这也是他们最后扳倒家康的机会，关原合战正是这种情况下的总清算。</p>
<p>关原合战获胜后，德川家康得以用丰臣家之名义大肆加封在关原合战中加入己方的将领，终使丰臣家沦为一介65万石的大名水平（虽然丰臣家的公仪还在，但作为公仪支柱因素之一的藏入地却被大幅削减了），达到了之前的目的。从事后诸葛亮的角度来看，姑且不论通过官位体系制定条条框框，还是本身通过速推纳降和所谓谱代不给力导致丰臣政权脆弱云云，实际上是五大老五奉行体制的平衡被打破，无法消化侵朝归来后诸大名的不满，以及最重要的藏入地控制权被德川家康逐渐攫取，在此诸多不利的情势下，丰臣家的灭亡已经只是时间问题了。可见，秀吉死前安排的制衡诸大名的办法不是没有，也不是没有实施，只不过预料不到的不确定因素太多了。</p>
<p>补：其实不能说丰臣秀吉的手段没做到位或者说用人不明，相反的秀吉通过官位体制、五大老五奉行体制、秀赖的师傅前田利家及政权代理人德川家康的安排、下发遗言状和互换起请文等等手段试图使自己死后的政权相对稳定。但一旦以自己为顶点的掌权者，也就是秀吉自己死亡后，生前再怎么厉害也无法意料以后之事。所以在丰臣秀吉死后至关原合战的两年间，不仅局势过于混乱，而且德川家康的手段确实高。家康首先违反秀吉遗言中关于禁止大名私婚的指令；在秀吉死后的两个月就开始亲自前往各大名官邸去拜访，如当年十月十四日拜访池田辉政、二十四日京极高次、十一月二十三日织田信包、二十五日增田长盛、二十六日长宗我部元亲、十二月三日新庄直赖、五日岛津义久、九日细川幽斋、十七日有马则赖。试问公司总经理到你家拜访，你心里再烦他，是不是也要给几分面子，但没准就被对方说服动了呢？之后又违反秀吉之命，将本由自己和奉行众共同执掌的伏见城中的奉行众赶跑（《和歌山县史》所收《杂贺家文书》），独占了这座“天下的政厅”。轰走了石田三成，压服了前田利长、征讨上杉景胜、宇喜多秀家因家中骚动自毁长城，毛利辉元亲自向家康奉上待如父兄的起请文。如此情况下，谁还拦得住此时已经魔化的德川家康，这种情况下作为最终的总决算的关原合战，西军方要是能赢也真是逆天了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      丰臣秀吉死后的政权之争
    
    </summary>
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
