<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>到处抄</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://daochuchao.github.io/"/>
  <updated>2017-05-01T08:09:58.182Z</updated>
  <id>http://daochuchao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>到处抄</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>假理财产品的背后，是影子银行危机</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/05/01/licai/%E5%81%87%E7%90%86%E8%B4%A2%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9A%84%E8%83%8C%E5%90%8E%EF%BC%8C%E6%98%AF%E5%BD%B1%E5%AD%90%E9%93%B6%E8%A1%8C%E5%8D%B1%E6%9C%BA/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/05/01/licai/假理财产品的背后，是影子银行危机/</id>
    <published>2017-05-01T08:09:32.000Z</published>
    <updated>2017-05-01T08:09:58.182Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      假理财产品的背后，是影子银行危机
    
    </summary>
    
      <category term="理财" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
    
      <category term="理财" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>滴滴终于完成55亿美元融资，国家队又继续加持啊</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/05/01/didi/%E6%BB%B4%E6%BB%B4%E7%BB%88%E4%BA%8E%E5%AE%8C%E6%88%9055%E4%BA%BF%E7%BE%8E%E5%85%83%E8%9E%8D%E8%B5%84%EF%BC%8C%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E9%98%9F%E5%8F%88%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E5%8A%A0%E6%8C%81%E5%95%8A/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/05/01/didi/滴滴终于完成55亿美元融资，国家队又继续加持啊/</id>
    <published>2017-05-01T08:07:49.000Z</published>
    <updated>2017-05-01T08:09:03.146Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>滴滴出行完成新一轮超过55亿美元融资。参与此次融资的包括中国首家全国性国有股份制商业银行交通银行、招商局旗下招商银行、软银集团、银湖等均参与了此轮融资。次轮融资的估值约为500亿美元，较上一轮估值大幅上涨。<br><a id="more"></a><br>另外，分析投资方而言，除了之前出现在传言中的软银以及银湖外，国家队的身影也在闪现呐。简单点来说，交通银行和招商银行的投资，意味着国家队对滴滴继续加持吧。</p>
<p>实际上，在资本市场，滴滴一直备受“国家队”青睐。很多国有背景的资本方投资了滴滴。</p>
<p>在此次融资之前，中国主权财富基金中投公司、央企中信集团旗下中信产业基金和中信资本、中金公司旗下PE基金管理平台中金甲子、国内最大的国有商业保险集团中国人寿、国有独资企业中国邮政等均先后大手笔入股滴滴。</p>
<p>与此同时，也有消息称，在此轮超55亿美元融资中，主要投资方均将投票权委托给滴滴管理层，管理层对滴滴的绝对控制权进一步增强。</p>
<p>不管咋说，要恭喜滴滴的童鞋了，在政策如此严苛的情况下还能估值上升完成融资，下一轮估计就奔着上市去了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      滴滴终于完成55亿美元融资，国家队又继续加持啊
    
    </summary>
    
      <category term="滴滴" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%BB%B4%E6%BB%B4/"/>
    
    
      <category term="滴滴" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%BB%B4%E6%BB%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在线票务市场现“三寡头”，长线发展贵在“厚重慢”--path=hulianwang</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/27/%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E7%A5%A8%E5%8A%A1%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%8E%B0%E2%80%9C%E4%B8%89%E5%AF%A1%E5%A4%B4%E2%80%9D%EF%BC%8C%E9%95%BF%E7%BA%BF%E5%8F%91%E5%B1%95%E8%B4%B5%E5%9C%A8%E2%80%9C%E5%8E%9A%E9%87%8D%E6%85%A2%E2%80%9D-path-hulianwang.md/%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E7%A5%A8%E5%8A%A1%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%8E%B0_%E4%B8%89%E5%AF%A1%E5%A4%B4_%EF%BC%8C%E9%95%BF%E7%BA%BF%E5%8F%91%E5%B1%95%E8%B4%B5%E5%9C%A8_%E5%8E%9A%E9%87%8D%E6%85%A2_--path=hulianwang/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/27/在线票务市场现“三寡头”，长线发展贵在“厚重慢”-path-hulianwang.md/在线票务市场现_三寡头_，长线发展贵在_厚重慢_--path=hulianwang/</id>
    <published>2017-04-27T15:30:15.000Z</published>
    <updated>2017-04-27T15:31:58.927Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中国电影票房在过去几年的高速增长离不开一个重要的推动因素，即在线票务平台的大规模票补。在烧钱抢夺用户的市场竞争初期阶段，各大在线票务平台的低价策略直接造就了中国电影市场的一片繁荣。当然，随着在线购票占整体购票比例的提升，票补力度的减弱在过去的2016年也一度被认为是导致票房陷入个位数增长的“元凶”。</p>
<a id="more"></a>
<p>比达咨询发布的2017年第一季度中国在线电影票市场研究报告显示，2017年第一季度中国电影在线出票量占出票重量的比例达到了82%，猫眼电影、微影时代、淘票票分别以22.96%、19.77%、15.79%的比例占据了在线票务市场将近60%的市场份额，对比2016年中国在线电影票市场份额数据，这三家主要的在线票务平台基本将市场带入一个较为稳定的格局。显然，中国在线票务市场正在趋于成熟和理性，“三寡头”格局初步形成。</p>
<h2 id="“三寡头”鼎立，在线票务市场格局初定"><a href="#“三寡头”鼎立，在线票务市场格局初定" class="headerlink" title="“三寡头”鼎立，在线票务市场格局初定"></a>“三寡头”鼎立，在线票务市场格局初定</h2><p>2014年与2015年是中国在线票务市场竞争最为激烈的两年，对影院渠道的拓展和大规模的票补竞争轮番上演，不惜成本的烧钱也让在线票务市场格局出于大幅波动之中。2015年初，猫眼在在线票务市场所占份额一度高达70%，但在票补力度减弱的2016年，其市场份额则大幅回落至24.3%。不过在市场份额上作出牺牲的猫眼也获得了相应的利润回报。</p>
<p>从平台定位和模式上来看，国内在线票务平台主要分为综合性的电影票务与宣发平台、以及纯交易类的电影票务平台。由于过度依赖票补和大平台导流模式，导致平台用户黏性较低，票补力度的减弱对纯交易类票务平台的市场份额影响尤为明显。非理性竞争阶段告一段落，一方面意味着在线票务平台的竞争开始回到平台间真正的实力较量，同时也意味着在线票务市场格局逐渐走向明朗。</p>
<p>在各大在线票务平台中值得注意的是，坚持泛娱乐全产业链布局的微影时代尽管发展较为平缓，但却保持了稳中增长。2016年微影时代在中国在线电影票市场的份额为25.1%，2017年大春节档小幅增长至26.3%，并未出现大的波动。在泛娱乐领域全产业链的布局，让微影时代在众多在线票务平台中显得更加厚重，呈现出稳中增长的长线发展特征。票补竞争对它的影响并不明显。</p>
<p>尽管“三寡头”格局已经形成，但对接下来的在线票务市场而言，可以确定的是随着在线购票成为绝对主流的购票方式，平台间的竞争仍会继续，三寡头的市场份额排名也将随着竞争呈现出交替变化。</p>
<h2 id="“厚重慢”式发展形成的“长尾效应”"><a href="#“厚重慢”式发展形成的“长尾效应”" class="headerlink" title="“厚重慢”式发展形成的“长尾效应”"></a>“厚重慢”式发展形成的“长尾效应”</h2><p>基于在线电影票业务，在线票务平台开始逐步向产业横纵向扩张，猫眼向“互联网+电影”的综合平台方向转向就是一个清晰的迹象。原因在于纯交易类的票务平台在创造利润之外并不具备太多商业价值，而对资本市场而言也是一个缺乏吸引力的故事。</p>
<p>票务销售对电影产业乃至整个泛娱乐产业而言，无疑是各大平台争夺的“头部”市场，相较于零散且个性化的“尾部”市场需求，大多数平台在对头部市场的过分追逐中忽视了差异化的经营。克里斯·安德森的长尾理论将头部需求之外零散和潜在的需求比作一条无穷长的尾巴，这条尾巴在长线发展中产生的价值最终将形成一个比头部市场更大的市场。</p>
<p>在在线票务市场，微影时代是一个十分值得研究的案例。这家成立于2014年的公司在三年时间里投资了50多家分布于泛娱乐产业链上的公司和项目，例如内容制作领域的君舍文化、十三月影视，发行营销领域的微摇、新榜、赛点，娱乐消费场景领域的比高、中环等院线管理公司，以及华强文化、原力动画等动漫产业相关公司。能够看出，微影时代在泛娱乐领域的布局覆盖了内容制作、宣发、消费等上下游产业，最终形成了一个泛娱乐产业生态。</p>
<p>布局意味着对产业链条的整体掌控能力，也意味着更大的发展和盈利空间。在微影时代搭建的泛娱乐生态圈下，一个优质的IP经过内容制作、营销发行、票务服务乃至衍生品开发等一连串的动作，就能够成长为一个庞大的商业链。显然，对资本市场而言微影时代是一个更具想象空间的故事。不断投资布局的同时，微影时代的融资金额也不断升高。仅C轮的两次融资总额就已达45亿元，公司估值近20亿美金。</p>
<p>微影时代的发展模式用“厚重慢”三个字来形容最贴切不过。不急于争夺票务这一“头部市场”，而是侧重对全产业链的深度参与、投入和布局，在平缓发展中，多个领域逐步进入投资回报期。由这些分布在产业链条不同环节的领域形成的“长尾效应”，使得微影时代能够以另外一种发展思路应对未来可能的票补竞争。</p>
<p>以大规模票补换取市场份额，从产业长远发展来看，显然不具备可持续性，也能以形成差异化的竞争力。而“厚重慢”式发展形成的“长尾效应”则让平台具备更多厚积薄发的可能性。</p>
<p>2017年的中国电影市场，有着一个不错的开局。对在线票务平台而言，竞争已经从单纯的市场份额抢夺上升到全产业链的布局和资源比拼。影业巨头派拉蒙在众多在线票务平台中唯独选择了微影时代，作为《极限特工》、《攻壳特工队》两部重量级影片的宣发合作方，就很能说明问题。宏观地看，这未尝不是整个中国电影市场走向理性繁荣的拐点。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在线票务市场现“三寡头”，长线发展贵在“厚重慢”--path=hulianwang
    
    </summary>
    
      <category term="在线票务" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E7%A5%A8%E5%8A%A1/"/>
    
    
      <category term="互联网" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
      <category term="在线票务" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E7%A5%A8%E5%8A%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>作为一个认真的抄袭狗，Facebook咋没被告死？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/27/facebook/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%AE%A4%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%8A%84%E8%A2%AD%E7%8B%97%EF%BC%8CFacebook%E5%92%8B%E6%B2%A1%E8%A2%AB%E5%91%8A%E6%AD%BB%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/27/facebook/作为一个认真的抄袭狗，Facebook咋没被告死？/</id>
    <published>2017-04-27T15:24:45.000Z</published>
    <updated>2017-04-27T15:29:32.740Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Facebook 2017 F8大会终于召开了。这家404公司围绕着AR、VR、AI推出了各种全新社交开发者平台。这些对我们来说不存在的产品，与去年相比在技术上有了很大的进步，但是在具体的产品上却令人尴尬不已：<br>全新的最具有创意的AR社交平台——Camera Effects，完全是在抄袭竞争对手SnapChat。<br><a id="more"></a><br>而Facebook这也不是第一次抄袭了，自从2012年Snapchat创始人埃文·斯皮格尔（Evan Spiegel）明确拒绝扎可伯格的收购后，Facebook就开启了漫长的抄袭之路。</p>
<p>从2012年的Poke到2014年的Slingshot，直接抄袭Snapchat的阅后即焚、短视频功能。在两个失败的新产品之后，Facebook调整战略，直接在收购的图片社交产品Instagram上抄袭后者的AR特效短视频功能。由于这一产品技术是在Snapchat推出后才抄袭跟进，导致抄袭后的Instagram story到2017年1月份才正式推出！</p>
<p>前不久，美国媒体报道，Facebook为了让产品部门安心抄袭，在内部设立“青少年团队”，专门打了一个口号： “放下面子别不好意思抄袭”（Don’t be too proud to copy）。</p>
<p>不过抄袭效果不错，前不久Facebook新给出的数据显示，抄袭的Instagram story 月活已经突破2亿。刚刚推出的Camera Effects已经在产品技术上全面截胡Snapchat，AR Studio、Frame Studio这两个AR平台工具是后者一直努力打造却还未推出的产品。</p>
<p>以上还不包括近两年WhatsApp、Facebook messenger抄袭微信的举动。</p>
<p>这么大张旗鼓的抄袭，跟我天朝大局域网内的腾讯有的一拼。而碰巧的是：两家是全球影响力最大的社交巨头。</p>
<h2 id="为毛两家社交巨头这么喜欢抄袭？"><a href="#为毛两家社交巨头这么喜欢抄袭？" class="headerlink" title="为毛两家社交巨头这么喜欢抄袭？"></a>为毛两家社交巨头这么喜欢抄袭？</h2><p>说国内法治市场环境不健全有抄袭的空子可以钻，为什么万恶的美帝资本主义国家也能搞抄袭这种破事？</p>
<p>弄得我们一众吃瓜群众都开始怀疑人生了。</p>
<p>微软发起软件付费，开源模糊了抄袭的概念</p>
<p>在1979年微软比尔盖茨呼吁保护软件著作权之前，软件系统驱动这类代码一直被认为是随硬件产品附赠的服务，根本不必要花钱。</p>
<p>随后在微软的推动下，操作系统、软件应用开始成为商品，在市场上出售。</p>
<p>当时的背景是，个人电脑、微机已经出现，软驱软盘等承载操作系统、软件应用的产品模式刚刚被发明。操作系统、软件应用不会像专用计算机一样难以升级更换。</p>
<p>到了1985年，这种软硬件分离的产品模式已经普及，特别是软件应用得到了快速发展。这时出现了软硬件兼容性问题——不同版本操作系统间接口不统一，导致软件、操作系统、硬件间无法通用，使得软硬件分离使用的目的无法达成。用户还是只能使用电脑生产厂商的软硬件产品，大大阻碍了整个IT行业的发展。</p>
<p>在1985年，系统软件工程师理查德·斯托曼（Richard Stallman）创立了自由软件基金会(Free Software Foundation)，为自己之前提出的GNU开源软件计划搭建组织协作平台。</p>
<p>于是开源软件正式诞生，被世人认可。</p>
<p>开源软件的理念很简单，就是：</p>
<p>提供一个开源平台，大家可以把自己的软件代码放在这个平台上，所有人都可自取自用优化升级。但是无论是谁使用了开源平台上的软件，如果改动代码、优化升级的话，必须将更新后的代码在平台上开源。从而保证平台内所有用户，能够一起整理选择最好的开源软件版本进行发扬光大，同时确保了代码接口的兼容性、通用性。</p>
<p>这一理念非常符合软件科学的发展特性，受到几乎所有的软硬件工程师支持。</p>
<p>1991年底，芬兰的林纳斯·托瓦兹（Linus Torvalds）基于Unix开发了全新的操作系统——取名为Linux，并将它贡献给GNU开源计划。自此开源社区才正式对整个互联网展示出自己的作用。</p>
<p>这里有一个小插曲——GNU创始人理查德原定的社区开源操作系统名称为GNU（意思为：不是Unix操作系统的不是Unix操作系统），但因为GNU一直难产，林纳斯实在等不及，就自己动手开发了一套并冠上了自己的名字。随后理查德虽然不愿意，认为这影响社区的宣传扩大，但也不好直接反对。</p>
<p>所以软件代码到底应该是开源免费品？还是公司个人的知识产权专利？</p>
<p>这是最难分辨的地方。对于外行来说实在太复杂。</p>
<p>由于Linux系统缺乏完善的应用支持，长期以来只在开发者社群、服务器领域流行，整个开源社区也更像是软件开发者的自留地，在大众市场上建树不大。并没有打动微软、苹果公司的根基。</p>
<p>直到2005年Google基于Linux开发Android系统，2006年，Sun开源Java SDK。这为整个开源社区走进大众市场提供了强大的助推力！</p>
<p>但无论是Google还是Sun，在开源问题上其实也很有心机。</p>
<p>Google建立了自己的Google Code开源项目托管平台，其实是用开源的方式将开发者吸引到自家平台上。</p>
<p>在运作上，虽然Android是基于Linux内核，但Google完全是照搬了Linux不做任何研发改进，然后在内核外包装一个应用框架层，正好避开了GNU的开源协议。最后将所有研发成果放在自家的开源平台上，使得开发者们必须入驻自家平台。因为这些问题，Google多次被GitHub这样的开源站点鄙视，也受到开发者的质疑。</p>
<p>而在核心功能API上，Google用云服务的方式直接打包推出了Google服务框架，方便开发者调用，而不是真正的开放源代码。这也是近两年业界惊呼，Google闭源的核心原因。</p>
<p>由于Google在网站建站、浏览器内核、文件管理、网络秘钥、数据库框架、字体服务、VP9多媒体服务等上有着强大的技术积累，所有到现在为止，像国内网易、360、搜狗、新浪等等整个“天朝局域网”都在以翻墙的方式，对接Google的服务接口，转而服务天朝大众。所以“天朝局域网”根本离不开Google的技术支撑。</p>
<p>Sun在卖身甲骨文后，其研发的诸多高效算法就保留下来成为自己的知识产权，一直没有开源。如果开发者想使用这些性能更好的算法、代码，就需要付费了。听起来跟国内的增值服务、应用内服务是一个性质。</p>
<p>去年年底（2016），Google跟甲骨文因为Java知识产权的问题闹得沸沸扬扬，就是这个问题。</p>
<p>现在在连苹果、微软这些大佬都开始进行开源的大潮下，对于软件知识产权就更加难以界定。</p>
<p>要知道整个互联网都在沿用老牌互联网公司搭建的代码、算法、设计、标准、框架，你对UI的小幅改动微创新，怎么可能会成为颠覆竞争对手的重量级知识产权呢？</p>
<p>地位尴尬的社交产品，腾讯、Facebook：我不抄不行啊！</p>
<p>说来也比较尴尬，社交应用在过去是最不受商业市场待见的产品类型——占用计算资源高、收入来源极不确定。</p>
<p>特别是腾讯创立的那个年代，即时通讯这种产品都是收费的，社区贴吧类产品的盈利空间都比他来的实在！同时社交产品又是一种关系链产品，如果别家也获取了同样的关系链，分分钟就能把你的血抽干。</p>
<p>同时，社交通讯又是一种刚性需求，用户每天的使用频率是非常高的。这是一个稳定大量的流量源，每天这么大的流量放着不用就是白糟蹋，所以社交产品就不得不开发各种各样流行的产品服务，满足用户需求，提高流量转化率，提高收入。</p>
<p>所以无论是Facebook还是腾讯，不得不进军各种各样的产品领域，在整个市场上的产品矩阵是最全面的！</p>
<p>从成立以来，腾讯就不断进军新的业务，扩展自己的产品使用场景。从进入门户市场到拿下游戏半壁江山，从窥觑搜索引擎到死怼电商领域，电脑管家、视频网站、文学阅读、O2O、电子支付等等任何领域都不会缺席，甚至连游戏的各种类型、爆款游戏的对标产品，都要一一分解卡死门路。</p>
<p>腾讯的抄袭名声就这样坐实了。</p>
<p>Facebook从2004年成立以来，这些年也是什么都做。邮箱、搜索、团购、钱包、新闻、自媒体、视频、社区、游戏等等也是一项都没落下，策划多年的硬件野心已经进入电信设备商、服务器厂商的核心腹地，收购的Oculus在VR领域也表现卓著。</p>
<p>不过国外资本市场重视技术平台产品，所以Facebook也不是所有产品都赤裸裸的照搬竞争对手。在进军不同市场的同时，都是以全新的技术产品服务取胜。例如：自研的H5技术为应用内游戏提供了支撑，基于web缓存技术推出小程序性质的Instant Articles（新闻快手）等等这些都带来了技术与产品体验上的突破。</p>
<p>当然，苗头不对的时候，就直接收购竞争对手！例如WhatsApp、Instagram。</p>
<p>Snapchat是因为对方完全拒绝收购要约，自己又没有更好的产品创意，这太危险了！就直接抄了。但自从2015年Snapchat的AR视频特效推出之后，小扎终于弄明白了产品路数，紧张的心才完全放下。回归到技术产品领域截胡。</p>
<p>当然，腾讯、Facebook这样的老牌巨头，在相关领域都有着深厚的知识产权积累。包括通讯技术、产品整合各方面，一个社交产品后来者实力相差悬殊。</p>
<p>像当年邮件里的“@”，Twitter里的“#”，Windows的快捷键，流行通用的瀑布流设计，为了保证互联网产品体验的统一，大部分都已经成为了产品标准，不宜过度追究知识产权。现在微软、Google、苹果都开始流行起抄袭一些创新企业。最出名的莫过于微软放弃收购办公应用slack转而抄袭。</p>
<p>而对于抄袭这一问题，当然有Facebook之于Snapchat这样像素级copy，也有腾讯的微创新模式。就像当年腾讯QQ游戏大厅抄袭联众棋牌游戏时，联众创始人鲍春来曾反思：两者的产品性质不同、面向的用户群体不同，联众的死并不是因为腾讯做了游戏，而是联众自身的问题。</p>
<p>同时更值得关注的是：当年包括鲍春来在内的老一批程序员创业者，最后的结局都是被资本之手扫地出门。</p>
<p>国外资本市场、互联网公司始终对技术平台有着痴迷版的热爱，毕竟产品运营太不稳定总有一天会过时，只有技术平台服务才是市场的刚需，才能保证公司生存下来。</p>
<p>对比下来，腾讯则在技术上显然没有太多突出建树，至今未推出多少令业界兴奋的突破性技术平台。即便是最新的小程序在开发者看来，也只是对现有前沿技术的打包。坚决不做任何冒险者、引领者实验，永远都是跟进战术。</p>
<p>而刚刚发布的小程序码，看起来也跟Facebook的圆形码极为相似。</p>
<p>这与国内市场长期封闭的环境，国内的技术产品无法推广到国际市场，国内市场又可以直接使用国际大佬现成的技术方案，有关。特别是国内IT行业不像国外一样有广阔的企业服务市场，盈利模式丰富。这使得国内互联网公司很难聚集开发者，做成技术平台。</p>
<p>从2010年360与腾讯互怼之后，资本市场开始支持互联网企业进行变革，将公司内部的产品流量技术资源开放出来，简化团队管理，形成开放的平台系统。同时用投资的模式来孵化更多市场。</p>
<p>这么来看，国内互联网环境已经好了很多，但跟国际大佬比，还差至少5年的距离。当然以局域网的现状来看，10年都不一定。</p>
<h2 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h2><p>互联网的发展过程是将大量的产品技术标准化的过程，只有将这些标准化才能促进技术的发展、扩展服务领域。到今天，我们看到的大量的IT技术产品都已经成为开源的基础平台，所有的大佬都在努力开发自己的技术产品平台，来达到把握未来的目的。</p>
<p>全球各地的互联网创业者们，都在利用前人所赠予的财富，通过微创新搭建出全新的通道来服务一个个细分市场。对于“抄袭”的话题我们已经难以分辨真伪。这些到底是抄袭？还是利用前人积累给我们的知识？</p>
<p>放眼未来市场，我们缺乏的是更优秀的产品技术平台，以及符合整个市场发展的全新运作模式。</p>
<p>对于那些纠缠不清的“抄袭门”，我们一方面要记住那些通过创新改变我们体验的人，同时还要关注以法制行政管理的标准是如何处理、如何改进整个市场的发展。</p>
<p>这才是学好知识技法，走遍天下都不怕！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      作为一个认真的抄袭狗，Facebook咋没被告死？
    
    </summary>
    
      <category term="facebook" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/facebook/"/>
    
    
      <category term="facebook" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/facebook/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小米“澎湃芯”：发布2个月后，雷军闭口不谈--path=xiaomi</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/26/%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E2%80%9C%E6%BE%8E%E6%B9%83%E8%8A%AF%E2%80%9D%EF%BC%9A%E5%8F%91%E5%B8%832%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%90%8E%EF%BC%8C%E9%9B%B7%E5%86%9B%E9%97%AD%E5%8F%A3%E4%B8%8D%E8%B0%88-path-xiaomi.md/%E5%B0%8F%E7%B1%B3_%E6%BE%8E%E6%B9%83%E8%8A%AF_%EF%BC%9A%E5%8F%91%E5%B8%832%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%90%8E%EF%BC%8C%E9%9B%B7%E5%86%9B%E9%97%AD%E5%8F%A3%E4%B8%8D%E8%B0%88--path=xiaomi/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/26/小米“澎湃芯”：发布2个月后，雷军闭口不谈-path-xiaomi.md/小米_澎湃芯_：发布2个月后，雷军闭口不谈--path=xiaomi/</id>
    <published>2017-04-26T12:31:44.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T12:36:33.073Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>7年而立的小米，还能玩得转互联网这个大模式吗？</p>
<h2 id="小米6依然在万众瞩目中拉开了它的神秘面纱。"><a href="#小米6依然在万众瞩目中拉开了它的神秘面纱。" class="headerlink" title="小米6依然在万众瞩目中拉开了它的神秘面纱。"></a>小米6依然在万众瞩目中拉开了它的神秘面纱。</h2><a id="more"></a>
<p>“小米6是小米历时7年，在工艺上的巅峰之作”。小米公司董事长兼CEO雷军掷地有声地说到。而在7年前，小米才刚刚成立。</p>
<p>在小米1发布时，随着雷军那句经典的“没有设计就是最好的设计”被“流传千古”，小米公司逐渐被人皆知。从没有设计就是最好的设计到如今的小米6被雷军誉为“巅峰之作”，小米能否扭转颓势在登高峰？</p>
<p>雷军在小米6的发布会上表示，除了颜值外，在性能上也有所突破，其采用的是高通公司的最新处理芯片——骁龙835。但是，产能依旧是摆在小米面前的一座大山。</p>
<p>有业内人士透露，当前小米6仅有8万库存，而光发布当天的预约人数就已超过80万，是库存数量的10倍之多。如果能够满足80万人，至少还需要生产8个月左右，或许到小米7发布之前，货源供应才能稳定下来。</p>
<p>另外，在此次发布会中，雷军却没有谈及已发布2个多月的自家处理器芯片“澎湃”，这不得让人琢磨，难道自家芯片遇到了某种问题？</p>
<p>同时，雷军还在发布会提及，小米已改变为线上线下相融合的新零售模式，但是转型又能给小米带来什么机会呢？</p>
<p>如今7年而立的小米，还能玩得转互联网这个大模式吗？</p>
<h2 id="绝口不提“澎湃”芯片"><a href="#绝口不提“澎湃”芯片" class="headerlink" title="绝口不提“澎湃”芯片"></a>绝口不提“澎湃”芯片</h2><p>今年2月28日，小米正式发布小米松果处理器，这让雷军激动万分。当时，雷军称，从做芯片之时起，到现在已经烧了10亿元。对于回本，小米芯片一年至少要卖几千万时才能打平。</p>
<p>雷军说，小米之所以做芯片，在于小米的出货量优势。“如果一家公司从0开始单独做芯片，要说服手机公司用芯片是很难的事，因为不知道你是怎么做的，用你的芯片是一件很冒险的事。”</p>
<p>目前，从全球智能手机产业来看，只有3家拥有自己的芯片，分别为苹果、华为和三星。 </p>
<p>苹果做处理器用了8年时间，三星做处理器同样也用了几乎相同的时间，而华为做处理器却用了近10年。</p>
<p>对于用了10年研发芯片的华为，为何小米只用了两年就做出芯片？雷军说，“华为做芯片是十几年前的事，那个时间点做芯片需要的周期注定很长。但现在基础技术更成熟了，我们做起来就很快，这叫后发优势。”</p>
<p>然而，在后发优势的2个月后，雷军却只字未提“澎湃S1芯片”的产能和销量究竟如何，却是一味的在吹嘘小米6的功能有多么的先进，骁龙835的处理性能有多么的快速。</p>
<p>对于自己的“处理器孩子”，他选择了沉默。当然，选择沉默或许是因为他还没有准备好该如何开口。</p>
<p>小米5C在市场上的销量并不怎么好。“小米5C有货，但需要加100元。”中关村一位手机摊主表示。</p>
<p>“小米5C的机器基本没有多少消费者买，即便买也是尝鲜的人居多，毕竟是第一代小米芯片，还是有些不稳定，发热卡顿导致的退货也很多。”</p>
<p>还有店主表示，已经积压了很多小米5C的货源，打算原价处理。而对于众人吐槽的小米5C只能用移动网，该店主表示，可以破解联通网络。“现在只能破解成移动联通双4G，不然（光）单网，买的人更少。”</p>
<p>因为，目前小米松果的澎湃S1处理器仍徘徊于较低端的A53架构，在制作工艺上，其采用台积电28纳米工艺，与高通骁龙625处理器采用的三星14纳米工艺、华为麒麟655采用的台积电16纳米工艺相差一代，和联发科水平相当。而华为的海思麒麟处理器已从920升级到960，其架构也用上了主流的A73。</p>
<p>在基带方面，小米澎湃S1最高只支持到五模LTE Cat.4，属于较低阶级别。当前高通815和华为海思麒麟960均已达到九模LTE Cat.6，这也是为何小米5C却只能用移动联通卡的原因。</p>
<p>而本次小米6所搭载的骁龙835应该是高通近几年出品的一颗综合性能最好的处理器芯片。从跑分来看，整体性能相对骁龙821有大幅提升。业界认为，能够与其相比较的唯有华为麒麟960处理芯片。</p>
<p>所以，雷军很聪明，他不会把“澎湃”芯片搭载到小米高端机之上，因为一旦出现问题，就会造成不可挽回的声誉。我们可以看出的是，小米5C依然扮演者“试验者”的身份存在于市场之中。</p>
<p>目前，在京东商城的小米专营店内，依然没有小米5C的身影，反而在第三方卖家的店铺里货源很充足，销量基本在3000台左右。</p>
<p>相比第三方卖家能够第一时间拿到现货，小米官网却依然需要抢购。曾在官网进行抢购，却发现不到3秒钟就已没货，可见产能严重不足。</p>
<h2 id="再提“新零售”"><a href="#再提“新零售”" class="headerlink" title="再提“新零售”"></a>再提“新零售”</h2><p>那么，小米6究竟能挽回小米的颓势吗？或许未必。</p>
<p>首先，在外观设计上，小米6的设计与华为荣耀Magic和荣耀8趋同，四面曲屏也并非小米首创。四周曲面屏的做法早在荣耀Magic身上有所尝试，但因为工艺问题，荣耀Magic至今产能刚刚有所提升。</p>
<p>其次，在摄像头设计上，小米6采用了横排双摄技术，而其算法采用的和苹果一致，为广角+长焦。除了苹果，该算法还在金立M2017上被采用。但该方案并非对画质产生提升效果，只是在对焦远处时会稍微清楚些，远不如彩色+黑白的相机算法。</p>
<p>另外，小米6取消了耳机孔的设计，取而代之为利用数据线接口，类似苹果的处理方法。但此举已经在苹果时代被众多网友所吐槽。</p>
<p>本次小米6定位在了2499元的价格，可以说算得上是中端机型，销量应该不是什么问题，但唯一的缺点则是小米的新品通常会被“耍猴”，也就是我们常说的缺货严重。</p>
<p>2015年，小米没能如期完成8000万的出货目标，2016年小米更是无缘销量前5名。</p>
<p>有业内分析人士认为，小米销量的下滑或许大多数原因在于其经常缺货。毕竟华为、oppo、vivo的新品并不用等待很长时间，基本都是现货供应。因此，这是摆在小米面前的一道坎。</p>
<p>如今的手机市场发生了翻天覆地的变化，它不在是7年前的那个风口，如果在回到7年前，雷军的高配低价战略或许还有所奏效。</p>
<p>随着2015年开始，华为、oppo、vivo的强势崛起。小米只有互联网环境，也只有线上市场，但线上市场的潜力终被小米做完了。随后两年，中国智能手机市场变成华为、oppo和vivo的天下，因为他们反攻线下，延伸线上，而小米的线下之路却进展缓慢，线上却步步后退。</p>
<p>因此，雷军像马云一样，提出了“新零售”概念。雷军表示，小米已从之前的纯电商、线上销售，改变为线上线下相融合的新零售模式，要开拓小米“新零售”版图。而1000家小米之家，是雷军所定的“小目标”。</p>
<p>在此前的小米发布会中，雷军曾提及“线下开店”。 雷军称，小米遇到的真正挑战是，当前电商模式只占整个市场的20%左右，线下渠道依然很强势。 </p>
<p>应对线下渠道带来的挑战，雷军思考了两种方式，第一种方式是守住电商就行了，第二种方式是用互联网思维打造高效的零售模式，小米采取了后一种。</p>
<p>如今，智能手机行业发展到现在，所谓的互联网思维也有了饥饿营销的贬义色彩，因为oppo和vivo两家拥有大量线下传统店的崛起，让小米这家互联网手机公司，再次重新审视“线下渠道”。 </p>
<p>随着互联网手机“下半场”的到来，当互联网企业急于开拓模式创新时，轻视线下渠道让他们在无形之中吃了亏，这一点在手机行业尤其明显。 因此。小米对此采取的措施是——加强供应链和增加线下渠道。 </p>
<p>有业内人士分析称，“互联网思维是雷军的线上饥饿营销，不注重线下产，被蓝绿大厂赶超，认为雷军走了互联网的极端。”很显然，互联网的上半场是线上为王的时代，但互联网的下半场却是供应链和渠道为王的时代。</p>
<p>这也从中佐证了，无论任何互联网线上模式，最终都需要走到线下，走向实体。</p>
<p>现在，小米全面落后华为等厂商，雷军和小米才算是彻底醒悟，要搞“线下”，也就是雷军口中的“新零售”。</p>
<h2 id="出海遇到困境"><a href="#出海遇到困境" class="headerlink" title="出海遇到困境"></a>出海遇到困境</h2><p>今年1月31日，雨果·巴拉在担任小米全球副总裁三年半之后，重返硅谷，他曾于2013年开始负责小米的国际扩张。</p>
<p>巴拉在小米任职期间，虽推动了公司设备在印度市场的销售，但该公司在巴西和全球其他市场的发展却极为有限。</p>
<p>市场调研公司IDC设备研究副总裁布莱恩·马表示，巴拉为打造小米的国际思维做出了大量的工作。但是看看数据，就会发现小米的国际扩展战略喜忧参半。</p>
<p>Counterpoint印度研究总监尼尔·沙哈认为，小米在印度市场或已接近触顶。“印度市场的网络销售存有局限性。目前，60%至70%的智能手机仍通过线下销售。中国的厂商oppo和vivo目前已在印度市场超过了小米。”</p>
<p>2015年，小米进军巴西市场，但随后其关闭了巴西办事处。有分析师指出，“小米一直在巴西亏本销售手机。除非在巴西组装产品，否则将面临大约60%的税款。”</p>
<p>这似乎不是一个让小米听起来的好消息，但这的确是存于市场的现状。而这些现状除了销量和份额，挡在小米面前的还有专利问题。</p>
<p>小米公司高级副总裁王翔在接受媒体采访时说，专利是以前小米快速增长时期没精力做的事，现在有能力了，正是“补课”的时候。</p>
<p>“虽然专利集中在大陆，缺少核心专利这种中国企业的通病依然存在，别人发明了一个东西 ，使用付费很正常，专利碰撞无法避免，只能自行适用。但小米正尝试用其他的办法解决这些问题，例如与微软合作达成重要专利交叉许可，收购专利等。”王翔说到。</p>
<p>而近日，王翔再次接受媒体采访，他表示，小米暂时不在美国卖手机。“虽然我们没在美国或者西欧销售，我仍然感到很抱歉，因为我们未能为他们提供很好的服务。”</p>
<p>对于供应链与人力资源问题，王翔表示小米目前已经在30个地区提供服务，大多数都是发展中市场。他还说：“我们追求的市场是大众市场，想造成巨大的影响，而不是关注高溢价、精英市场。我们想为每一个人创新。”</p>
<p>但是，这有些出尔反尔。王翔一面在说小米不关注高溢价产品，但小米又在做着高溢价产品，这不得不让人怀疑王翔所说的话。</p>
<p>对于不进军美国市场，王翔给出的结论是，美国智能手机市场是由运营商驱动的，如果想将设备放进它们的网络，需要定制，需要进行大量的测试。而小米的工程团队“超级忙”，很难为这些运营商提供服务。</p>
<p>“超级忙”便成了无法进军美国的推辞。可以见得，小米的工程技术团队人员空缺依然很大。</p>
<p>在小米负责全球业务的雨果走后，突围国际市场又是一道摆在小米面前的题。其实，无论是专利还是高端品牌，小米最重要的是夯实基石。唯有夯实基石才能带来更多的高端品牌和满足更多的市场需求。</p>
<p>所以，可以肯定的是，想打出国门还需自己的真本事。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      小米“澎湃芯”：发布2个月后，雷军闭口不谈--path=xiaomi
    
    </summary>
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>怎么看Quora估值18亿美元远超知乎？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/26/quora/%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%9C%8BQuora%E4%BC%B0%E5%80%BC18%E4%BA%BF%E7%BE%8E%E5%85%83%E8%BF%9C%E8%B6%85%E7%9F%A5%E4%B9%8E%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/26/quora/怎么看Quora估值18亿美元远超知乎？/</id>
    <published>2017-04-26T12:26:58.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T12:29:03.899Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>何来远超，知乎月活跃用户1200万，Quora月活跃用户为1.9亿 ，估值还没超一倍。</p>
<p>D轮融资之后，据知乎天使投资人创新工场李开复透露，知乎估值超过10亿美元，迈入“独角兽”行列，并且在估值上超过了自己的老师、美国的对标者硅谷问答社区Quora。 </p>
<p>其实估值这东西本来不靠谱，人心散了估值再高都是虚的。</p>
<p>看看知乎走过的路，和当年那些火爆的网站何其相似。</p>
<p>先高薪聘几个骂人的枪手，再找几个文化名人当靶子，谁火就灭谁。<br>网站靠什么呀？靠的就是点击率，这点击率上去了，下家儿跟着就来了。<br>你砸进去多少钱，加一零，直接就卖给下家了。<br>我还告诉你，有人谈收购，立马儿就套现，给股票你都免谈。<br>你要是感兴趣，你投个8百万到1千万，多了不敢说，我保你一年，挣一个亿。<br>真的?<br>我说的可是美金啊！<br>估值就讲故事，故事谁都会说，投资人是鱼，愿者且上钩。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      怎么看Quora估值18亿美元远超知乎？
    
    </summary>
    
      <category term="Quora" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/Quora/"/>
    
    
      <category term="Quora" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/Quora/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百四十三节:幕后黑手</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/25/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%8A%82_%E5%B9%95%E5%90%8E%E9%BB%91%E6%89%8B/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/25/guzhenren/蛊真人_第六百四十三节_幕后黑手/</id>
    <published>2017-04-25T12:26:46.000Z</published>
    <updated>2017-04-25T12:33:36.203Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>赌石的确是一件看运气的事情，这一点没有哪个人能够否认。不论是蛊师亦或者蛊仙。<br>但是黄鳞鲛人却对自己很有自信。<br>因为他早有准备。<br><a id="more"></a><br>这些年来，他开这家金玉屋，也时常自己赌石。多年下来，他不断观摩、揣测、分析，选出了一些石头，对于这些石头中的东西，他有很大的把握。<br>这些石头中的东西，当然价值不高，若是价值高，他早就迫不及待地自己先开了，不会留到现在，还留在店里。<br>他是在为自己的生意着想。<br>这些石头，十有八九会开出蛊虫，虽然价值不高，但对于客人们而言，却是一次次的小刺激。就像是挂钩上的鱼饵，吸引着他们不断地赌下去，不断地投入资金。<br>黄鳞鲛人清楚地知道这些石头的摆放位置。有时候他还故意在重要的客人门前，兜售自己的赌石经验，开了这种石头，往往开出蛊虫来，营造出自己在赌石这一块儿渊博高的形象。<br>现在，黄鳞鲛人用这些石头来和夏琳对赌，把握极大，他深具信心。<br>然而第一场，他就品尝到了失败的滋味。<br>夏琳居然开出了一只三转蛊虫，力压他一头。<br>这是开门红！<br>围观的蛊师纷纷惊叹。<br>黄鳞鲛人也目光惊疑不定起来，难道眼前的这个鲛人少女是深藏不露？<br>他之前提出三局两胜的赌约，结果却被夏琳主动要求改变，改成五局三胜，赌注更大，囊括整个金玉屋。同时赌法也生变化，只要夏琳失败了一次，她就要将采油蛊交出来。<br>但现在，夏琳赢了，她不仅保住了采油蛊，而且还应得了两成的金玉屋。<br>“开什么玩笑，我居然输了！？”黄鳞鲛人感到难以置信。<br>他紧紧盯住眼前的鲛人少女，心中的怀疑却是缓缓消散。<br>黄鳞鲛人经验老道，一眼就看出夏琳完全是新手，尤其是蛊虫开出来后她惊喜的样子，不是假装，而是真情流露。<br>还有一点更是明证，那就是夏琳根本就不会自己解石。她刚刚挑选出来的石头，还是借助金玉屋里配备的解石蛊师之手。<br>“该死，看来是她走了狗屎运！”<br>“不过幸好赌约更改，若是之前的三局两胜，我就十分被动了。现在五局三胜，我还有很大的空间。”<br>想到这里，黄鳞鲛人用隐晦至极的目光，扫了一下夏琳身后的解石蛊师。<br>解石蛊师微不可察地点点头。<br>黄鳞鲛人心中不禁得意地笑了，有自己人在，夏琳不管选的什么石头，就算是出了蛊，活的搞成死的，整的搞成残的。看她还怎么和自己斗！<br>第二局开始。<br>“这次该我先选了。”夏琳道。<br>“你请便。”黄鳞鲛人笑着回应。<br>夏琳左右逛了两圈，便看花了眼。<br>“我就选这个。”忽然，她停下脚步，手指着面前的一块怪石。<br>这怪石很奇特，表面有无数的坑洞，形状也扭曲，质地并不紧密，仿佛是沙硕随意积压之后堆积成的。<br>按照赌石的行话，这是一块沙洞石，很难解出蛊虫来。<br>看到夏琳的选择，黄鳞鲛人笑了。<br>他装模作样，四处走走停停，摸摸这个，敲敲那个，片刻后，他拍着一块巨石，道：“那我便选这个罢。”<br>解石开始了。<br>黄鳞鲛人亲自动手，而夏琳这边则委托了专门解石的蛊师。<br>这场赌局公开，因此两方直接在大厅内动手。围观的人越来越多，小声的交流中，后来的人得知这样巨大的赌注，纷纷感兴趣地停下脚步，选择了观望。<br>对于蛊师而言，这场赌注很大。<br>一方是整座金玉屋，经营了许多年，资本雄厚。<br>另一方是五转极品的采油蛊。<br>两方赌注相差不多，皆因采油蛊太过优秀，有了它采集黑油，利润将相当可观。<br>黄鳞鲛人选择的石块十分巨大，解石需要一段时间。<br>夏琳这边的石块，就十分迅速了。毕竟沙洞石的质地就是这样，十分粗陋。<br>给夏琳解石的蛊师大手大脚，大开大合，完全没有心理负担。因为就算解石中误伤了蛊虫，反而是令黄鳞鲛人高兴的事情。<br>但这时，夏琳忽道：“用灰土法解石。”<br>解石蛊师动作一缓，看向夏琳：“你确定？这种方法解石，对沙洞石效果极其有限。”<br>“我确定。”夏琳道。<br>解石蛊师缓缓摇头：“小姑娘，我不是骗你，我既然为你解石，就不会弄虚作假。你不妨问问周围的人，他们都知道，这灰土法解沙洞石，几乎是无效的。”<br>“我不需要问，让你做你就做呗。之前的赌约可是说得明明白白。”夏琳坚持道。<br>“好，好，好。”解石蛊师只有点头。<br>灰土法一用上去，沙洞石的开解效率顿时暴降地谷底。<br>解石蛊师心中很郁闷，之前仿佛是厨师用刀切豆腐，现在是用针去刺豆腐，真元消耗还要更多。<br>“再用火熏法。”片刻后，夏琳又道。<br>周围蛊师有人惊呼起来，出声阻止。<br>解石蛊师也道：“火熏法会直接渗透到沙洞石的内部去，若是里面有蛊，还未开采出来，就会被杀死的。”<br>“让你做你就做好了。”夏琳面无表情。<br>周围蛊师顿时一片唉声叹气，有人直接道：“这小姑娘还和人对赌？她连新手都算不上，完全是胡来胡闹嘛！”<br>但夏琳却一脸笃定，甚至还带着一丝悠然。<br>解石蛊师摇头不已：“既然你决定好了，那我就这么做吧，其他人都看得清楚，这可不是我故意坏你的事，是你自己要求的。”<br>“用渗滴法。”<br>“蓝纹法。”<br>“再换种气法。”<br>接下来，夏琳连续出声，指挥若定。<br>沙洞石已经被解成一个拳头大小，仍旧未出蛊虫。<br>解石蛊师面色不善，他认为这是夏琳故意在消遣他，知道一些解石的方法，就随口乱说。<br>“好了，给我吧，我亲自解石。”夏琳忽道。<br>“什么？”解石蛊师楞住，很快反应过来，吐出一口浊气，将石头递给夏琳。<br>夏琳咬破舌尖，对着石头吐出一口鲜血，随后催动采油蛊对着石头猛烈吸摄。<br>咔嚓。<br>石头破开，露出一只三转蛊虫来。<br>“还真的有蛊？”<br>“这是什么蛊？我从未见过。”<br>“它仍在沉眠，看其模样，还是很完整的，并没有受伤。”<br>围观的蛊师们爆出了一阵小小的轰动。<br>解石蛊师彻底震惊了，他呆呆地看着夏琳，心中满是疑惑：“难道这个小姑娘真的是扮猪吃虎？”<br>黄鳞鲛人也停止了解石，脸色铁青。<br>就算解开了，他这石块中也只是一只二转，而对方却是开出了三转，并且还是活的！<br>“真的有蛊！楚大师的话，果然没错！”夏琳满心欢喜。<br>人群中，方源淡淡微笑。<br>其实这沙洞石中，根本就没有蛊虫，倒是包含了一块蛊材。<br>方源指点夏琳，间接地指挥解石蛊师，就是在炼这块蛊材。最终当夏琳滴血之后，运用采油蛊，完成了最后一步。<br>一般炼成的蛊虫，都是生龙活虎，但方源采用的炼蛊法比较特别，炼成的蛊虫会陷入沉眠状态。这就伪装得恰如其分，把在场其他的所有蛊师都瞒住。没有任何一个人发现端倪和破绽。<br>炼道准大宗师的境界，可不是说笑的！<br>所有人心中都很不平静，他们看向夏琳的目光，生了天翻地覆的变化。<br>“你到底是谁派来的？！”黄鳞鲛人低喝起来，之前的风度完全消失。<br>他认识到了不妥，脑海中念头沸腾。<br>这些年来他得罪了不少的人，他觉得这夏琳恐怕是一个诱饵，他落入了他人精心设计的局里。拿一只五转蛊来做局，也真是大手笔了！<br>“冷静，冷静。”<br>“我不能再冒险了，对方是有备而来的。”<br>黄鳞鲛人擦了擦额头的冷汗，目光一定。<br>他还有底牌。<br>在这金玉屋中，还有一批特殊的石头。<br>这些石头并非天然形成，而是黄鳞鲛人自己制作的假石。<br>他先将活的或者死的蛊虫，弄做沉眠的状态。然后以它们为中心，在外面不断地增添碎石。最终做成以假乱真的“天然”石块。<br>包含蛊虫的石块，通常都有一些外在的特征，使得它们区别于平凡的石头。<br>这种石块并不是那么容易寻到的。<br>有时候为了解决赌石坊货源短缺的问题，黄鳞鲛人就自己制造假石。当然，这些假石不是所有都包含蛊虫的，有的只做出了表面上的奇异特征。<br>第三场，败。<br>第四场，再败！<br>围观的蛊师们一片哗然，这种结果谁也没有料到。<br>所有人都在打量夏琳，带着忌惮和凝重。<br>黄鳞鲛人脸色惨白，咬牙切齿，目光中更带着一丝阴狠，好似被逼入悬崖边上的豺狼。<br>“最后一把，我绝对不能输！看来我必须要动用最大的底牌。”<br>黄鳞鲛人的底牌牌面自然很大，在一块假石中藏着一只五转蛊的残骸。按照赌石的规矩，只有活着的五转蛊才能胜得过他。<br>双方选石，解石。<br>啪。<br>方源忽然打了一个响指，宙道仙级杀招！<br>整个金玉屋，乃至小岛都静止下来，一切的人和物一动不动。<br>方源施施然走出人群，来到黄鳞鲛人的面前。他正在目不转睛地盯着眼前火焰，一丝不苟地解石。<br>方源走到石头前，轻轻一捏，手中就多了一只五转蛊虫的残骸。<br>然后他将这只残骸送进夏琳选中的石块中，回到人群当中。<br>下一刻，时间重新流动。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百四十三节:幕后黑手
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人  第六百三十七节：水壳蛊</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/18/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA__%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%8A%82%EF%BC%9A%E6%B0%B4%E5%A3%B3%E8%9B%8A/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/18/guzhenren/蛊真人__第六百三十七节：水壳蛊/</id>
    <published>2017-04-18T14:04:25.000Z</published>
    <updated>2017-04-18T14:11:49.668Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>数天后。<br>潮起潮落，击打在礁石上，激起万千的浪花。<br>用句不好听的话来讲，无名海岛可谓穷山恶水。先整个海岛的面积就不大，然后便是地沟黑油。正因为这里的海沟中盛产黑油，导致其他流派的修行资源都被压制，物产凋敝。<br>人的欲望是无穷的，所以人道损不足而补有余，弱肉强食。天道却是损有余补不足，讲究万事万物的平衡。<br><a id="more"></a><br>正因为有黑油这样的仙材存在，无名海岛的其他资源都非常凋敝，数百年来小渔村的规模始终如此，发展缓慢，能够供养出来的蛊师也只有个位数，少之又少。<br>此刻，在小渔村的最中央——村长的家里，方源正在和一位中年二转蛊师对打。<br>砰砰砰。<br>几声爆响之后，水液四溅，中年二转蛊师被淋成落汤鸡，瘫软在地上。<br>方源则以楚瀛的面貌，好整以暇地站在原地，背负双手，嘴角含笑。<br>从这才切磋开始到结束，方源站在原地，一步都未移动过。<br>中年二转蛊师艰难站起来，拱手行礼：“楚大师手段非凡，在下服了，感谢楚大师的指点。”<br>他是真的心服口服了。<br>几天前，方源故意伪装成四转蛊师，堂而皇之地进入小渔村，开始接触这里的蛊师。<br>当时，他的出现引了一场轰动。小渔村中很少来外人，尤其是孤零零的一个人。<br>方源是用云游蛊师的身份，正是介入到这个小渔村里来的。毫无疑问，他的到来打乱了小渔村的平静生活。<br>哪怕是凡人，毫无蛊师修行的都明白，他们的村子里来了一位实力强大的蛊师。<br>云游蛊师。<br>这种蛊师四处游历，居无定所，常常独身一人，但也有两三位搭伙的。<br>云游蛊师往往实力强大，并且短板很少。<br>这是很显然的。<br>外界的环境并不安全，云游蛊师能够四处游历，当然是得有过硬的本领了。这种本领并不单纯指的战力，还包括起居、饮食、赶路、喂养蛊虫等等方面。<br>没有雄厚的实力，是当不成云游蛊师的。<br>所以方源一出现，就引起了小渔村中仅有的几位蛊师高度警惕。<br>方源四转蛊师的气息，令他们十分忌惮。<br>第一次见面，方源就声称自己的蛊虫需要喂养，对老村长直接索要蛊材。<br>老村长就是小渔村中仅有的三转蛊师，被方源搜过魂的那位。他不敢拒绝方源的请求，只得答应下来。<br>切磋结束了，中年二转蛊师找上老村长。<br>关上屋子，放出蛊虫戒备，两人开始密谈。<br>中年蛊师不说话，一脸苦涩和忧愁。老村长笑道：“现在你知道楚大师的强大了么？”<br>中年蛊师连连点头：“楚大师的实力深不可测，我们就算合力反抗，也绝不是他的对手！”<br>说完，他又很不甘心地望向村长：“但我们就这样任凭他索要蛊材吗？他的蛊虫饿了，那是他的事情，为什么要分摊在我们的头上？最关键的是，我们村的库藏是积累了好几代的，就这么几天就几乎被他掏空了！”<br>老村长沉默了一会，这才意味深长地道：“云游蛊师是有这个惯例，去往一处地方，就换取蛊材，喂养自家的蛊虫。这类蛊师往往实力强大，所以当地势力通常都不会拒之门外，会积极配合，结个善缘的。这一次，我们就当结个善缘罢。”<br>中年蛊师不禁扬起眉头，语气里夹杂的怒意越加旺盛：“村长大人你自己也说了，是换取！但这位楚大师却是直接索要，根本没有拿出什么东西来换取啊。”<br>“那你说怎么办？我们还能怎么办？”老村长望着中年蛊师。<br>中年蛊师一下子怔住，沉默了几个呼吸之后，他的怒气消散无踪，挺直的腰背坍塌下去，满脸都是苦涩、痛苦和深深的无奈。<br>“火候差不多了。”另一边，方源微微笑起。<br>中年蛊师和老村长的话，都在方源的监控之中。甚至整个小渔村的一举一动，他都一清二楚。<br>几天前，他进入深海，想要收取地沟黑油。但后来，他的脑海中灵光一闪，改变了自己的想法。<br>方源忽然明悟到：“收取黑油不算什么，真正的重点是乐土真传！不妨就此情况试探一番。”<br>所以，方源便换了一个方式，依靠云游蛊师的身份，正面接触小渔村。<br>翌日。<br>老村长看着主动找上门来的方源，心中愁苦万分，表面上去堆着笑容，弓背弯腰地道：“楚大师是有什么蛊材缺漏吗？”<br>方源微微一笑：“老丈，多谢你的款待，我就要走了。”<br>老村长一愣，旋即心中升腾起无限的喜悦，但他克制住，满脸惊愕和愁苦，挽留道：“楚大师这么急着走？为什么不多留几天呢，也好让我们多尽一些地主之谊。”<br>方源摇头，故意打趣道：“老丈，这几日实在是太麻烦你们了，再留下去，恐怕他们就不是来找我切磋，是要找我拼命了。”<br>老村长一惊，旋即苦笑：“大师原来都知道。”<br>方源声音沉稳：“我行走外界这么多年，怎么会不知晓你们的心思呢？不过我这人从不是欺凌弱小之人。所以在我走之前，我要留下一些东西交给你们。”<br>老村长大喜，又有些将信将疑，双手却连连摆动：“大师，不必如此，您真是太客气了。”<br>“去将所有的蛊师都叫来吧。”方源收起笑容，淡淡地道。<br>片刻之后，老村长的屋中，几乎所有的蛊师都到了场，缺少的是昨天切磋的中年蛊师。<br>“真是不巧，他深入海底收取黑油了，恐怕今天是要错过。”老村长代为请假道。<br>方源深深地看了他一眼，笑了笑：“老村长多虑了。诸位请看，这一只蛊虫。”<br>方源伸出双手，缓缓展开，露出一只二转凡蛊。<br>这蛊虫白蓝两色，形如贝壳，大如玉镯。<br>方源继续道：“这是水壳蛊，可在蛊师身上形成一层水壳，大大抵抗海水压迫之力。单用这只蛊虫，可下海水六里深处。”<br>屋内的蛊师顿时轰然。<br>“二转蛊虫，能下六里的海？”<br>“水壳蛊，为什么我没有听过？”<br>方源微笑：“你们不妨试试。”<br>尝试了一遍后，蛊师们都惊喜交加，他们发现这只蛊虫还有一个极好的优点，就是消耗的真元相当稀少。<br>“这是罕见的二转珍稀蛊啊！”有人激动得都有了颤音。<br>“可惜只有一只……”有人可惜咂嘴。<br>这个说话的人立即被老村长狠狠地瞪了一眼。<br>方源哈哈一笑：“你们放心，人人都有的。”说着，他掏出多只水壳蛊，果然是人人有份。<br>近十只水壳蛊当场都散了，惟独还有一只留在方源的手中。方源将它递给老村长：“这只你就代为转交吧。”<br>老村长感动无比，哽咽致歉道：“是老朽的错，楚大师您是宽厚之人呐！”<br>方源叫老村长召集全村的蛊师，老村长便害怕这万一方源是要将他们一网打尽，这该怎么办？<br>不是没有这个可能。<br>知人知面不知心，况且这人还只相处了两三天。<br>所以，老村长就将最有希望接替他位置的中年蛊师，秘密安置他处，就是害怕方源人面兽心！<br>方源赠送水壳蛊的举动，让老村长惊喜连连，惭愧交加。<br>但方源才刚刚开始。<br>“这是水壳蛊的蛊方，交给诸位了。”方源将近十份蛊方，也都给了在场的所有蛊师。<br>蛊师们懵了！<br>送蛊虫和送蛊方，完全是两个概念啊！<br>“楚大师，这如何使得？”老村长接过蛊方时，双手都在颤抖。<br>“没有什么，诸位不妨看看这蛊方的具体内容。”方源摆手道。<br>众人连忙看去，很快就有人惊叫道：“天哪，原来这水壳蛊的核心蛊材，居然是岛西边沙滩上的螺纹贝？！”<br>“这蛊方中所有的蛊材，都是本岛都有的物产啊！！”旋即，又有人惊呼。<br>方源点头：“我在炼蛊上有些微心得，这些天来，一边和某些蛊师切磋，了解你们的生活和修行，另一边也在海岛上巡察，看看有没有什么合适的蛊材可以利用。我创出这份蛊方，就是给你们的，所以你们都要收下来。”<br>话刚说完，方源就听到扑通一声，转眼看去，是那老村长跪倒在地上。<br>老村长向方源拜去：“老朽有眼无珠，不识得楚大师竟有如此天大的炼蛊造诣！老朽更惭愧，竟误解大师的一片好心……”<br>老村长还未说完，就被方源强行抬起，然后他看到方源微笑着对他说：“老丈，哪里的话。我这人向来滴水之恩，涌泉相报。我在老丈这里得到的蛊材，也解决了我的很大难题啊。我们相遇一场，都是缘分，要好好珍惜。”<br>“不过这水壳蛊乃是我初创，真正用起来，究竟效用如何，我也不太清楚。大家今天不妨挑选几个人，和我一起下海，采集一些黑油，看看实际的效果，怎么样？”<br>“不敢不从命！”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人  第六百三十七节：水壳蛊
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么东北会衰退？还可能复兴吗？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/13/zhongguo/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%9C%E5%8C%97%E4%BC%9A%E8%A1%B0%E9%80%80%EF%BC%9F%E8%BF%98%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%A4%8D%E5%85%B4%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/13/zhongguo/为什么东北会衰退？还可能复兴吗？/</id>
    <published>2017-04-13T08:49:28.000Z</published>
    <updated>2017-04-13T08:49:28.908Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      为什么东北会衰退？还可能复兴吗？
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>易到的七年之痛，最终输给了现实</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/11/yidao/%E6%98%93%E5%88%B0%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%B9%B4%E4%B9%8B%E7%97%9B%EF%BC%8C%E6%9C%80%E7%BB%88%E8%BE%93%E7%BB%99%E4%BA%86%E7%8E%B0%E5%AE%9E/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/11/yidao/易到的七年之痛，最终输给了现实/</id>
    <published>2017-04-11T12:43:55.000Z</published>
    <updated>2017-04-11T12:47:14.030Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从专车老大到如今的窘境，易到究竟发生了什么？</p>
<p>“失败就是创业的一种宿命，是一种不可避免的东西”。 </p>
<p>这是3月底，易到创始人周航在湖畔大学开学典礼上所说的一句话，的确，它符合当前易到的处境。<br><a id="more"></a><br>4月9日，周航加盟雷军所创办的顺为资本。随后，顺为资本管理合伙人许达来已向媒体确认，周航已加盟顺为，出任投资合伙人。 </p>
<p>而就在周航加盟顺为资本消息公布后的第二天，易到却再次遭到央视点名。当然，这次被点名的原因还是易到的“老大难”问题——提现、欠款。 </p>
<p>这或许已困扰周航一年了。 </p>
<h2 id="加盟或出于无奈"><a href="#加盟或出于无奈" class="headerlink" title="加盟或出于无奈"></a>加盟或出于无奈</h2><p>2015年的夏天叫人厌倦。滴滴和快的刚刚结束一场打车之间的“战役”，宣布合并，而另一场战役又悄无声息的到来——专车之战。 </p>
<p>2010年10月，易到专车上线；2014年7月8日，1号专车上线；2014年8月19日，滴滴专车上线；2015年1月28日，神州专车上线；2015年9月16日，首汽约车上线。专车市场瞬间“风起云涌”，除易到外，仅一年时间就已挤进4家同行者。</p>
<p>土豪入境，生死存亡，无可奈何。也正是此时，5家专车公司开始了生存、竞争和杀戮。就像电影中的情节一样，经过各种猜忌、结盟、翻脸、暗渡陈仓和虚晃一枪，最终只有最强的一两个可以存活。</p>
<p>但易到却没有存活下来，周航虚晃一枪之后，加盟了顺为资本。 </p>
<p>而易到的衰败来自2015年，它迎来了首次危机。 </p>
<p>去年5月，就有媒体报道称，易到当前各项业务均不景气，并且员工人心涣散，在政企用车事业部总经理张玮离职后，整个公司离职的雪球越滚越大。 </p>
<p>在张玮离职后，易到联合创始人兼CMO朱月怡接手管理政企用车事业部，并计划一个月内在四个城市开启 100 条线路，但现实是该部门多数员工相继离职，最终，政企用车事业部的巴士业务被迫下线。 </p>
<p>而易到联合创始人兼 CMO 朱月怡也出走易到自己创业。随后，企业大客户部总经理肖鹏离职，海外事业部因运营成本过高，也被解散。仅仅5个月，近700 名员工的易到，跳槽员工超过百人。</p>
<p>此时，易到的市场份额急转直下，由专车市场的老大滑落到行业第四，面临种种危机。 </p>
<p>2015年10月，乐视以7亿美元控股易到，将易到拉回了生死线。随后，开始了持续8个多月的充返和一系列营销活动。 </p>
<p>而后，易到一直对外界宣称正在与投资者商谈融资事宜，便没有了下文。</p>
<p>当前的易到，正面临着一场严峻危机，或是关于钱，或是关于信任，又或是周航自己的命运。 </p>
<p>2016年3月，乐视发布公告称，原乐视控股CMO彭钢将担任易到用车总裁一职，负责易到用车的大市场、乐视生态协同及人员和组织的建设及管理等业务。创始人及CEO周航职位不变。 </p>
<p>当时有分析称，此次人事变动意味着乐视方面将全面接管易到，易到创始人、CEO周航或遭架空而面临出局。</p>
<p>易到用车实际控制公司已完成了法人和注册地的变更，法人变更为了彭刚，而注册地变更为了乐视大厦所在地。 </p>
<p>这进一步说明，乐视正在进一步获取易到用车的控制权，周航尽管还是CEO，但实际上早已无实权。</p>
<p>早在两个月前，周航就已确定加盟顺为资本。而周航加盟顺为资本，或许有两个原因，一是间接与雷军进行合作，商谈融资事宜，二是出局易到用车，完全加盟和投资顺为资本。</p>
<p>众所周知，小米与乐视是历来的宿敌，双方公关对骂和公开指责对方创始人时有发生，但这回周航从乐视旗下易到加盟雷军系投资基金，或许第二种可能性极大。</p>
<h2 id="提款难上难，易到真的没钱了？"><a href="#提款难上难，易到真的没钱了？" class="headerlink" title="提款难上难，易到真的没钱了？"></a>提款难上难，易到真的没钱了？</h2><p>最近，乐视再次遭到央视点名。据央视第一时间报道称，日前，不少上海网约车驾驶员爆料，网约车平台“易到用车”提现失败的情况越来越严重。不少驾驶员被扣押的费用从几百元至几万元不等，网上关于“提现失败”的帖子有很多，有的司机称“已经两个月了还没有提现成功。”</p>
<p>一位司机提供的图片显示，自今年2月21日以来，他8次通过易到APP平台提现，均告失败。另一位易到网约车司机也碰到了同样问题，涉及金额高达1万7千元。 </p>
<p>一位易到司机发帖称，“所有用户提现失败，一问客服就说系统故障。那我想问为何往你们易到平台存钱，怎么没系统故障？只能进不能出？”</p>
<p>还有易到司机称，我是10点多提的，显示提现成功，等到一点多的时候钱又返回来了，提现失败，每一周都是这样， 一周只有5天提现，我们几百个司机建立了群，差不多800多个司机，无法提现的金额多的话3、4万，少一点的话都是1千多。 </p>
<p>央视财经报道称，易到上海分公司客服电话，一直处于无人接听状态。而易到公司上海的注册地，现场大门紧锁，并无工作人员。</p>
<p>早在今年2月，蓝鲸TMT就曾陆续接到多名易到车主的爆料，称他们近期多次遭遇“提现难”的问题，并控诉易到用车平台恶意拖欠车主款项。 </p>
<p>来自深圳的郭师傅表示，他从去年开始注册成为易到的合作司机，之前使用易到平台接单和提现都正常，但是从春节期间开始，他留在司机端的资金开始不能正常提现。</p>
<p>“大概从年初开始，我在后台进行提现操作的时候就不正常了。”郭师傅回忆道，以前只要在规定的时间里点击提现，他就很快能收到银行的到账短信；但最近他在客户端发出提现申请，却总是提示“系统故障，请稍后再试”。 </p>
<p>针对这一现象，蓝鲸TMT曾致电易到用车相关负责人，对方回应称，所谓的“提现难”问题可能是系统故障原因导致，也可能是由于车主操作不当引起。 </p>
<p>而这与央视本次报道中的说辞完全一致，已时过2个多月，易到一直对外声称“系统故障导致提款慢”。</p>
<p>对此，蓝鲸TMT特向北京安理律师事务所合伙人李舒律师进行了咨询。李律师表示，一般而言，这么大的平台运营应有强大的IT系统支持，如果仅因为简单的数据对接或共享就导致系统障碍，这个解释还是有些牵强。</p>
<p>“正常情况下，易到用车与车主之间应就资金使用和提取等权利义务内容订立协议，协议应包括结算方式、结算比例和结算周期等条款，否则就无章可循。如果有这样的协议且对上述内容做出了明确约定，车主不能按约顺利提现时，则易到就应承担相应迟延结算和付款的违约责任。”李舒律师向蓝鲸TMT表示。</p>
<h2 id="没有壁垒，终将被打败"><a href="#没有壁垒，终将被打败" class="headerlink" title="没有壁垒，终将被打败"></a>没有壁垒，终将被打败</h2><p>对于滴滴出行的布局，周航曾说，“滴滴利用的是德州扑克战局，他是大玩家，手上筹码足够多，他会不惜代价，把你打到清场为止。” </p>
<p>的确，目前的市场状况正如周航所说，滴滴在逼着易到清场，而另一位专车市场的佼佼者神州专车似乎也在逼迫易到，因此，周航如今所面临的是来自于滴滴和神州专车的两面夹击。</p>
<p>专车行业的博弈并非如同周航想象般美好。或许，他错在了补贴之上，在打车时代所用的营销手段，最终却败在了专车时代之上。 </p>
<p>因为，在补贴面前，用户永远没有感情，也没任何品牌忠诚度可言。当周航意识到问题时，他只用了两个方式来解决问题：第一，通过其他业务为专车倒流；第二，着重挖掘企业客户。然而不幸的是，这两套组合拳在当时的环境下，似乎并没有用武之地。 </p>
<p>面对滴滴和神州的夹击，使得易到更难翻身。互联网的本质是扩张和垄断，而在互联网时代，唯一的商业模式就是垄断。可惜的是，易到没有做成自己所能垄断的壁垒，最终被滴滴和神州所打破。</p>
<p>易到用车总裁彭刚曾在接受媒体采访时说道：“出行这个行业残酷到，它的竞争方法可能有点简单粗暴，就是没有钱烧，你肯定退出去。”</p>
<p>这或许是易到最大的心结。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      易到的七年之痛，最终输给了现实
    
    </summary>
    
      <category term="易到" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%98%93%E5%88%B0/"/>
    
    
      <category term="易到" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%98%93%E5%88%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>老人去世留两套房 保姆要求继承三居法院判处遗嘱无效</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/10/shehui/%E8%80%81%E4%BA%BA%E5%8E%BB%E4%B8%96%E7%95%99%E4%B8%A4%E5%A5%97%E6%88%BF_%E4%BF%9D%E5%A7%86%E8%A6%81%E6%B1%82%E7%BB%A7%E6%89%BF%E4%B8%89%E5%B1%85%E6%B3%95%E9%99%A2%E5%88%A4%E5%A4%84%E9%81%97%E5%98%B1%E6%97%A0%E6%95%88/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/10/shehui/老人去世留两套房_保姆要求继承三居法院判处遗嘱无效/</id>
    <published>2017-04-10T13:26:39.000Z</published>
    <updated>2017-04-10T13:30:39.053Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>广州一位86岁高龄的离休干部去世后，遗留下了越秀区东湖的两套房产，三年后保姆手持3份“手书遗嘱”要求继承三房一厅。日前，广州中院对这起遗嘱纠纷作出终审判决，认定老人在当时有痴呆表现，不具备书写能力，或具有抄写能力，属于限制民事行为能力人，签署这些遗嘱的行为无效，驳回了保姆的全部诉求。<br><a id="more"></a><br>保姆手持三份遗嘱要分一套房。广州的陆老伯是一位省直机关的离休干部，生前结过两次婚，有三个子女，2011年以86岁高龄去世了，而两个孩子也已经先于他去世。2014年，陆老伯留下的位于越秀区东湖附近两套房子却引发官司。</p>
<p>据悉，这两套房子总面积约130平方米，同在一层只一墙之隔，分别为三房一厅和两房一厅。陆老伯去世前住在三房一厅里面，从2001年开始，陆老伯的生活起居主要靠保姆李姨照顾。而此番争夺房产的，正是李姨，她向法院提交了3份自书遗嘱，要求分得三房一厅那套房。</p>
<p>法院经查发现，李姨持有的3份遗嘱内容一致，都是：“我有房子130平方米，东边是三房一厅，大约69平方米，西边是二房一厅大约是61平方米，二房一厅给女儿。把我住的三房一厅遗赠送给保姆李姨，她照顾我终生，作为回报，任何人不得与保姆李姨争夺。陆×× 2008年5月12日”。<br>不过，第一张遗嘱上李姨的名字有修改，第二张遗嘱“约61平方米”属于添加笔迹。</p>
<h2 id="老人之女：父亲患老年痴呆"><a href="#老人之女：父亲患老年痴呆" class="headerlink" title="老人之女：父亲患老年痴呆"></a>老人之女：父亲患老年痴呆</h2><p>早在2012年，陆老伯的三女儿阿英曾到公证机关办理继承公证，但公证处认为，陆老伯两个子女在先去世，但他们的子女依法代位继承，因此共有5个继承人。随后，陆老伯大儿子和二女儿的子女均表示放弃继承权，阿英最终获得了两套房产的继承权，并且办理了过户，以及领取了房产证。此次，李姨起诉要求分得其中一套房产，阿英不同意，她认为，老父亲同一时间写了3份遗嘱的做法不合常理，而李姨实际上还在一家饮食公司上班，做保姆也只是兼职小时工，而2008年陆老伯已经在ICU病房，无需保姆贴身照顾。<br>陆老伯的两个孙子作为第三人参加诉讼，他们说，陆老伯从2008年5月7日起多次被诊断患有老年性痴呆，该遗嘱即使是陆老伯所写，也是陆老伯在不能辨认或不能完全辨认自己行为的时候书写，或者是受胁迫书写，不是陆老伯的真实意思表示。此外，陆老伯在1995年2月20日曾预留遗嘱，这份遗嘱一直由大儿子保管，后来传到了孙子们手上。写明两套房分别为他和三个孩子的母亲分别出资购买，他的那一套全部是由三女儿出资，遗嘱中说，“百年之后，该房所有权交由我女阿英所有，他人不得另有异议。<br>根据陆老伯原单位出具的《陆××精神状况事实说明》，证明陆老伯在2008年5月16日入院后状况。2014年，阿英又申请了医学鉴定，结论为陆老伯在2008年5月12日签署遗嘱之前已经被鉴定为患有阿尔茨海默病，具有限制民事行为能力。李姨不同意该鉴定结论。</p>
<h2 id="结果：老人无书写遗嘱能力"><a href="#结果：老人无书写遗嘱能力" class="headerlink" title="结果：老人无书写遗嘱能力"></a>结果：老人无书写遗嘱能力</h2><p>保姆诉求被驳回，还要担5万诉讼费<br>那么李姨提供的陆老伯的书面遗赠是否有效？一审认为，结合陆老伯自2008年起出现记忆力下降，呈持续病程，逐渐加重，被诊断为老年性痴呆，2008年4月22日MMSE（简易智能精神状态检查量表）得分21分，提示有痴呆表现，存在轻度认知功能缺失，其对于重大行为缺乏判断能力，不能预见遗赠房屋行为的后果，不具备处分房屋产权的行为能力，且其在书写项目得零分，无法写出完整句子，可见陆老伯在2008年4月期间也不具备书写遗嘱的行为能力。<br>根据《民法通则》规定，限制民事行为能力人依法不能独立实施的民事行为无效，一审认定陆老伯于2008年5月12日签署遗嘱的行为无效，驳回李姨的全部诉讼请求。李姨不服上诉，日前广州中院终审判决，认为李姨无任何相反证据即要求推翻病例等鉴定材料的效力。此外MMSE测试量表显示，陆老伯无法自主书写完整句子，但同时显示其具有抄写能力，故陆老伯实际书写了涉案遗嘱的情况与该量表测试结果并不冲突，亦无法排除该遗嘱系陆老伯抄写的合理怀疑。遂依法驳回上诉，维持原判。<br>据悉，这起官司所需的一审和二审受理费、财产保全费、鉴定费共5.6万余元，李姨被判承担5万元。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      老人去世留两套房 保姆要求继承三居法院判处遗嘱无效
    
    </summary>
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
      <category term="遗嘱" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E9%81%97%E5%98%B1/"/>
    
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
      <category term="遗嘱" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%81%97%E5%98%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第六百三十一节:庙任之争</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/10/guzhenren/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%8A%82_%E5%BA%99%E4%BB%BB%E4%B9%8B%E4%BA%89/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/10/guzhenren/第六百三十一节_庙任之争/</id>
    <published>2017-04-10T12:57:54.000Z</published>
    <updated>2017-04-10T13:04:19.981Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>东海。<br>哗哗哗！<br>水浪湍急，击打在小岛上的礁石，炸裂成无数的白沫。<br>恶风呼啸，天气阴沉。<br><a id="more"></a><br>这座无人的小岛，在偌大的东海中极不起眼，但此刻却潜藏着四位蛊仙。<br>“任修平，你欺人太甚！”庙明神低吼一声，双眼通红，身上带着伤势，流露出浓重的愤怒和仇恨。<br>他乃是东海著名的散修，七转修为，专修宇道，拥有着可以拓宽仙窍空间的手段。他以此为生计，为许多东海蛊仙扩宽仙窍空间，很受欢迎。<br>庙明神本身不高不矮，不胖不瘦，容貌中上，五官较为普通，唯有宽阔鼻翼，让人印象比较深刻。<br>单论面貌，此人毫不出众。但他颇有雄心壮志，擅长屈己待人，可说是富有人格魅力。东海中的三位散仙花蝶女仙、蜂将、鬼七爷都以庙明神马首是瞻，四人形成一个十分牢固的小团体。<br>不过此刻，鬼七爷却是昏死不醒，浑身上下的皮肤都泛出剧毒紫色，情况岌岌可危。<br>而站在庙明神身旁的蜂将、花蝶女仙亦形象狼狈，显然是经过一场大战，都有伤势在身。<br>“庙明神大人，这下可如何是好？鬼七爷中了冰毒海星的刺，这种剧毒我们根本就解不了啊。”花蝶女仙满脸忧愁。<br>就在不久之前，他们四人中了任修平的计，被他暗算。<br>任修平乃是七转巅峰修为，奴道蛊仙，奴役冰毒海星想要刺杀庙明神。结果关键时刻，鬼七爷替庙明神挡下了这致命一击。<br>庙明神反映过来，连忙带着当场昏迷的鬼七爷，以及蜂将、花蝶女仙一番狠杀，突出重围。<br>蜂将面色如冰：“冰毒海星的毒刺虽然刁钻，但我听闻苏晨、九月仙子都能够救治。”<br>苏晨乃是超级势力苏家的成员，他擅长治疗，在东海远近闻名，为人也很和善。<br>而九月仙子则是散修，性情清冷，想要请她出手救治鬼七爷，却是价格高昂得多。<br>庙明神摇头：“这两人我都不打算去请。苏晨乃是苏家的人，九月仙子则和任修平关系隐秘，这点常人不知，我却清楚。我非常怀疑，九月仙子恐怕是任修平这老贼布置下来的陷阱！”<br>“啊？那……”花蝶女仙欲言又止。<br>庙明神挤出一丝笑容：“你们忘了吗？冰毒海星的毒可用阎黄水洗去的。”<br>蜂将微瞪双眼：“阎黄水乃是八转仙材，哪怕是在东海，也极其罕见，大人你手上就有？”<br>庙明神摇头：“当然没有，我打算用宙极根去宝黄天中换。”<br>蜂将、花蝶女仙顿时恍然。<br>宙极根乃是宙道八转仙材，很早之前就落到庙明神手中，一直收藏着，不舍得出售。这一点，蜂将、花蝶女仙都知晓。<br>花蝶女仙面色动容，不舍地道：“宙极根在八转仙材中，也绝对是稀罕之物。大人您不如换其他的八转仙材，换来阎黄水。”<br>庙明神再次摇头：“八转仙材的买卖，基本上都是以物换物。我若用其他仙材来换阎黄水，未必会有人恰巧想要我的八转仙材，就算有人想要我的八转仙材手中也未必有阎黄水。”<br>“但如今，你们也知道的，天庭、南疆正道等等势力联手遏制方源，不只是排挤阻击他的买卖生意，同时也在全力收购宙道仙材。宙道仙材的行情十分紧俏，价格一路上涨。天庭家大业大，一定会有阎黄水。我用宙极根来换，不愁换不来阎黄水。”<br>“大人……”蜂将语气凝涩，他非常清楚，当初庙明神为了获得这条宙极根，差点阵亡，付出了极大的代价。<br>庙明神哈哈一笑，拍了拍蜂将的肩膀：“我怎可能令老鬼死在我的面前？区区一条宙极根，算得了什么？”<br>蜂将、花蝶女仙顿时大为感动，均想自己到底是没有跟错人！<br>果然，接下来的情况一如庙明神所料，他的宙极根一出现，就被天庭注意，很快双方就完成了交易，庙明神获得了大量的阎黄水。<br>他运用这些阎黄水洗涤鬼七爷的周身，仔细拿捏程度，毕竟这种阎黄水对于不设防的蛊仙肉身也有相当的腐蚀。<br>精心洗涤之后，冰毒海星留下的毒被全数消解。<br>随后不久，鬼七爷缓缓睁开双眼，苏醒过来。<br>在他得知了庙明神付出如此巨大代价，救下了自己后，他本人也不由地心中激荡。<br>不过，他很少将情绪流露在外，当下将感激之情收敛在心中，便向庙明神道：“大人，任修平那老贼突然下狠手对付我们，最大的可能就是那苍蓝龙鲸了。”<br>庙明神一叹：“我也是这么想的。任修平这老东西一直想要和我合作，共同进入苍蓝龙鲸，挖掘出埋藏着的乐土真传。可是他开出的价码，一直都没有诚意。这一次居然对我下手，的确叫我猝不及防。老鬼，你有什么想法直说好了。”<br>鬼七爷点点头：“大人，你能掌握苍蓝龙鲸的位置，这个秘密已经被外人所知。要想再守住这个秘密，实在太难了。索性不如广邀同道，一齐去探索苍蓝龙鲸。等有了收获，实力增长上来，再去对付任修平。否则以我们现在的实力，和任修平对拼，难分上下。任修平那老东西身边也有一帮散仙，并且此人老奸巨猾，一旦他自己情势不妙，恐怕会把这个消息捅出去，引来更多外人的觊觎！”<br>庙明神眼中神芒一闪：“与其走到那一步，让任修平引来更多外人，不如我们现在就引外援，直接出手。这个办法不错，也是目前唯一的办法了。可惜，若是我有八转的修为，完全可以自己探索了。”<br>鬼七爷又道：“大人，我们这边要请的人手一定要仔细甄选好了。”<br>庙明神点头，随后看向三仙，询问道：“这点我自然明白，你们有什么好的推荐？”<br>三仙各自报了一些人名。<br>庙明神有时点头，有时又摇头，他从中筛选出了一批，又为了稳妥，再次从选出的这些人中又剔除了一批。<br>一切都以可靠为重。<br>但如此一来，人数上就稀少了许多，众仙联手也难以克服第一道难关，根本进不了苍蓝龙鲸的体内世界。<br>这时，花蝶女仙呀了一声：“我还有一个人选，不知道大人可还记得楚瀛这个人呢？”<br>“楚瀛。”庙明神顿时双眼一亮，“妙哉。此人乃是七转修为，修行变化道，更关键的是他还和任修平结了仇。不过此人跟脚实在隐秘，我至今为打探到他更多的消息……”<br>说到这里，他又流露出迟疑之色。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第六百三十一节:庙任之争
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第六百三十节：联手压制</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/09/guzhenren/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%B8%89%E5%8D%81%E8%8A%82%EF%BC%9A%E8%81%94%E6%89%8B%E5%8E%8B%E5%88%B6/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/09/guzhenren/第六百三十节：联手压制/</id>
    <published>2017-04-09T13:29:41.000Z</published>
    <updated>2017-04-09T13:38:10.912Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>方正福地。<br>宇道、宙道的资源都超出正常水准，这是上等福地。<br>福地中的地貌，以平原为主，但每隔一段距离，就会有数座山峦突兀地矗立着。<br>方正此刻的注意力都一处山谷中。<br><a id="more"></a><br>山谷怪石嶙峋，里面一片血红之色。深入进去就会发现，山谷中已经种植了大片的血花树。<br>这种树足有数万棵，和寻常树木不同，它是先结果后开花。结出的果实如婴孩般拳头大小，饱满圆润。开花只是一瞬间的事情，整个果壳会陡然炸裂开来，迸发出一朵红白相间的巨大花朵。花朵以白色为底，但以花心为中点，会有血液飞溅的颜色。每一朵血花的颜色、形状都不相同。<br>在中洲，曾经有一段时间，有大批的蛊师豢养这种血花树，每当花开时节，都是一场盛景。当时甚至还有大型的庆典，吸引远近的蛊师前来观赏。只是到了后来，血道开创，荼毒世间，血花树作为血道中的基础蛊材，才逐渐被禁止栽种。<br>方正手中的这些血花树，当然是仙鹤门提供的。更准确的说，是由樊西流的个人名义来提供。<br>这是正道的把戏，方正如今已见怪不怪，习以为常。<br>在当今五域，血道被各大正道明令禁止，但讽刺的是，真正暗中大肆钻研血道的，都是这些名门正派。<br>“这些血花树都是凡级蛊材，但只要数量上超过一定的规模，就能堆叠使用，类比仙材。这是血道最独特的优势！”<br>“我掌握的这些血花树，也可以看做是一项仙材了。”<br>“只是如今，我已经拥有六转血道仙蛊冷血和血仇，需要的却是凡级血蛊辅助，从而形成仙道杀招。”<br>方正心中明白，他接下来的修行重点，就是炼制血道凡蛊，然后通过樊西流的传授，练习血道的仙级杀招。<br>还有就是他升仙不久，空窍和仙窍之间有着极大的差别，这点他需要时间来适应。<br>浏览一阵，方正便抽回心神，回到现实当中。<br>浏览自家仙窍时的淡淡成就和欣慰的感觉，顿时消散不见，涌上心头的是若隐若无的压抑。<br>“方源……”一回到现实，方正就不可避免地想起他的哥哥。<br>这些天来，他不只是升仙，还从樊西流那里得到了方源的情报。这些情报可比外界都要详尽得多，源头来自于天庭。<br>方正由此得知方源的近况，至于方源并没有死亡的事实，他早在刚刚被救回中洲后就得知了。很奇怪的是，当他得知这个事实的时候，心中并无一丝被蒙骗的愤怒。<br>反而，随着他近来知道的越来越多，他的心中却越发伤感起来。<br>“原来，我从未真正了解过你……方源。”<br>“天外之魔……春秋蝉……八转修为……”<br>了解的越深刻，方正就越发感受到自己的渺小，真正感受到方源的恐怖和强大！<br>想到他今后必须面对这样的敌人，他心中自然压抑，甚至还有一丝的绝望。<br>他正视内心深处的绝望。<br>他从不否认，也并未逃避。<br>人常言，初生牛犊不怕虎，年轻的时候天不怕地不怕，有着一种冲劲。但真正当一个人经历足够后，就会发现自己的恐惧。原来老虎是能吃人的，老虎的爪子能轻易地抓破牛皮，原来自己的力气、自己的牛角并不像自己想象中的那么强。<br>想象都是美好的，只有和现实进行充分的对撞之后，才能感受到痛苦，并从痛苦中清晰地认识这个世界，以及自己。<br>“当我是一位五转蛊师的时候，我在琅琊福地，夹杂在毛民三国的纷争中，颠沛流离。”<br>“如今我成为蛊仙，则夹在方源和天庭之间，成为天庭的棋子。我的实力变得远超之前，可惜处境却更加身不由己，危机更大，稍有不妙恐怕就会身死道消了。”<br>念及于此，方正不禁苦笑连连。<br>到了现在，他也不知道自家有着什么样的价值，能够被天庭如此看重。<br>很快，他又联想到了赵怜云。<br>他升仙之后，获得了一些贺礼。这是五域都有的习俗。每当一位蛊师成功升仙，他（她）的亲朋好友，交好势力等等都会送上贺礼。<br>方正的贺礼，大多数来源于仙鹤门，所以赵怜云的这一份，就显得相当独特。<br>从仙鹤门的情报渠道中，方正对赵怜云的了解也很全面。<br>“你也是天外之魔，只不过并不完整。”<br>“你如此主动联络，是想和我联手，对付方源么……”<br>赵怜云的贺礼中，夹杂着一份信笺，信中释放了赵怜云的善意，但并未多说什么。方正却从中品味出了赵怜云的来意。<br>赵怜云的贺礼是一份血玲珑的栽培之法，极其适合方正。她在信中更阐述了自己对蛊仙修行的心得，其中有一段话令方正很是在意。<br>“蛊仙修行，战斗乃是霸道，经营仙窍则是王道，两者相辅相成，缺一不可。战力不足，没有霸道，仙窍经营得再好，也只会被人欺辱，辛苦所得沦为他人的战利品。反之战力强盛，仙窍底蕴不足，便仿佛是熊熊燃烧的篝火，只能强盛一时，等到木柴烧尽，就是一片烟火而已。”<br>方正微微点头，暗中对自己道：“除了这段话，还有关于灾劫的叙述，都是真知灼见。可见赵怜云此人的确是诚意十足。可惜啊，我本想与之会面一次，但仙鹤门却不允许，真是遗憾！你说是不是这样，方源？”<br>说到这里，方正目光微微一滞。<br>在早年修行的时候，他有师父天鹤上人作伴，琅琊福地的时候，他和方源假意为伍。直到被救回中洲，这才孤身一人。<br>不知不觉间，方正已经习惯于有人陪伴。<br>“缺少了你，的确有点不大习惯呢……”方正摇头苦笑，一股难以言喻的孤独，弥漫在心中。<br>天庭。<br>紫薇仙子欣慰一笑：“方正已经成为蛊仙，但还需要将修为提升上去，才能对方源起到更大的克制作用。”<br>赵怜云的心思，紫薇仙子也心知肚明。毕竟马鸿运虽死，但他的魂魄却仍旧被方源拘拿在手中。<br>紫薇仙子眉头微锁：“真正的麻烦还在于方源本身。”<br>自从方源在光阴长河中突破了重围，就销声匿迹，再没有公开现身过。<br>紫薇仙子倒宁愿他四处抢掠，搜刮资源。如此一来，方源留下的线索越多，她就越能够推算出有价值的东西，甚至还能突破方源本身的智道防御。<br>在紫薇仙子看来，方源的确是战力强大，但更令人忌惮的是他的经营手腕。每当他隐忍一段时间之后，展现出来的实力往往都会有突飞猛进，进步的程度更常常令人咋舌震惊。<br>这正是他擅长经营的效果。<br>也只有坚厚的基础，才能支撑着他强大恐怖的战力。<br>“如今，魔尊幽魂已经渐渐支撑不住，搜魂出来的情报越来越多，也越加核心。”<br>“光阴长河中，宙道仙蛊屋已然修复，再次达到四座。之前的宙道大阵，还需要改良。”<br>“与此同时，也不能令方源太过舒服，是应该联络一下武庸了。”<br>数天之后。<br>狂风骤起。<br>方源猛一推掌，强劲的杀招就顺着敞开的门户，灌入到楼兰福地中去。<br>黑楼兰面对的灾劫顿时分崩瓦解，陡然溃散。<br>黑楼兰眼皮子微微一颤，旋即面色平静下来。她站在自家仙窍中，对门外的方源拱手道谢。<br>“不用客气。”方源扫视了一眼楼兰福地，楼兰福地比较贫瘠，和至尊仙窍完全不能相比。黑楼兰的资质虽高，但一直以来都未有好好地经营过仙窍。<br>但这点正合方源心意。<br>修行资源他可以提供给黑楼兰，黑楼兰在这方面依赖他，也是对黑楼兰本身的一种掌控。<br>事实上，影无邪、白凝冰等人的情况亦大致相同。<br>“快离开这里吧，我的智道手段只能防备一时，而且每次渡劫都会大大影响我的手段。”方源催促道。<br>“嗯。”黑楼兰点头，不敢大意，连忙收起福地，钻入至尊仙窍中。<br>方源利用定仙游，立即撤离，让全力赶来的武庸等人扑了一个空。<br>“该死！又让他逃了。”<br>“这种残存的气息，又是有人渡劫啊……”<br>南疆蛊仙们脸色不佳，有的愤怒，有的沉默，有的则浮现出一丝恐惧。<br>“这已经是第四起了……很明显方源正在帮助他的走狗们进行渡劫，迅速增长修为。要让他这么下去的话，可就不妙了。”<br>武庸面色如铁，眼中闪过一抹寒芒，他缓缓地道：“方源拥有定仙游，逃得极快，我们只有大肆铺陈烽火台，同时在宝黄天中齐心协力，遏制他的生意，削弱他的收益。久而久之，才能积累出优势。”<br>气海洞天中翠光一闪，方源凭空出现。<br>“暂时安全了。”<br>“开始从宝黄天上全面遏制我的生意了么……”方源冷笑。<br>他的确感受到了压力，但他最近侵吞了五相公共洞天，还有气海洞天，得到大量资源，就算遭受了压制，也无伤大局。<br>不过这明显是天庭、南疆联盟一起合作的结果，放任下去，时间一长，方源也承受不住。<br>他从南疆蛊仙俘虏身上，得到了许许多多的修行资源，但南疆正道也清楚这点，所以大部分的贸易都遭到了相当精准的阻击。<br>“看来得想想办法了。”方源眼中闪过思虑的光。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第六百三十节：联手压制
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛊真人 第六百二十八节：七转春秋蝉</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/08/guzhenren/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%8A%82%EF%BC%9A%E4%B8%83%E8%BD%AC%E6%98%A5%E7%A7%8B%E8%9D%89/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/08/guzhenren/蛊真人_第六百二十八节：七转春秋蝉/</id>
    <published>2017-04-07T19:10:24.000Z</published>
    <updated>2017-04-07T19:18:11.134Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>至尊仙窍。<br>炼蛊进行到了最关键的时刻。<br>巨大的蝉蛹静静地悬浮在半空中，距离地面只有半丈左右的高度。<br>蝉蛹表面并不光滑，毛里毛糙，有一种金属的质地。<br>方源深唿吸一口气，将酝酿好的杀招催动出来。<br>霎时间，蝉蛹周围阴风四起，苍穹中阴云翻腾汇聚，很快密布成一大团，周围光线都黯淡下去。<br><a id="more"></a><br>呜呜呜……<br>一阵阵渗人的鬼哭狼嚎中，地面腐朽成灰白之色，从地下探出一只只的漆黑鬼手，粗壮狰狞，向蝉蛹抓去。<br>鬼手抓住蝉蛹，但本身只是虚幻，鬼手荡漾一下，似乎从蝉蛹中捉了一点什么东西出来，大手握紧成拳，又缩回地下去。<br>数以百千的漆黑鬼手，不断地从地面伸缩，一次次抓住蝉蛹，将里面的杂质带出来。<br>蝉蛹只是一个半成品，相当不稳定，但随着鬼手的探抓，体型越缩越小，粗糙的表面渐渐变得光滑起来，金属的质感越发明显亮丽。<br>方源一直全神贯注地观察着，见到这样一幕，暗地里颇为满意。<br>这一手段乃是他的独创，运用的核心仙蛊便是八转魂兽令。<br>“前几次炼制春秋蝉，就是这里出现瑕疵，仙材的处理并不彻底。现在用了这个方法，绝对做得彻底了，只不过有一些后遗症。”<br>阴风不知何时停歇了下来，漆黑鬼手的数量越来越少，最终一个都不存。<br>天空的阴云却是越来越沉重浓厚，而蝉蛹已经缩小成之前的一半，通体散发着金属的幽光，透射着阵阵寒意。<br>方源不动神色，取出一大团的火焰。<br>这是八转仙材凤鸣火，火焰橘黄色，分有两层。外层偏淡黄，内层则是橘红。内层的火焰形如凤凰，在不断地展翅飞舞，同时引吭高歌，随着火焰不断燃烧，发出清朗动听的凤鸣之音。<br>“咄！”方源一声轻唿，抬手一抛，脸盆大小的凤鸣火就准确地落到蝉蛹表面。<br>唿。<br>轻微的声响中，火焰迅速蔓延开来，将整个蝉蛹覆盖住，熊熊燃烧。<br>这一瞬间，凤鸣声响彻云霄。<br>随后，声音低落下来，火焰却越发张狂，狠狠地灼烧着蝉蛹。<br>方源屏住唿吸，视线停住不动，紧紧盯着蝉蛹。<br>蝉蛹表面很快浮现出一缕缕的鬼气，被火焰灼烧消灭。<br>这一步炼蛊，难度很高，当中的微妙程度相当难以把握。<br>但方源一直保持着十足的耐心，直到蝉蛹中的所有鬼气都被烧毁，蝉蛹的表面甚至都开始融化，他这才不慌不忙施展出另外手段。<br>龙啸声陡然炸响，巨大的龙形冰雪唿啸而来，狠狠地撞在蝉蛹上面。<br>蝉蛹表面的火焰立即抗衡，但龙形冰雪却是规模庞大，又受到方源的全力支持，很快就占据上风，将蝉蛹镇压在身体中央。<br>蝉蛹表面的凤鸣火非常顽固，一直支撑数个时辰，这才彻底消散。<br>而龙形冰雪则一改威勐风格，凝聚成冰块，封印住蝉蛹。<br>此时的蝉蛹，已经缩减成了巴掌大小。<br>等到风雪全部停歇，方源小心翼翼地将蝉蛹冰块取到自己手中。随后他轻轻吐出一口温暖的气息，这冰块便飞速融化，露出里面的蝉蛹。<br>蝉蛹仿佛是青铜浇筑的工艺品，非常精美。方源伸出食指和拇指，轻轻一捏蝉蛹。<br>咔嚓嚓。<br>蝉蛹表面顿时浮现出无数裂纹，随后，一只七转的春秋蝉从中苏醒，振翅而出。<br>方源眼中喜悦的光一闪即逝。<br>“不容易！”<br>“失败了多次，我终于是将春秋蝉升炼到七转了。”<br>做到这一步，方源几乎将之前的炼法都改了个遍。之前的鬼手提纯法，是他结合了大盗鬼手杀招，利用了魂兽令。但此法虽然提纯效果极佳，但却也容易留下鬼气。为此，方源便精心选择了八转仙材凤鸣火，来消弭鬼气，同时灼炼蝉蛹。最终他催发出来的龙形冰雪，也跟脚不凡，是方源改良了静眠电蟒杀招得来的。<br>炼道流派中公认的处理仙材的四大杀招，其中之一便是静眠电蟒。<br>方源将其改造之后，变成龙形冰雪，更加适合他，也适合春秋蝉的升炼。<br>如此种种，终于是皇天不负有心人，令方源炼蛊成功，得到了七转春秋蝉。<br>“有了七转春秋蝉，凭我宙道大宗师的境界，完全可以用春秋蝉为核心，推算出仙道杀招，避免再次被天庭所诱！”<br>方源眼中精芒闪烁不定。<br>上一次，他潜入光阴长河当中，之所以被天庭埋伏，就是因为天庭动用了手段，迷惑住了春秋蝉。<br>当时的春秋蝉毕竟只是六转而已，但如今春秋蝉升炼到了七转，若是再有相应的仙道杀招，即便是天庭方面有着八转程度的迷惑手段，也有抗衡的能力了。<br>“最好的情况，是以七转春秋蝉为核心，再辅助八转春蛊，形成的仙道杀招也就有了八转程度。将来我再度进入光阴长河，除了不惧天庭的迷惑之外，还能扩大搜索的范围。”<br>当然，更便捷的方法是将春秋蝉直接升炼到八转。<br>但这个太困难了。<br>目前，方源还没有炼制八转仙蛊的能力。<br>一方面，他炼道境界虽然强大，但根基不牢，炼道手法还需锻炼。<br>另一方面，他财力不足。当初的雪胡老祖可是倾尽家财，还耗尽雪山福地的底蕴，这才敢去炼制八转仙蛊鸿运齐天蛊的。<br>当然了，方源的底蕴已经很强大了。且不说之前的种种机缘，单说勒索了南疆蛊仙强者之后，他现今又夺得了五相的遗留资源。可以说，底蕴已经完全可以媲美一些超级势力了。<br>他仙蛊众多，虽然损失了仙蛊屋雏形，仍旧有数十只。修行资源也多，并且种类不少，并非局限于单一的流派。<br>唯一的缺陷就是下属修为低微。<br>等到黑楼兰、影无邪这些人提升到七转修为，再加上三位戚家奴隶蛊仙。方源这一边，完全可以称得上超级势力！虽然比不上南疆武家、西漠房家，但足以算得上一流，超过普通超级势力，更把楚度创建的楚家甩到几条街后去。<br>“一些六转、七转的资源，可以给影无邪等人用用。”<br>“除了栽培他们，接下来还是要炼制仙蛊！”<br>方源依赖的很多仙蛊中，有许多都还是六转层次。<br>比如我力仙蛊、拔山仙蛊、挽澜仙蛊、力气仙蛊、解谜仙蛊、狗屎运、气运、察运、连运、时运仙蛊……<br>目前最重要的是江山如故蛊、人如故蛊、日蛊。<br>这三只宙道仙蛊若是把转数提升上去，对方源的宙道实力会增长很多。<br>当前的修行重点，还是在宙道上。<br>虽然剑道、魂道、智道等等方面，也有极大的发展潜力和进步空间。但真要在光阴长河中作战，还是得靠宙道。<br>“可惜啊，琅琊派投靠了长生天，我的炼道手法还需要多多锻炼。若是有那些毛民蛊仙出手，为我炼制，可以节省我无数的时间、精力。”<br>对此，方源十分遗憾。<br>他之前利用琅琊派，实在是用得太顺手，太顺心如意了。现在缺少了他们这股助力，自己苦干，艰难辛苦倒无所谓，方源忍耐得住，关键是手脚被束缚，大量的时间被占用，再不像以前那般自由自在。<br>“炼蛊这块还有一个隐忧，那就是成功率！”<br>仙蛊升炼的成功可能并不高，仙蛊转数越高，炼制的失败概率就越大。<br>方源要升炼七转，可比炼制六转要难得多。<br>一旦炼制失败，说不定连原来的六转仙蛊都会毁掉。如此一来，方源还要重新开始，先炼制六转，再去冲刺七转。仙蛊被毁的期间若是被外人抢炼了，那就真的欲哭无泪了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蛊真人 第六百二十八节：七转春秋蝉
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第六百二十七节：大家之气</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/06/guzhenren/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%8A%82%EF%BC%9A%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E4%B9%8B%E6%B0%94/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/06/guzhenren/第六百二十七节：大家之气/</id>
    <published>2017-04-06T13:23:16.000Z</published>
    <updated>2017-04-06T13:29:42.323Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>气海洞天。<br>“咄！”方源本体轻喝一声，伸出右手，五指对着眼前的无量气海轻轻一抓。<br>顿时，无量气海当中飞射出一股橘黄色的气流。<br>这股气流十分奇特，熠熠生辉，划破长空时拖出一道长长的尾巴，气流顶端天然萦绕着祥云的形态。<br>这是运气。<br>仙材中的一种。<br>无量气海杀招当中，包括各种各样的气息，运气算是其中比较少有。因为就算是在五域两天当中，如此规模的运气也十分罕见。蛊仙若能碰上，乃是公认的福缘。<br>方源此刻正在拆分无量气海杀招。<br>这个杀招乃是气相的最大底牌，和方源的落魄印、逆流护身印有些相似，无量气海杀招也采用了仙材，即是各种各有的气息。<br>存储的气息规模、种类越多，无量气海杀招的威能便越大。当然，催动这招不仅会消耗仙元，同时也会消耗存储的气。即便不用，时间久了，这些气息也会在不断地自然损耗。<br>所以，方源之前在战斗中面对的无量气海杀招，绝非是巅峰状态。<br>此时已经是第五天。<br>自从他强袭气海洞天成功，他就留在此地休整。两天前，他将所有的收获都统计成功，又将戚家三位蛊仙戚、戚裁、戚平素的身上，都种下奴隶契约。有一些资源，可以搬迁到至尊仙窍当中的，他都令影无邪等人着手去做。而自己则重点放在无量气海杀招上。<br>这个杀招乃是气道，对方源而言，根本不实用。反而将之拆分之后，获得海量的气流乃是巨大财富。更关键的是，只有拆分了杀招之后，方源才能对这些蛊虫做些什么。否则冒然炼化这些蛊虫的话，很可能引杀招的波动反噬，毕竟这一招乃是浑然一体，不同寻常。<br>“按照目前的进度，完全抽空这些气息，还需要三天时间。”<br>“之后就是炼化这些仙蛊了。”<br>方源心中谋划着。<br>构成无量气海杀招的凡蛊有很多很多，但方源都不太看得上眼。<br>他的主要注意力，都在仙蛊上。<br>构成此招的仙蛊，多达六只，但只有一只八转仙蛊，名为大气，乃是杀招核心。<br>除此之外，就是一些七转、六转的蛊虫了。这当中最令方源注意的是一只七转仙蛊，名为大家之气。<br>这只气道蛊虫，可以存储各类气息，包括劫气！<br>最后一点很关键。<br>方源曾经运用过许多小家之气蛊，来存储劫气，帮助自己渡劫。大家之气贵为仙蛊，这方面的能力更加强大。<br>“有了这只仙蛊，我就能存储、释放劫气，这对于我渡劫又多了一个绝佳手段。”<br>“灾劫若是强大，我就运用此蛊来吸收劫气，减弱灾劫威能。灾劫若是弱小，我便释放出劫气，使得我最终收获更多的道痕。”<br>“运用此蛊，我还能汲取外界的天地二气，平时存储起来。若是至尊仙窍需要，就可以释放，免的有时候非得落窍，吞吸天地二气，方能稳定至尊洞天了。”<br>具体情况，具体分析。<br>并非是转数越高的仙蛊，对于蛊仙帮助越大。就拿方源而言，七转的大家之气仙蛊远比八转大气蛊，对他而言有帮助得多。<br>炼化这些气道仙蛊，同样也需要耗费方源一些时间和精力。<br>难度是没有的。<br>方源有炼道准无上大宗师境界，偷道大宗师境界，更有大盗鬼手种种手段。<br>和方源所料的差不多，几天后他将所有的气息都抽取干净。这些气流各有特殊的存储方式，方源不能一一满足，所以有些被他留下，有些则干脆卖到宝黄天中去。<br>不仅是这些气息，五相公共洞天、气海洞天中的一些资源，也在被方源陆续贩卖出去，换来自己有用的资源。<br>一般都是以物易物，仙元石的收购，倒是很少了。<br>因为方源晋升到了八转，拥有的是白荔仙元。<br>一颗白荔仙元，在某种程度上，可以换算成一百颗红枣仙元，再换算成一万颗青提仙元。<br>也就是说，一万块的仙元石才能凝聚成一颗白荔仙元，这样的转化率实在有点低。<br>所以一般而言，八转蛊仙的仙元都是自己的仙窍产出、存储并积累下来。<br>方源的至尊仙窍中，宙道资源相当丰富，产出白荔仙元的效率很高，不需要仙元石的额外补充。尤其这种补充太过吃力，效率低下。<br>方源的修行资源，基本上都交换成了其他仙材，接下来他要大肆炼蛊。<br>在方源专心致志炼化气道仙蛊的时候，影无邪悄悄地找上门来觐言。<br>如今的他，已经不再是之前的女身，而是换了南疆羊家蛊仙的肉身，一身魂道道痕和他相得益彰。而在作战的时候，方源还会主动凝聚出一些纯梦求真体，交给他使用。<br>影无邪觐言道：“宗主大人，您已经将三位戚家蛊仙的仙蛊都统统炼化，又返还他们，租借出去。这是很好的控制手段。但您为什么不对白凝冰用呢？虽然冰雪道对大人您而言，实用价值很大，但这也是暂时的情况，将来您的冰雪道境界一定会提高的。同时，白凝冰掌握着白相杀招，的确是厉害，令人忌惮。即便她加入了影宗，有着盟约束缚，但白相杀招去可以轻松地绕过这一层约束啊。说句违逆的话，您对白凝冰似乎……有些纵容了。”<br>方源笑了笑，微微摇头。<br>“那是你不了解她。”<br>“她这样的人，从不恐惧自身的灭亡。若是我如此对她，她会宁死不屈的。”<br>“我虽有手段，可以留下她身上的大半仙蛊，但又有什么用呢？”<br>“之前的逆流河突围战你也看到了，有时候我需要一些人来牵制天庭的人手。依凭你们现在的实力，根本无法执行这样的战术。”<br>“拥有白相的白凝冰，就很利用价值了。”<br>“她现在这样的身份和身处的环境，投靠天庭的难度高了一点。同时她还需要我炼制出阴阳转身仙蛊，帮助她恢复男身呢。”<br>方源乃是炼道准无上境界，要让白凝冰自己去炼仙蛊，她本人都没有信心！<br>“是我们太无能了。”影无邪低下头道。<br>方源哈哈一笑：“你另一层的意思我已明白。接下来，我会照顾你们一些，提升你们的战力。”<br>以前方源修为只有七转，当然是以自己为先。现在不一样了，方源成就八转，将影无邪、黑楼兰等人的实力提升上去，对于方源而言是锦上添花。<br>还有一些原因，之前的方源没有时间和精力，现在他成就八转，虽然面对天庭仍旧弱小，但寻常人物已经无法找方源麻烦，反而是要退避三舍。再加上方源防备推算的厉害手段，只要他不去光阴长河中，他还是相当安全的。<br>有这样的环境，方源便可以从容不迫地提升下属。<br>他有一种预感，这些人他将来能用得到。<br>另外，提升他们修为也很简单，最主要的就是利用宙道手段，加他们的仙窍光阴流。就算他们引来灾劫过重，方源也可以帮助他们。<br>影无邪得了方源的允诺后，欢喜而退。<br>之后，方源趁着休息的闲暇，又召来黑楼兰。<br>“我给你看一个人。”方源将很早之前就俘虏的蛊仙黑城，提取出来。<br>黑楼兰顿时瞪大双眼，怒冲冠，恨不得生生撕裂咬碎了黑城。<br>黑城虽是她的父亲，但却有深仇大恨。<br>黑楼兰终究没有放肆，她眼睁睁地看着方源又将黑城关押到自己的仙窍中，她喘着粗气，双眼通红，带着咬牙切齿的口吻：“原来黑城早就落到宗主大人的手中了！难道宗主大人也想招降他？”<br>方源哈哈一笑：“放心，和他比较起来，我还是更看重你的。只要你今后努力修行，积极做事，我相信你会有报仇雪恨的一天。”<br>“我明白了！”黑楼兰望着方源，时至今日，她已经被方源落下很远很远，这种差距让这位枭雄常常感到无奈。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第六百二十七节：大家之气
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第六百二十六节：洞天易主</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/06/guzhenren/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%8A%82%EF%BC%9A%E6%B4%9E%E5%A4%A9%E6%98%93%E4%B8%BB/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/06/guzhenren/第六百二十六节：洞天易主/</id>
    <published>2017-04-06T13:15:51.000Z</published>
    <updated>2017-04-06T13:22:44.913Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“白凝冰，你莫要欺人太甚！”戚家蛊仙戚怒吼。<br>白凝冰心中却在冷笑。<br>白相划破长空，在戚眼前一闪即逝，留下的则是戚进的尸体，冻在冰块之中。戚进临死前的惊骇神情，都保留下来，在厚实的冰块中栩栩如生。<br>轰轰轰！<br>气道杀招轮番爆，白相躲闪了一小半，另外一小半被仙阵拦下，剩下的则把白相炸得支零破碎。<br>但旋即，白相又复原如初。<br>这一幕让剩下的戚家蛊仙身心都如坠冰窟。<br>一番生死搏杀之后，五位戚家蛊仙已经有三位陨落，仅剩下戚、戚裁两人。<br>“可恶，白相杀招太过厉害，不是我们仓促之间能够解决的！”戚狠狠咬牙。<br>“最关键的还是这座级仙阵。若是没有它阻碍，我们早就逃出生天了。”戚裁望着戚，双眼通红，意有所指。<br>戚沉默。<br>戚裁说的没有错，白相杀招虽然厉害，但他们打不过，还逃不了吗？到了外界海阔天空，他们根本无需和白凝冰死磕。<br>然而想要破解这个仙阵，突围出去，可就难了。至少戚、戚裁等人自开战以来，就一直尝试，没有任何的成果。<br>戚叹息一声：“你说的没错，还是叫戚平素出手罢。”<br>戚平素只有六转修为，留守在戚家大本营气海洞天之中。为今之计，只要令他出来，和戚家两仙内外夹攻，方有击溃仙阵一角，救出他们两人的机会。<br>只是这样一来，就落入到方源的算计当中。<br>方源故意布置，仙阵中并不禁止通讯，就是想要勾动戚平素这等镇守在洞天中的人出来。<br>戚正因为知道这一点，这才激战良久，都不愿启动戚平素这个外力。但现在情势到了迫不得已的时候，若是再不动用的话，他自己都要没命了！<br>戚平素早已严阵以待，得了命令，当即打开了仙窍门户。<br>白凝冰大喜：“终于等到这一刻了！”<br>说着，她直接被大阵挪移出去，冲进了仙窍门户里去。<br>“不好！”戚平素刚想出去，就看到白凝冰迎面撞来，逼不得已，他只好向后爆退。<br>气海洞天十分广阔，白云连绵，大风吹鼓。<br>白凝冰一进入此中，顿感压抑，一身实力被这里充沛的气道道痕排斥抵制得相当严重。<br>但白相杀招的玄妙仍在，白凝冰和戚平素周旋，很快后者就落入下风。<br>戚平素只有六转修为而已，并且双腿残疾，身上留有伤势。他打不过白凝冰，立即撤退，在这里他拥有地利优势，很快就隐匿在白云深处，消失不见。<br>白凝冰不禁皱起眉头。<br>情况变得麻烦了，没有第一时间将戚平素斩杀，偌大的气海洞天她如何去寻找到这个人？就算是找到了，他又跑到躲起来怎么办？<br>“嗯？”忽然间，白凝冰猛地仰头，看到自己的头顶上方竟凝聚起了浓厚至极的云海。<br>一股极其强烈的警兆，在心头骤起。<br>“致命的危机！”一瞬间，白凝冰明白了事情的严重程度。<br>她连忙暴射而下，宛若流星赶月，高度猛降。<br>视野中，一块仿佛圆饼的黄褐色迅速扩大。<br>白凝冰面色越凝重，因为心中的危机感觉越严重起来。<br>狂风在耳畔呼啸，她回望天，只见那边云海越壮阔，遮天盖地，波涛生灭，一股绝强的杀招在此中酝酿着。<br>与此同时，戚平素就身在云海中央，望着气海天灵出现，他狂喜地道：“气海天灵，你居然苏醒了！真是太及时了。”<br>气海天灵浑身雪白，乃是一头幼鹿的模样，双眼则泛着金黄色的光，璀璨夺目。<br>“我是被惊醒的。”<br>“自从上一次重伤之后，我就必须封印自己，稳定伤势。”<br>“但这一次，我预感到了极其邪恶并且强大的存在，正在窥视这片洞天。所以我不得不惊醒，但却现闯进来的人并不是我料想的那位存在。”<br>戚平素楞了一下：“我知道是谁了，一定是那方源。天灵你封印自己无数年，不知道近年崛起了一个恐怖绝伦的魔道蛊仙，他叫做方源，就连天庭都拿他没有办法。”<br>气海天灵顿时一惊：“就连天庭都束手无策？那看来一定是他了。”<br>戚平素又指向白凝冰，气愤无比地道：“此人就是方源的下属，在她手中已经有了三位我族蛊仙的性命了。”<br>气海天灵顿显怒意，黄金双瞳中杀意满溢开来：“杀人偿命，更何况是我戚家的血脉，此人就不留了。”<br>说着，轰隆一声巨响，云海中一道巨大的白色气柱，迅猛无比地向白凝冰镇压下去。<br>在这一瞬间，白凝冰惊骇地发现，四面八方都有恐怖的无形巨力将她牢牢禁锢住。她脑海中思绪电闪雷鸣，但身体却一动不动，仿佛琥珀中的小虫子。<br>“好厉害！”<br>“哪怕我竭尽所能，竟都不能腾挪分毫啊。”<br>白凝冰仰头直视，只见白色气柱庞大无比，宛若一座山峦，向她镇来。<br>这样的攻势，明显是八转程度，白凝冰即便是有白相也逃脱不了性命，必死无疑。<br>但就在这时，一道翡翠般的光点陡然浮现而出，随后光点猛地一爆，烂漫的绿光仿佛百千萤火虫，四下飞舞。<br>莹绿色的光辉中，陡然显现出方源的身影来。<br>“就是他！”一瞬间，气海天灵浑身一震，失声惊呼。<br>“没错，他就是方源。”戚平素喉结滚动，咽下一口吐沫，满脸紧张之色。<br>面对白色气柱，方源面不改色，只伸手一指。<br>哧——！<br>尖锐的音啸声中，一道犀利至极的庞大剑意，直冲而上，将白色气柱直接刺穿，化为两半。<br>白色气柱威势顿消，戚平素张开大嘴，心中极其震动。<br>“得救了。”白凝冰愣了愣，旋即嘴角微翘，飞升上去，和方源并肩而站。<br>“这是什么招数？”白凝冰仰望头顶，面色犹疑，“难道是……”<br>“应当就是气相的招牌杀招——无量气海。此招气相雄阔，浩瀚磅礴，偏又繁复多变，可攻可守，乃是当年气相名垂天下的手段。”方源答道，面色亦带着一丝凝重。<br>无量气海乃是八转杀招，以多只气道仙蛊为核心，数万的蛊虫辅助。它能够汲取天下万气，增长自身威能。<br>这个杀招比较独特，本身就具有成长的性质。气相开创出这一招后，就不断汲取各类气息，储藏在仙窍中，增长此招威能。<br>幸好气相早已经陨落多年，无量气海杀招虽然遗留在了气海洞天当中，但却因为层次过高，戚家一直没有出现八转蛊仙，而任由万气流逝消散。<br>直至如今，方源觊觎气相的洞天，惊醒了气海天灵，使得它勉强催起无量气海杀招，时隔多年，令此招重现天日。<br>“此招虽是厉害，不过气相已逝，依靠天灵操纵能有多少威能？呵呵。”方源冷笑一声，忽然一飞冲天，直接冲进气海当中去。<br>白凝冰咬牙，有一种想要跟随方源作战的冲动，但很快她就明智地停下龙人身躯，眼中闪过一丝不甘之情。<br>她的实力太弱了，这种层次的战斗没有插手的资格。<br>轰隆隆……<br>白凝冰仰望天空，只见气海波涛翻滚，方源冲进去后，波涛起伏的程度陡然加剧，仿佛掀起云白色的海啸。<br>同时，如雷霆般的爆响声连绵不绝。<br>“生气、死气、剑气、刀气、暮气、朝气……”白凝冰看得眼花缭乱，种种气息凝聚成无数形态，如花似草，又有刀枪剑戟，走兽飞禽，宛若大杂烩在气海的外围显现凝聚，然后扑入气海当中去，和方源厮杀。<br>方源起初压力巨大，举步维艰，但片刻之后，他就洞悉了杀招的一些奥秘。至尊仙窍中，他的宙道分身正盘坐在智慧蛊的面前，沐浴着智慧光晕，极其迅猛地推算着无量气海。<br>又厮杀片刻，方源忽然眉头一展，朗笑一声，开始冲锋。<br>他所到之处，不论何种艰难险阻，均被他分崩瓦解。他所向披靡，一路纵横，一直杀到天灵面前。<br>气海天灵的认主条件颇为苛刻，方源短时间内也达不到，这是他从戚灾魂魄中得来的情报。而方源的血光镇灵手段，也不能镇压八转层次的天灵。<br>所以方源索性痛下杀手，将气海天灵斩杀。<br>气海天灵一去，无人主持的无量气海杀招也缓缓停歇下来。<br>“我投降！”戚平素浑身颤抖，被方源滔天的魔威慑服。<br>方源冷眼看了看他：“你倒是识时务，罢了，想要活命的话，就去把戚、戚裁两人也劝降了。否则你就和他们一齐死吧。”<br>“是是是。”戚平素满怀压力，被送入大阵之中。<br>戚、戚灾知道气海洞天已被攻陷之后，心气劲顿时崩解，犹豫了一下后，便双双带着惨白的面色，认命投降，放弃了反抗。<br>至此，五相赌斗至宝九转杀招天相，五相公共洞天，气海洞天皆落入方源之手!</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第六百二十六节：洞天易主
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一些小调整</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/05/richang/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E8%B0%83%E6%95%B4/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/05/richang/一些小调整/</id>
    <published>2017-04-04T16:01:51.000Z</published>
    <updated>2017-04-04T16:03:16.045Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="新分类"><a href="#新分类" class="headerlink" title="新分类"></a>新分类</h2><p>原本不想在这个博客发一些关于个人的心情之类的状态了，甚至为表决心还删掉了5年来辛苦撰写的一半的口水文，打算重新开一个博客写点什么，但是懒癌已经到了晚期，实在是懒得去搞个新博客，还是简单的在现在这个博客上写点东西好啦。</p>
<p>新建了个分类，然后在首页排除掉这个分类的文章，基本上就大功告成了，不过我还打算给这个新分类单独搞一个样式，这样就很完美啦，不过既然是个懒癌患者，这个新的样式估计是遥遥无期啦~~~</p>
<h2 id="新主题"><a href="#新主题" class="headerlink" title="新主题"></a>新主题</h2><p>懒癌患者搞主题真是不容易，年初基本定型的样式，本来打算在过年期间发布主题，但是太懒了，还多功能一直拖着没做，一直就没发布，但是最近已经有不少博友通过邮件咨询新主题的情况，实在惭愧，主题目前还处于测试阶段，暂时只有DesNote Pro的付费用户可以免费获取，如果想要提前使用，可以先购买DesNote Pro（￥136）</p>
<h2 id="报了一个毅行"><a href="#报了一个毅行" class="headerlink" title="报了一个毅行"></a>报了一个毅行</h2><p>周末休息两天都颓废在家，身体素质也差的离奇，正好合肥这边组织了一个沿湖徒步的活动，先报个名，省得老是呆在家里玩游戏。</p>
<p>全程15公里，步行近3小时，应该可以走下来吧。</p>
<h2 id="打算做主播"><a href="#打算做主播" class="headerlink" title="打算做主播"></a>打算做主播</h2><p>额，主要是周末我也不出门，两天时间都在玩游戏，所以打算申请一下，直播玩游戏，一直都是自己单排，希望能通过直播认识一些有趣的人，一起开黑应该比自己玩更有趣一些。</p>
<h2 id="被吐槽"><a href="#被吐槽" class="headerlink" title="被吐槽"></a>被吐槽</h2><p>唉，群里那群老头子整天闲得JJ疼，今天来我博客找茬，吐槽我侧边栏悬浮问题，又吐槽我副标题太土，我表示很无语，当然要给他们肛回去，不过那个副标题好像是用了很久没换了，但是换的话又是一件绞尽脑汁的事情，真是麻烦，干脆删掉副标题，嗯<del>牛逼的博客不需要额外的装逼姿势</del></p>
<h2 id="申请了FastSpring"><a href="#申请了FastSpring" class="headerlink" title="申请了FastSpring"></a>申请了FastSpring</h2><p>卖东西不方便，支付宝的接口又申请不下来，只好曲线救国，发现了国外的FastSpring竟然支持支付宝支付，于是申请了下来，但是都是英文的，搞了半天没搞懂怎么发布商品，暂时先丢一边，回头再弄吧</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      一些小调整
    
    </summary>
    
      <category term="日常" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
      <category term="日常" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>百度网盘，唯一的希望</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/04/wangpan/%E7%99%BE%E5%BA%A6%E7%BD%91%E7%9B%98%EF%BC%8C%E5%94%AF%E4%B8%80%E7%9A%84%E5%B8%8C%E6%9C%9B/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/04/wangpan/百度网盘，唯一的希望/</id>
    <published>2017-04-04T15:56:07.000Z</published>
    <updated>2017-04-04T15:57:13.656Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从百度网盘推出会员以来，下载限速太恶心了，于是弃用，转投腾讯微云的怀抱，作为个人相册备份的网盘，微云的1t硬盘够用，并且下载并不限速。<br>然而，昨天毫无征兆地发出公告：</p>
<blockquote>
<p>感谢您选择微云！近年来，选择云存储的个人用户数量正在飞速上涨。为了让更多的人能够共享稳定、长久的云存储资源，实现平台的可持续发展，我们将微云的存储服务方案调整如下:<br>1、普通用户的免费存储容量调整为10G。原存储文件已超过10G的普通用户，仍然可以下载和访问文件，但上传新文件将受到限制；<br>2、会员存储容量保持不变。<br>微云将从2017年1月16日起实施以上服务方案，我的照片已经存了31G了，也就是说，下个月不能再备份图片了，这么强烈地推广会员，恶心，太特么恶心了！</p>
</blockquote>
<p>现在仅剩百度网盘唯一的选择了，目前各种资料存了有近180G， 百度不仅对免费用户限速，对普通会员照样限速，非要开通超级会员才行，如果也有百度网盘这样的政策，真不知道何去何从了~</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      百度网盘，唯一的希望
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逻辑是理论构建能力的基石</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/04/jiaoyu/%E9%80%BB%E8%BE%91%E6%98%AF%E7%90%86%E8%AE%BA%E6%9E%84%E5%BB%BA%E8%83%BD%E5%8A%9B%E7%9A%84%E5%9F%BA%E7%9F%B3/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/04/jiaoyu/逻辑是理论构建能力的基石/</id>
    <published>2017-04-04T15:39:57.000Z</published>
    <updated>2017-04-04T15:44:12.291Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大陆的教育故意阉割掉了逻辑学，只在数学里残留了一些。在法国高考试卷面前，我们所有的自欺欺人无所遁形——我们没有理论构建能力，没法抽象提炼出自己的一套思维体系来：今天在朋友圈看到某句鸡汤警句觉得很有道理，明天听到老家老人传授人生经验也觉得很有道理，然而这两种理念可以是完全冲突的。为什么能同时接受两种互相矛盾的理念而察觉不出有问题？这就是逻辑思维的不足。<br><a id="more"></a><br>不仅如此，缺乏逻辑也导致人们没法将理论和实际结合。哪怕重本毕业，今天山寨别人，明天窃取同行的模式，就是不能针对自己的情况脚踏实地的提出针对性的办法。我们的年轻人热衷的成功学只在于跟对人，圆滑处事，所谓“做事先做人”，最大的期望是做风口上的猪，然而风口上的猪仍然是猪。国内年轻人没有像扎克伯格的舍友那样随便能在宿舍玻璃窗上推导出一套算法的，没有能自己提出一个比肩GNU一样的工程的。马克思传到中国上百年，坚持要实践它的人至今弥补不了 “每个人全面发展”的共产主义理想与极权专政的古代宫廷式政治架构的落差。</p>
<p>缺乏逻辑只能培养出社会主义的螺丝钉，培养不出中国的黑格尔，只能跟着别国的思潮像水草一样左右摇摆。在这层水草下面，是聚族而居的传统集体型人格，混沌未开的原始思维，由性欲和情绪支配的地狱，美名其曰中庸。</p>
<p>自觉思维成熟，自觉逻辑严密的人，应该扪心自问：你有没有理论构建能力？只有能提炼出自己一套的人，而且行之有效，才算是有基本的逻辑能力。不合逻辑的理念，不管什么长辈，权威，富豪在宣传，都是虚的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      逻辑是理论构建能力的基石
    
    </summary>
    
      <category term="教育" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/"/>
    
    
      <category term="教育" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%95%99%E8%82%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第六百二十五节：血仇</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/04/04/guzhenren/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%99%BE%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%8A%82%EF%BC%9A%E8%A1%80%E4%BB%87/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/04/04/guzhenren/第六百二十五节：血仇/</id>
    <published>2017-04-04T14:26:58.000Z</published>
    <updated>2017-04-04T14:32:44.098Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>九转杀招天相内部。<br>方源的意志，宛若蛟龙腾飞，盘旋于空，随后狠狠地俯冲下去。<br>轰隆！<br>方源意志宛若流星陨落，重重地撞在底下的意志海洋当中，一时间大量的意志迸溅毁灭。<br>然而，这片意志的海洋实在是辽阔深邃，方源这一击所摧毁的，不过是总体的九牛一毛而已。<br><a id="more"></a><br>“我虽然是抢夺成功，霸占了杀招中枢，但这里面却充斥着五相及其后代的意志。只有当我将这些意志剿除干净，才能真正催动起这记九转杀招。”<br>这片意志的规模，着实庞巨。更麻烦的是，这些意志受到九转杀招的影响，变得宛若石头般坚固。方源要剿除它，很多巧妙的手段都没有效果。在九转杀招的影响下，方源能用得上的乏善可陈。<br>方源忽然念头一转，一股全新的意志蜂拥而入。<br>刷刷刷！<br>意志凝聚成剑，万千把意志长剑宛若暴雨倾泻而下，射在意志海洋上面，旋即打出无数的坑洞来。<br>不一会儿，这片意志海洋就被削弱了一层下去。<br>和之前的意志蛟龙的战果对比起来，这场意志剑雨简直是好得惊人。<br>方源见此，不禁暗自感叹一声：“不愧是八转仙蛊慧剑！”<br>他如今是八转修为，便能催动此蛊。此蛊虽是剑道仙蛊，但和智道关系极其紧密。<br>方源以之为核心，推算出一招相当简略的仙家手段，可以催发出大量的剑意。<br>运用这些剑意冲刷意志海洋的效果，是方源屡屡尝试以来最佳的。<br>只是如此一来，方源投入就上涨了许多倍数。毕竟慧剑仙蛊乃是八转，催动它需要消耗白荔仙元。而仙道杀招更要加剧仙元的耗费。<br>但这种耗费，方源经过推算，发现还是能够接受的。<br>毕竟他的后勤非常强大，仙窍经营可谓红红火火。<br>光阴长河突围战，方源虽然逃出生天，挫败了天庭的剿杀计划，但是他也损失很大。尤其是仙蛊屋雏形的毁灭，令他到现在都为之心痛。<br>这座仙蛊屋雏形，乃是方源俘虏了诸多南疆蛊仙之后，获得了他们的仙蛊，又和南疆正道之间进行了许多次的谈判、交易、勒索，这才好不容易换来仙蛊，组合而成。<br>这当中凝聚了方源相当巨大的心血，耗费了他大量的精力，但现在都化为了泡影。<br>“希望这记天相杀招，能够帮助到我罢。”<br>方源对天相杀招报以相当巨大的期待。<br>换做寻常的杀招，方源兴许能够侦查内里，推算出具体的威能。但这记杀招高达九转，层次太高，不是方源能够看得懂的。<br>这是盗天魔尊的手笔，他擅长宇道、偷道，即便此招不是用来攻伐，也一定效果绝伦。<br>虽然盗天魔尊始终没有明说，此招的威能究竟是什么，但方源也可以从其他方面推测。<br>比如影宗的态度。<br>影宗的砚石老人就特意帮助白凝冰，扶持她，主要目的就是图谋天相。<br>“砚石老人同样是智道大能，恐怕是他推测出了什么，这个天相杀招一定对影宗大有帮助。”<br>方源乃是当今的影宗之主，这个天相杀招自然对他也会有巨大的助益。<br>除了剿灭杀招内的意志海洋外，方源还同时着手，破解五相封印，将山巅的仙蛊屋，以及这片五相公共洞天置于自己的掌控当中。<br>这处洞天千年才开启一次，资源相当的丰富。戚家蛊仙临走前忙着逃命，所以无心搜刮，这些都将成为方源的修行资粮。<br>轰！<br>巨大的爆炸，把白凝冰炸得四分五裂。<br>但下一刻，她化身的白相又再度聚拢起来，冲向戚家蛊仙。<br>戚家蛊仙面色相当难看，充分体会到了白相杀招的恐怖！<br>白凝冰有此招傍身，几乎就是不死之身。当然她此刻一敌众，并非是她一人之力，影无邪、黑楼兰也在幕后帮她。<br>方源虽然是令白凝冰追杀戚家蛊仙，但亦知道她的能力有大小。别的不说，最关键的仙道战场杀招就没有。<br>方源早就布置了仙阵，埋伏起来。自从上次他成功俘虏南疆正道之后，就对这个手段十分喜爱。<br>戚家蛊仙进来之后，立即被仙阵拘束住自由，暂时无法外出，只得和白凝冰缠斗。<br>“啊！”一声惨叫，戚家蛊仙中最近成仙的那位，遭到白凝冰的致命打击，当场战死。<br>“该我了。”影无邪早已准备妥当，此刻立即出手，将戚家蛊仙的魂魄拘摄到阵中去。<br>剩余的戚家蛊仙怒极咆哮，激烈反击。<br>白凝冰被再次打成碎片，几个呼吸之后，她再度重生，呈现完整状态的白相。<br>戚家蛊仙虽然人数众多，战力也十分雄厚，但此刻都不免流露出绝望的神色。<br>因为他们都知道，白凝冰根本杀不了，又中了埋伏暂时出不去，这样打下去，迟早要被她拖累死。<br>“怎么办？”<br>“白凝冰实在难缠，更关键的是，方源太过阴险，居然将这大阵埋在我大本营气海洞天的门口附近！”<br>戚家蛊仙一路上都十分谨慎，结果刚要回到大本营，就全被逮住了。<br>他们并不知晓，方源早已经杀了戚灾。戚灾虽然没有进去过五相洞天，但气海洞天的情况他是相当清楚的。<br>这气海洞天乃是当初气相的仙窍，落到白天中后，就无法挪移了，一直停留在原处。<br>方源正是依靠这个情报，才将仙阵暗中铺设下来，最终算计到了戚家一伙人。<br>“这么下去，我们必败无疑啊！”<br>“拖！我就不信她的白相杀招如此威能，就没有一丁点的代价或者后遗症？”<br>“你们别忘了方源，他要是赶过来，这里又不是仙蛊屋大殿，再没有五相的封印可以制约他了。”<br>“这仙阵我们暂且无法突破，只有让戚平素出来，与我们里应外合，方能最快地攻破此阵。”<br>“不妥！戚平素乃是我们留守在大本营的唯一人手，他要是出来，必定要开启门户，这就给了影宗可趁之机。”<br>“说不得方源早已潜伏在旁，专等着洞天门户大开，好让他突破进去呢！”<br>方源其实压根就没有来。<br>但他的恐怖和狡诈，早已经深入人心，让戚家蛊仙此刻都饱受压力，慌乱无措起来。<br>与此同时。<br>中洲的某个角落里，一位青年男子静静地站着，看着眼前的仙蛊。<br>这位青年男子的面色颇为沧桑成熟，显露出他曾经坎坷的生命历程。<br>不是别人，正是古月方正。<br>古月方正原本要被仙鹤门处死，但被方源留了一手，伪装死亡，令他在琅琊福地生活。<br>古月方正在充斥毛民的环境中，饱受排挤，又长期经历战乱，朝不保夕，有时候还有生死一线的险境。<br>如此种种，已经令他今非昔比，真正成熟。<br>后来，天庭入侵琅琊福地，古月方正因为特殊的身份，就被凤九歌救走。<br>救走之后的古月方正，最终回到了中洲。<br>“如果我没有猜错，这是一只血道仙蛊吧？”古月方正望着眼前的蛊仙，嘴角流露出一丝讥讽的笑意，“你想我晋升血道，成为魔道蛊仙，来对付古月方源？这就是你们仙鹤门的正道做派吗？”<br>仙鹤门六转蛊仙樊西流微微蹙眉，笑了一声道：“任何的力量，用之正则为正，用之恶则为恶。这个道理，你还不明白吗？就好比我修行毒道，完全可以福泽苍生。你修行血道，同样也可以。”<br>古月方正摇头：“我修行血道，只不过是更有利于对付方源罢了。毕竟我和他乃是血亲！”<br>方源虽然拥有至尊仙体，但宙道分身仍旧和古月方正有着血脉联系。<br>樊西流点头道：“的确是有这样的原因。但你不想报仇吗？毕竟他屠杀了古月山寨的所有族人啊。”<br>古月方正长叹一口气，尚显年轻的面庞却面露沧桑的萧索之色。<br>“这么多年过去了，说实话，我虽然仍旧恨他，但我也理解了他。”<br>“我回想过，小时候的我很幼稚，懵懂无知，方源给过我许多的照顾。反倒是我的舅父舅母，却是拿我当做棋子利用。让我给这样的人报仇吗？我并不甘愿。”<br>“当然，族长、古月青书都相当的照顾我，栽培我，给他们报仇雪恨，我是愿意的。”<br>“但我终是累了唉，你杀我我杀你，总是这样回环往复我不想报仇了。”<br>樊西流面色不变：“看来这些年，你的确经历了很多。”<br>古月方正抬眼看他，嘴角的嘲讽之意越发浓重：“讽刺的是，当我想要报仇的时候，我的门派不支持我，甚至想要除掉我。当我不想报仇的时候，他们却救回了我，支持我去复仇。”<br>说到这里，古月方正看向血道仙蛊，目光幽幽：“并且我知道，我别无选择，只有接受。”<br>樊西流再次打量一番古月方正，眼中异色一闪即逝，轻笑道：“你这样实话实说，真的好吗？”<br>“没有什么好不好。我知道的，依凭你的手段，我心中所思所想能瞒得过你吗？”说着，古月方正伸出手来，轻轻地握住那只血道仙蛊，又问，“此蛊何名？”<br>“血仇。”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第六百二十五节：血仇
    
    </summary>
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="蛊真人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%9B%8A%E7%9C%9F%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
