<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>到处抄</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://daochuchao.github.io/"/>
  <updated>2017-01-25T13:06:27.687Z</updated>
  <id>http://daochuchao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>到处抄</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>阿里Q3财报提示电商已变天，但许多人还没看懂新零售</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/alibaba/%E9%98%BF%E9%87%8CQ3%E8%B4%A2%E6%8A%A5%E6%8F%90%E7%A4%BA%E7%94%B5%E5%95%86%E5%B7%B2%E5%8F%98%E5%A4%A9%EF%BC%8C%E4%BD%86%E8%AE%B8%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E8%BF%98%E6%B2%A1%E7%9C%8B%E6%87%82%E6%96%B0%E9%9B%B6%E5%94%AE/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/alibaba/阿里Q3财报提示电商已变天，但许多人还没看懂新零售/</id>
    <published>2017-01-25T13:04:42.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T13:06:27.687Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「阿里巴巴并非中国的亚马逊。」这是马云在刚刚落幕的达沃斯论坛上对美国媒体明白无误的自我辩白。</p>
<p>这番言论贝索斯可能并不能同意：「亚马逊与阿里巴巴的不同点在于，它们更像一个帝国，亚马逊控制了一切，买卖的过程它们都会经手。我们的哲学不同，阿里巴巴想要打造自己的生态系统。我们一直在给别人做嫁衣，帮助他们销售商品、提供服务、不断壮大实力……我们的目标是利用互联网技术让每家公司都变成亚马逊。」</p>
<p>但亚马逊无法忽视阿里巴巴的营收数据。春节前夕，阿里巴巴公布的2016财年Q3财报给予了马云十足底气：集团当季收入达532.48亿元人民币（以下同），同比增长54%，其中核心电商业务收入同比增长45%，达465.76亿元。相比之下，亚马逊在2016年10月披露的Q3季度财报的总销售额的增速仅为29%。</p>
<p>阿里巴巴和亚马逊财报所反应的增速落差，既折射了中美两国零售市场的差异，同时也说明了在线零售红利仍在高点。</p>
<h2 id="趋势之一：「新零售」不是忽悠，值得同行注意"><a href="#趋势之一：「新零售」不是忽悠，值得同行注意" class="headerlink" title="趋势之一：「新零售」不是忽悠，值得同行注意"></a>趋势之一：「新零售」不是忽悠，值得同行注意</h2><p>阿里财报中最亮眼的并不是电商业务，但中流砥柱非电商莫属。</p>
<p>据Q3财报披露：第三季度云计算业务当季收入达到17.64亿元，同比增长115%；以优酷土豆、UCWeb为代表的数字媒体和娱乐业务的同比增速为273%，收入规模亦创下40.63亿元记录。</p>
<p>阿里旗下的云计算和数字媒体、娱乐业务创下了火箭般增速，但支撑阿里巴巴总收入的依然是零售平台业务——也就是大家熟知的「电商」，马云更愿意称之为「新零售」。</p>
<p>阿里巴巴在对外发布的新闻稿如此定调「新零售」的价值：「通过庞大的消费网络以及大数据、新科技，阿里巴巴不断转变传统零售模式，满足消费者日益丰富的需求，全面改善提升品牌和零售商全价值链的效率。」</p>
<p>人们总是很容易习以为常地忽略，这份措辞漂亮的官方新闻稿背后的深意，阿里近期一系列资本布局，显示出「新零售」并非新瓶装老酒。</p>
<p>线上力量已经开始整合线下实体，而非简单以线上替代线下：先是在11月投资21亿元，获得三江购物的35%的股权（包括股份和可换股债券），帮助其试点地方超市全新的购物模式，改善购物保鲜食物的体验；2017年1月，提出了私有化银泰商业的建议，根据建议交易，阿里巴巴将成为银泰的控股股东，持股比例预计增至约74%。</p>
<p>如果考虑到与在线零售紧密相关的物流及金融服务，阿里在「新零售」上的布局可谓深谋远虑：本季度，菜鸟网络日均投递包裹5700万个。此外，集团与蚂蚁金服的合资公司、提供本地生活服务的口碑，季度内通过支付宝结算的交易支付额达731亿元，较上一季度增长52%。</p>
<p>一个融贯线上-线下、零售-物流、金融-信息的超级商业平台正在浮出水面。</p>
<h2 id="趋势之二：在线零售高峰尚未到来，市场仍有空隙"><a href="#趋势之二：在线零售高峰尚未到来，市场仍有空隙" class="headerlink" title="趋势之二：在线零售高峰尚未到来，市场仍有空隙"></a>趋势之二：在线零售高峰尚未到来，市场仍有空隙</h2><p>对于中国人的网购热情，分析师们总是倾向性低估，甚至因此把电商归入互联网中的传统行业。</p>
<p>首先，个人网购热情仍在激发之中。</p>
<p>据财报披露，阿里巴巴平台的每位活跃买家对中国零售平台的年度收入贡献，由去年同期的184元人民币，上升到本季度的241元人民币；每位移动月度活跃用户对移动收入的贡献，则由去年同期的108元人民币，上升到本季度的166元人民币。</p>
<p>在线零售增速远高于消费大盘。据国家统计局公布的数据，2016年，社会消费品零售总额约为33万余亿元，同比增长10.4%，而全国网上零售额为5万余亿元，同比增长26.2%。</p>
<p>其次，「移动端-信息流-在线零售」的「三位一体」格局已经成型。</p>
<p>在线零售仍在加速向移动端转移，移动时代红利远未结束。在财报披露的Q3期间，阿里巴巴的中国零售平台的移动端收入超过324亿元，较2015年同期增长73%；移动端占中国零售平台的整体收入达到80%，2015年同期占比仅为65%。</p>
<p>社交媒体倒流效应不容低估。阿里巴巴在财报中把Q3的移动月活净增4300万，主要归功于社区互动。据悉，截至2016年12月31日，阿里巴巴中国零售平台的移动月度活跃用户数增长至4.93亿名，较上季度的4.5亿净增4300万。</p>
<p>财报称：「移动月度活跃用户数的上升，主要是由于阿里平台持续向用户提供高度个性化并且高度互动社交属性的内容，用户的参与度不断在提高。」这里指的「高度互动社交」主要来自社交网络和信息流平台——既有阿里巴巴持股的新浪微博、支付宝、高德地图、UC、优酷，同样还包括微信、QQ、百度、搜狗等友商平台。</p>
<p>正是这两大趋势的汹涌澎湃，才搭起马云「新零售」的渡河之桥。电商已经变天。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      阿里Q3财报提示电商已变天，但许多人还没看懂新零售
    
    </summary>
    
      <category term="阿里巴巴" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%98%BF%E9%87%8C%E5%B7%B4%E5%B7%B4/"/>
    
    
      <category term="阿里巴巴" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%98%BF%E9%87%8C%E5%B7%B4%E5%B7%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>手机销量暴跌逾三成，小米的下一个“风口”在哪？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/xiaomi/%E6%89%8B%E6%9C%BA%E9%94%80%E9%87%8F%E6%9A%B4%E8%B7%8C%E9%80%BE%E4%B8%89%E6%88%90%EF%BC%8C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%9A%84%E4%B8%8B%E4%B8%80%E4%B8%AA_%E9%A3%8E%E5%8F%A3_%E5%9C%A8%E5%93%AA%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/xiaomi/手机销量暴跌逾三成，小米的下一个_风口_在哪？/</id>
    <published>2017-01-25T13:00:25.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T13:02:44.469Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在上周的小米公司年会上，雷军不仅提出了“营收千亿”的小目标，同时也留下了最大的悬念：</p>
<p>2016年，小米究竟卖出了多少部手机？</p>
<p>1月17日，有微博博主透露，收到供应链供货影响，小米2016年手机销量遭遇严重下滑，实际出货量大约仅有4500万到5500万台左右。</p>
<p>回顾2015年小米手机7100万台的销量，小米2016年销量暴跌了30%左右，甚至不及2014年度的6112万台。估计雷老板看到这个成绩，拿来炫耀是不可能了，眼瞅快过年了，索性让手机部门的员工过个好年，“2016年，开心就好”。</p>
<p>虽然小米的核心业务——手机业务的大幅萎缩，让唱衰小米的声音不绝于耳，但事实上，机智的雷军早早就将盈利点进行了转移。</p>
<p>如今智能手机、电视行业如今已成“血海”，小米旗下可以倚重的就剩下广大的生态链企业了。</p>
<p>小米作为“互联网营销”的开创者，各个生态链企业可以说将雷总的“互联网思维”发扬光大，既依靠低价在传统行业的“降维打击”，又避开了与其他互联网厂商的“硬碰硬”。</p>
<h2 id="合理利用垂直整合资源"><a href="#合理利用垂直整合资源" class="headerlink" title="合理利用垂直整合资源"></a>合理利用垂直整合资源</h2><p>小米手机上市5年，已经累计出售2亿台手机。以如此庞大的用户群体的作为“长版”，借助如今“物联网”的高速建设，如果能垂直整合现有智能手机相关功能结合，可以增加各条产品线的联系，增加用户粘性。不仅可以为新产品上市推广提供助力，待新产品市场逐渐成熟，还会反过来带动其他产品线的销量。</p>
<h2 id="前景可观的商业模式"><a href="#前景可观的商业模式" class="headerlink" title="前景可观的商业模式"></a>前景可观的商业模式</h2><p>由于小米生态链多从事于生产贴近生活、能够解决用户痛点的产品。例如空气污染就退出空气净化器和口罩，手机续航短就卖充电宝。</p>
<p>凭借小米手机的品牌背书，以及追求性价比的销售策略，小米生态链的产品只要足够“接地气（实用）”，基本属于不愁卖的类型。能够占领多大市场，完全要看上市初期的供货情况。</p>
<h2 id="技术实现难度较低"><a href="#技术实现难度较低" class="headerlink" title="技术实现难度较低"></a>技术实现难度较低</h2><p>想要在传统厂商“反击”以及其他互联网厂商“跟风”入驻之前，尽量拿下更高的市场份额，如何将新产品在市场上快速出货至关重要。</p>
<p>2016年小米供应链问题凸显，全年被供应商坑惨了的小米，必然会优先选择较为成熟的技术，甚至可以通过“借鉴”别家相关产品，加入MIUI实现“微创新”，最终以“降维打击”取胜。</p>
<h2 id="满足新老“米粉”的消费需求"><a href="#满足新老“米粉”的消费需求" class="headerlink" title="满足新老“米粉”的消费需求"></a>满足新老“米粉”的消费需求</h2><p>自2012年小米发售首款硬件产品开始，如今已经过去了近5年的时间，小米的受众人群也开始出现了分化：</p>
<p>最初因小米“性价比”吸引而来的的首批“米粉”，经过5年的成长，其中不乏已经拥有一定经济实力，需要寻求更高品质的产品来满足对生活水平的追求。</p>
<p>而另一方面，小米深耕多年的“性价比”路线早已深入人心。慕名而来的新用户仍然希望能够在小米买到价格足够低廉的良品。</p>
<p>既要适应老用户的“消费升级”，也要满足对于新用户为“性价比而生”的需求，这就需要新的风口必须划分出清晰的消费层次。</p>
<h2 id="小米的下一个风口——物联网"><a href="#小米的下一个风口——物联网" class="headerlink" title="小米的下一个风口——物联网"></a>小米的下一个风口——物联网</h2><p>看到了良好的市场前景，小米在“百货商场”道路上越走越远。</p>
<p>如今小米生态链企业已经初具规模，现已投资了77家企业，有30家发布了产品， 4家的估价超过10亿美元。有16家的年收入超过1亿人民币，甚至3家的收入超10亿人民币。</p>
<p>据小米官方统计，在小米生态链企业布局的3年的时间里，生态链企业为小米带来了丰厚的硬件收入。自2013年布局以来，小米生态链每年都以近2倍的速度增长。2016年全年销售额超过150亿元人民币。小米生态产品已经连接激活了超过5000万台设备。其中手环、耳机、充电宝等产品销量已达千万级别，插线板、摄像头等产品也已超过百万级别。</p>
<p>大批生态链企业的加入，让小米远离了“将所有鸡蛋放入一个篮子里”的窘况，也将盈利的重心从手机业务上分散而来。</p>
<p>面对如今全球智能手机市场从每年100%的增长跌落至如今的个位数增长。生态链企业的“多线发展”，只要有几项业务成功了，对于小米来说就有了向周边业务辐射的可能。</p>
<p>然而，在小米生态链企业大量出货的同时，也面临着低客单价的问题。</p>
<p>例如一台空气净化器，小米售价669元，而市面上2000-3000元净化器比比皆是，即使达到百万级规模也不过7亿销售额。99元的充电宝，千万级销量也不过以几亿营收。</p>
<p>为了不流失用户，同时提高毛利率。2016年3月，小米推出了智能家庭品牌——米家。</p>
<p>悉数小米与米家品牌旗下的所有产品，但凡只要是以“小米”开头的，价格都不会太贵，强调性价比，面向普通大众；以“米家”开头的，大多不比市面上同类产品便宜，强调生活品质，应对消费升级。</p>
<p>极具讽刺意味的是，由于现在不差钱的“大老板”们都用上了iPhone，小米自家软件的iOS版本用户体验甚至比MIUI版本还要顺畅。</p>
<p>随着小米零售业务的“风口”逐渐从手机向周边的生态链辐射。也许多年之后，那些在手机业务上渐行渐远的厂商们，终于发现到了山顶却无路可走的时候。再来回想小米发展生态链企业这件事，也许并非“百货商场”那样简单。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      手机销量暴跌逾三成，小米的下一个“风口”在哪？
    
    </summary>
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
    
      <category term="小米" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从风光无限到淡出市场的六大民族品牌</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/qie/%E4%BB%8E%E9%A3%8E%E5%85%89%E6%97%A0%E9%99%90%E5%88%B0%E6%B7%A1%E5%87%BA%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%9A%84%E5%85%AD%E5%A4%A7%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%93%81%E7%89%8C/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/qie/从风光无限到淡出市场的六大民族品牌/</id>
    <published>2017-01-25T12:53:03.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T12:57:35.605Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有人说，没有成功的企业，只有时代的企业。这些品牌曾经风光无限，甚至占据着中国市场的半壁江山。而且，他们或因不擅资本运作导致资金链断裂，或不重视技术创新而被后来者碾压，或在被外资收购后逐渐枯萎，或因盲目进取而深陷困境……在给大众心中留下短暂辉煌的印象后，这些品牌又旋即跌入谷底，任由昔日的荣辱成败渐渐淡去。</p>
<h2 id="五谷道场：树敌太多，颠覆者终寂寥"><a href="#五谷道场：树敌太多，颠覆者终寂寥" class="headerlink" title="五谷道场：树敌太多，颠覆者终寂寥"></a>五谷道场：树敌太多，颠覆者终寂寥</h2><p>出场时间：2005年-2016年<br>巅峰时刻：中国成长企业100强榜首，年销售额20亿<br>登场：2005年4月，卫生部下发文件质疑薯条等油炸食品中含有致癌物质。嗅觉敏锐的河北中旺食品迅速推出了瞄准中高端市场的方便面“五谷道场”。五谷道场以“砸场子”的姿态，一上来就强势地打出了“非油炸”概念，并将由陈宝国“拒绝油炸，留住健康”代言的广告在央视黄金时间连续播出三个月。通过颠覆性的营销策略，五谷道场在原本割据严重的方便面市场撕开了口子，成为主流市场上最常见到的那几个品牌之一。有数据统计，五谷道场巅峰时期的年销售额一度达到了20亿元上下。在某杂志评选的中国成长企业百强中，五谷道场以2003.27%获得冠军，成为一家明星企业。</p>
<p>转折：然而，“几乎和所有方便面同行都成了敌人”的五谷道场，在卖场中没有得到渠道商的支持。巨大的广告投入加上过度建厂导致现金流出现问题，2008年10月，五谷道场因资金链断裂导致企业全面停产，负债总额已经高达6亿元。</p>
<p>离场：2009年，五谷道场被中粮集团收购。“救世主”中粮不仅投入了3亿元资金，还请来康师傅创始人之一，曾任白象方便面总裁的宋国良担任总经理。然而，背靠大树的五谷道场不仅未能实现盈利，市场和销量反而继续萎缩。最终，在2016年11月25日，中粮集团将旗下的五谷道场100%股权及5367万元债权在北京产权交易所挂牌出售，挂牌公告价格为“面议”。</p>
<h2 id="爱多VCD：营销高手的突然窒息"><a href="#爱多VCD：营销高手的突然窒息" class="headerlink" title="爱多VCD：营销高手的突然窒息"></a>爱多VCD：营销高手的突然窒息</h2><p>出场时间：1995年-1999年<br>巅峰时刻：以2.1亿拿下1998年央视标王</p>
<p>登场：和步步高的段永平毕业于浙江大学无线电专业不同，爱多的创始人胡志标并没有读过太多书，然而他却是位不折不扣的营销天才。最初，他和儿时玩伴陈天南各出了2000元成立了一家生产学习机的小厂。偶然，胡志标在小饭馆里听说有一种新技术生产出的VCD看盗版碟效果非常好。意识到商机出现的他立刻去招兵买马。</p>
<p>1995年，只有26岁的胡志标成立了爱多。和一般企业步步为营不同，胡志标看好VCD的前景和巨大差价，于是采取先“造势”后“聚气”的战术，试图以气势一举轰开全国市场。而他用来造势的品牌战略也充满草莽气概：找最有名的人拍广告，找最强势的媒体播出这条广告。胡志标找到成龙，拿出爱多几乎全部利润拍了一条广告片，然后拿着8000万元多万的经销商预付款，将这条广告放在央视天气预报后播出。</p>
<p>凭借成功的营销策略，刚过周岁的爱多一跃成为国内知名家电品牌。1997年，先后打过两场价格战的爱多，知名度已经跃居行业第一，销售额也从前一年的2亿元增至16亿元，登上”中国电子企业50强“。两年前无人认识的胡志标，已经成了名扬天下的企业家。1998年，胡志标的爱多与段永平的步步高争夺央视标王，并以2.1亿元成功拿下。</p>
<p>转折：随着爱多的超常规成长，为了寻找新的增长空间，“阳光行动B计划”出笼了。然而，这项不切实际的计划无疾而终，爱多也开始走向下坡路。1998年下半年开始，爱多因为和新科的价格战，流动资金出现困难，并开始拖欠经销商和供应商的货款。1999年1月，胡志标和秘书林莹举办了豪华婚礼。两个月后，爱多的危机正式爆发。</p>
<p>离场：当初出资2000元，与胡志标同占45%股份的陈天南怀疑胡志标转移资产，在《羊城晚报》上发表“律师声明”。而这则声明引发了爱多经销商和供货商的不安。讨债的人纷纷涌向中山。1999年12月，爱多进入破产程序。2000年4月份，胡志标因涉嫌经济犯罪被拘捕。随后，爱多商标被拍卖，爱多VCD走向彻底覆灭。</p>
<p>著名财经作家吴晓波曾分析过爱多失败的原因。他指出，爱多在质量、市场、品牌、团队都没有出现问题，也没有投资失误的前提下，却突然窒息而亡，根本问题在于财务运转。爱多的财务体系十分脆弱，财务管理也很混乱。尽管胡志标求贤若渴，爱多旗下营销广告人才济济，却没有一个擅长融资和资本运作的人。以至于企业的增长超出其资本结构的增长时，会面临突发性财务危机爆发的致命性后果。</p>
<h2 id="双环汽车：出来混迟早是要还的"><a href="#双环汽车：出来混迟早是要还的" class="headerlink" title="双环汽车：出来混迟早是要还的"></a>双环汽车：出来混迟早是要还的</h2><p>出场时间：1988年-2016年</p>
<p>巅峰时刻：双环来宝年销售1.2万辆</p>
<p>出场：1988年，退伍军人赵志刚在河北石家庄开设了一家汽车修配厂，这就是双环汽车的前身。在汽车产品极度匮乏的年代，依靠仿制和维修“北京吉普212”，双环汽车顺利起家，但始终存在感不强。真正让双环一炮而红的是2004年仿造本田CR-V的“来宝SR-V”。当时正值本田CR-V与丰田RAV4来中国开拓SUV市场，但售价却让很多人望而却步。双环来宝抓住“痛点”，相似的外形，价格却只有一半，于是广受欢迎，仅2004年双环来宝就卖出1.2万辆，这对于当时的双环来说，是相当不错的成绩。同年，双环获得了当时的上市公司中国科技（0985.HK）6000万港币的投资。</p>
<p>转折：然而，双环并没有将这笔钱用于提高产能，而是坚持“无贷款，零库存”的保守路线。并且，为了节省研发成本，双环在山寨的路上越走越远。2005年双环推出山寨宝马X5的SCEO，2007年推出抄袭奔驰Smart的小贵族，但都没有获得预想的成功，还因为山寨吃了官司。其后8年，双环汽车没有产品更新，最终导致企业资金链断裂、经销商大面积退网的情况。</p>
<p>离场：2016年2月29日，工信部发布了第281批道路机动车辆生产企业及最新的产品名录，其中共有13家车企被直接取消了乘用车生产资质，这其中就包括曾名震一时的双环汽车。双环的退市，也预示着一味追逐利润而走模仿之路，是走不远的，企业只有自身具备研发能力，才能进一步赢得市场。</p>
<h2 id="波导手机：创新不足，“战斗机”变老人机"><a href="#波导手机：创新不足，“战斗机”变老人机" class="headerlink" title="波导手机：创新不足，“战斗机”变老人机"></a>波导手机：创新不足，“战斗机”变老人机</h2><p>出场时间：1999年至今</p>
<p>巅峰时刻：连续三年中国手机市场销量冠军。</p>
<p>登场：你或许没用过波导手机，但你肯定听说过“波导手机，手机中的战斗机”这句曾响彻全国的广告词。生产寻呼机起家的波导，1999年转而生产手机。针对国内当时粗放的手机市场，波导制定了“低价竞争、渠道下沉和品牌优先”相结合的发展战略。一方面投入重金疯狂推广广告，另一方面利用从资本市场募集的资金，在全国铺设了一张覆盖省、市、县三级市场的销售和服务网络，这支队伍在巅峰时期曾多达万人。</p>
<p>成功的策略帮助波导迅速打开市场，一跃成为“国产手机第一品牌“。2001年，波导手机销量250万台，位居国产品牌销量榜首。2002年，波导手机销量突破1000万台，年利润突破2亿元。2003至2004年更是波导的黄金三年，打败了所有国际品牌，成为中国手机市场的销量冠军。</p>
<p>转折：然而，波导过分重视拓展销售渠道，却忽视了自身技术上的短板，产品一直停留于中低端。当诺基亚、摩托罗拉等国际一线手机借助迪信通、国美、苏宁等渠道商深入市场时，波导缺乏竞争力的产品和庞大的销售网络直接导致大量积压。2005年波导首次亏损，金额达4.7亿。2007年，波导再次报亏，市场排名跌出前10位，份额不足1%。</p>
<p>离场：而到了今天，波导这个曾经的“国产手机第一品牌”，早已被华为、OPPO、VIVO、小米、魅族等后来者赶超。波导凭借海外市场、贴牌代工等业务，渡过了难关，如今以生产老人机为主，并慢慢开拓智能手机业务，但恐怕难以再现昔日辉煌。</p>
<h2 id="小护士：行业老三“铺路”后被雪藏"><a href="#小护士：行业老三“铺路”后被雪藏" class="headerlink" title="小护士：行业老三“铺路”后被雪藏"></a>小护士：行业老三“铺路”后被雪藏</h2><p>出场时间：1992年-2004年</p>
<p>巅峰时刻：2003年国内第三大护肤品牌</p>
<p>登场：创立于1992年的小护士，原为深圳丽斯达日化公司旗下的著名化妆品品牌。根据全球著名市场调查研究公司AC尼尔森2003年的统计，小护士在国内的品牌认知度高达99%，占当年护肤品市场份额4.6%，是仅次于玉兰油和大宝的国内第三大品牌。</p>
<p>2003年底，小护士被全球最大的化妆品集团欧莱雅收购。欧莱雅曾宣布推出要全新的小护士系列产品，并要把小护士发展成为中国第一大护肤品牌。鉴于小护士和卡尼尔定价、消费人群定位都相仿，而小护士当时在全国有28万个销售网点，其销售渠道、生产基地和市场信息都对卡尼尔的顺利进入有着巨大帮助，所以很多人担心欧莱雅收购小护士的目的就是为了给卡尼尔铺路。</p>
<p>离场：尽管欧莱雅一直否认收购小护士是“阴谋”，但短短数年时间，曾经的第三大品牌已经在市面上看不到任何广告和产品了。网络上也只有一些零散的销售网店在出售两三种小护士的仿制产品。无货和假货成了小护士的现状。</p>
<h2 id="春都：盲目多元化铸悲剧"><a href="#春都：盲目多元化铸悲剧" class="headerlink" title="春都：盲目多元化铸悲剧"></a>春都：盲目多元化铸悲剧</h2><p>出场时间：1987年-2014年<br>巅峰时刻：中国第一根火腿肠诞生者 市场占有率曾高达70%以上</p>
<p>出场：春都是中国第一根火腿肠的诞生者。1986年，春都集团的前身洛阳肉联厂，率先从日本引进了火腿肠灌装机。1987年，被命名为“春都”的火腿肠在洛阳诞生，并迅速红遍大江南北，春都几乎成为了当时火腿肠的代名词。而春都的老对手双汇（前身为漯河肉联厂），整整在5年之后才推出“双汇”牌火腿肠，与春都形成相互竞争。面对同行挑战，春都的市场占有率仍然保持在高达70%以上。</p>
<p>转折：然而，地方政府要求春都集团尽快“做大做强”。于是，当地的制革厂、饮料厂、药厂、木材厂等一大堆亏损企业被一股脑归于春都名下，春都陷入盲目多元化的误区。经过几年扩张，表面上看春都集团资产迅速膨胀到29.69亿元。但由于战线过长，春都集团兼并和收购的17家企业中，近半数亏损并关门停产；对20多家企业参股和控股的投资也打了水漂。春都集团的经营开始陷入困难。1997年，为应对竞争对手，春都决定以降低质量来降低生产成本，结果导致销量直线下滑，市场占有率狂跌到不足10%。2001年，春都食品股份有限公司全面停产，巨亏达2.7亿元。</p>
<p>离场：2007年S*ST春都被河南同力水泥股份有限公司“借壳”成功。2014年12月8日，洛阳新春都清真食品有限公司的商标权，被挂到洛阳市公共资源交易中心公开转让，挂牌价为282万元。而此时的双汇在引进了战略投资者高盛之后快速度发展，率先推出了冷鲜肉，“开创了中国肉类品牌”。近20年的老对手，相似的起点，不同的结局，着实令人唏嘘。</p>
<p>纵观以上盘点，我们发现，民族品牌在发展的道路上，常常摆脱不了破产和被外资收购的命运，在迅速崛起后，却又突然间灰飞烟灭，如同鲜活的生命突然枯萎，留给人们深深的震撼。大浪淘沙，民族品牌虽然在发展中历经种种挫折和教训，但我们也看到了许多如华为、联想、格力、小米等民族品牌的崛起。以铜为镜，可以正衣冠；以史为镜，可以明得失。希望民族品牌的企业家们，在做事关企业生死发展的决策时，都以史为镜，避免重走前人用血泪写下的错路。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      从风光无限到淡出市场的六大民族品牌
    
    </summary>
    
      <category term="企业" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%BC%81%E4%B8%9A/"/>
    
    
      <category term="企业" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BC%81%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么泰国盛产人妖</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/taiguo/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%B3%B0%E5%9B%BD%E7%9B%9B%E4%BA%A7%E4%BA%BA%E5%A6%96/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/taiguo/为什么泰国盛产人妖/</id>
    <published>2017-01-25T12:44:03.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T12:52:14.060Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>泰国繁盛发达的“人妖”世界和令周边国家望尘莫及的旅游业，背后是东南亚乃至世界历史的复杂行程。</p>
<p>2016 年 5 月，新一届“蒂芬妮小姐”大赛在泰国芭提雅举行。和其他大型选美活动一样，大赛在电视上全程转播，吸引了1500万明观众收看。一旦名列前茅，参赛者也可以寄望于签约影视公司，成为演艺明星。<br>与一般选美不同的是，“蒂芬妮小姐”的参赛者都是男变女的变性者或跨性别者，有些进行过变性手术，有些保留着男性外生殖器。</p>
<h2 id="2016-年“蒂芬妮小姐”大赛"><a href="#2016-年“蒂芬妮小姐”大赛" class="headerlink" title="2016 年“蒂芬妮小姐”大赛"></a>2016 年“蒂芬妮小姐”大赛</h2><p>在中文世界，这些人通常被称为“人妖”。在英文中，他们要么按照泰语读音被译为“Kathoey”，要么被意译为“Ladyboy”。他们的存在，已经成了泰国旅游业的招牌之一，如“人妖”兴盛的芭提雅，每年都能吸引超过一千万的各国游客。在总人口6800万的泰国，共有10万以上的人口以变性者身份从事娱乐业和性行业。<br>泰国为什么会有这么多跨性别者？与他们相关的种种行业又是怎么发展起来的？</p>
<h2 id="悠久的东南亚跨性别文化传统"><a href="#悠久的东南亚跨性别文化传统" class="headerlink" title="悠久的东南亚跨性别文化传统"></a>悠久的东南亚跨性别文化传统</h2><p>泰国对跨性别者的接受程度，在全世界都可排在前列。不但少数“人妖”能够在演艺界出人头地，其他没那么幸运的人也无需藏身柜中。<br>形象好气质佳的“人妖”可以从事娱乐业，如参演著名的“蒂芬妮人妖秀”，仅靠固定工资和客人给的小费，每月收入约合数千人民币。大量“人妖”也从事色情行业，以每晚1000至3000泰铢（200-600 人民币）的价格，与来自世界各地的游客进行性交易。</p>
<p>此外，由于泰国素有女性务工传统，因此很多没有从事演艺业的“人妖”也会选择到工厂就业。近年来，一些新的就业渠道也在出现，比如出现了专门的“人妖空乘”。</p>
<h2 id="泰国为什么会有这种现象？"><a href="#泰国为什么会有这种现象？" class="headerlink" title="泰国为什么会有这种现象？"></a>泰国为什么会有这种现象？</h2><p>事实上，过去数百年以来，东南亚一直有易装者或变性人从事演艺活动的现象，在马来西亚、印尼、菲律宾、缅甸、泰国等地都有出现。<br>他们的独特表演，最早可以追溯到南岛土著文明中的“变性祭司”传统。在前现代时期的马来西亚、印度尼西亚、菲律宾等南岛地区，当地土著拥有独特的语言、文明和宇宙观。他们认为，世界由无数成对出现的相反元素构成，如天地、水火、日月、雄雌等。</p>
<p>因此，在南岛土著眼中，变性人就成了兼具雌雄两种元素的独特存在，被认为拥有神秘的力量。祭祀活动都由先天的双性人和后天的变性人主持，有时这类祭司还要向男性朝拜者提供性服务，人称“庙妓”。</p>
<p>在布吉人、伊班人、马来人等各个南岛族群中，都普遍存在这样的变性祭司。</p>
<blockquote>
<p>南苏拉威西地区布吉人族群中的变性祭司，被称为“bissu”</p>
</blockquote>
<p>而中南半岛上的各个地区，比如今天的缅甸、泰国等，也逐渐受到邻近的南岛文明的影响，产生了类似的变性祭司。早在 1727 年，就有英国人发现缅甸“有很多的阴阳人”，而且他们被挑选出来，通过“跳极其癫狂的舞步、口吐白沫全身痉挛达半小时”，来与“大地之神”沟通，了解未来一年庄稼的收成。</p>
<p>在英国殖民缅甸期间，当地民众甚至派出变性人向英国人施展法术，可惜“你有科学，我有神功”的奇观并未出现。</p>
<p>随着社会的变迁，变性人在东南亚社会中的神秘色彩越来越淡化，曾经具有宗教意义的舞蹈成了单纯的歌舞演艺。到19世纪末期，暹罗（即今天的泰国）王室还专门资助过变性艺人的歌舞团。</p>
<p>而近代的西方传教士抵达东南亚后，也纷纷在笔记中记录下了跨性别者给他们的震撼。他们不但惊叹于变性人的数量，而且表示“他们的变装太成功了，比女性更美”。</p>
<p>当然，传教士们很难对东南亚的跨性别文化持单纯的欣赏态度。在他们看来，变性艺人的泛滥不但乌烟瘴气，而且是“缺少基督教导致的可怕情景”。</p>
<p>也正是因为外来宗教的影响，“人妖”的存在虽然是东南亚各国共同的文化传统，却在很多国家完全没有得到延续发展的机会。</p>
<h2 id="不被上帝原谅的角落"><a href="#不被上帝原谅的角落" class="headerlink" title="不被上帝原谅的角落"></a>不被上帝原谅的角落</h2><p>在传教、战争、殖民等一系列因素下，东南亚逐渐形成了佛教、伊斯兰教和天主教三足鼎立的局面，而后两者对性少数群体的宽容度都不高。在它们大行其道的地区，“人妖”的发展也就较为艰难。</p>
<p>比如将逊尼派伊斯兰教写入宪法的马来西亚，对变性人就很不友好，穆斯林要成为“人妖”更是会直接触犯法律，由专门的穆斯林宗教事务法庭判定有罪。</p>
<p>犯这种罪行甚至不用变性，只要“扮作女人”即可。2014 年，马来西亚即出现过 16 名男性因在婚礼上穿女装而被判囚 7 天的新闻。</p>
<p>在有着世界上最多穆斯林人口（超过两亿，约占国民总数 90%）的印度尼西亚和伊斯兰君主国文莱，“人妖”同样很难获得立足之地。根据“人权观察”组织的报告，近几十年东南亚伊斯兰国家宗教保守势力抬头，变性人的生存状况愈发艰难。</p>
<blockquote>
<p>▍马来西亚总理纳吉布曾于2015年公开表示“马来西亚政府不会维护性少数群体的权益”，因为这与伊斯兰教义相悖</p>
</blockquote>
<p>天主教地区对“人妖”也不太友好，在近 90%人口信仰天主教的菲律宾，虽然存在泰国式的“人妖”产业，但规模很受限制，完全不能与泰国的类似产业媲美。</p>
<p>当代菲律宾社会的性别观念，也与前现代时期的开放态度有天壤之别。16 世纪西班牙殖民者将天主教传入后，原本可由变性人担任的宗教职位“babaylans”即开始销声匿迹。</p>
<p>如今，不但菲律宾的天主教堂直接将变性人拒之门外，而且“人妖”在教育、就业等世俗领域也受到行政部门的诸多歧视。</p>
<p>相比之下，佛教对性少数群体十分包容。南传佛教虽然对人类的性欲不太友好，但对各种各样的性欲和性别身份一视同仁，不将异性恋、同性恋、双性恋等区别对待。在联合国开发计划署发布的亚洲各国性少数群体权益报告中，明确指出了南传佛教文化对社会接纳性少数群体的积极影响。</p>
<p>因此，中南半岛那些佛教地位较高的地区，就成了东南亚变性艺人传统发扬光大的唯一希望。</p>
<p>泰国95%以上的人口是佛教徒，是世界上最虔诚的佛教国家之一，“人妖”因此不会被排斥出主流社会，这种性别身份在泰国便可以吸引普通人的认同，而不像在马来群岛一样，只能成为边缘群体的选择。</p>
<p>然而，以佛教为主要信仰的东南亚国家不只泰国一个，缅甸、老挝、柬埔寨等国家的佛教信仰也很兴盛，为什么只有泰国的“人妖”文化如此发达？</p>
<h2 id="在冷战的边界两侧"><a href="#在冷战的边界两侧" class="headerlink" title="在冷战的边界两侧"></a>在冷战的边界两侧</h2><p>在泰国，变性传统和宗教宽容只提供了必要而非充分条件，真正催生出大量“职业人妖”的，是能够给他（她）们提供工作岗位的产业——旅游业。</p>
<p>泰国的旅游业极为发达，GDP 占比超过 20%。而且，泰国旅游的卖点不只是水清沙白的海滩和洗涤灵魂的佛教文化，色情产业也是它的关键吸引力。</p>
<p>卖淫在泰国虽然名义上非法，但性交易实际上完全公开化。泰国目前有30万左右性工作者，根据不同的统计，性产业及其附属产业为泰国 GDP 贡献了 3%-10%。低廉的物价以及几乎零风险的安全性，再加上一点异域风情，成为了众多欧美男性“度假”的首选地之一。</p>
<p>性工作者们甚至发展出了一套从业规范，例如前往客人酒店房间进行服务时，会主动将自己的身份证件押在前台，结束服务后，酒店前台与客人确认一切正常、没有物品丢失之后再将证件返还。</p>
<p>而“人妖”正是泰国色情旅游业中的重要一环。</p>
<p>除了少部分金字塔尖的“人妖”可以成为明星外，更多的“人妖”直接地参与色情业，依托于酒吧、洗浴会所等提供色情表演、色情按摩等，或是通过网络发布信息寻找顾客。每年赴泰国旅游的数百万中国游客中，不少人会在芭提雅观看“人妖秀”时被主动邀请摸胸而感到尴尬，实际上这在同类演出中已经算是相当高雅了。</p>
<blockquote>
<p>随着近年中国客人的增多，“人妖”们也用起了微信——在曼谷市中心，“附近的人”基本等于“附近的人妖”</p>
</blockquote>
<h2 id="泰国的性产业为何如此发达？"><a href="#泰国的性产业为何如此发达？" class="headerlink" title="泰国的性产业为何如此发达？"></a>泰国的性产业为何如此发达？</h2><p>这要“归功”于泰国冷战时代的盟友美国。越南战争后，泰国作为美国在这一地区最坚定的盟友，成为了美军最主要的驻军国家。美国对北越 80%的空袭都由泰国机场发动，美军主要空军基地达到7座，常驻官兵超过五万人，整个越战期间总计有几十万美军途经或驻扎在泰国，其巨大开销全部由美国政府负担。</p>
<p>越战期间，仅为美军提供餐饮、娱乐等的服务业收入就超过了泰国当时全部出口收入的 40%。</p>
<p>而大量美军官兵旺盛的性需求，再加上美元对 60 年代贫穷的泰国人民的巨大诱惑，便催生了性产业的高速发展和成熟，泰国性工作者数量在 60 年代急剧增加。</p>
<p>借着这一机遇，古代暹罗的变性艺人便以“人妖”的身份登上舞台，并以其面容姣好、身材高挑又深谙男性心理需求的特色大受美军欢迎。不少男孩通过成为“人妖”，承担起了整个家庭经济收入的重任。</p>
<p>即使在今天，曼谷姿色最普通的“人妖”通过提供性服务一晚也可以赚 3000 泰铢（约合 600 人民币），是泰国最低日工资标准的 10 倍。</p>
<p>越战结束后，“人妖”产业也继续蓬勃发展。庞大的旅游业保证了对这类服务的需求，而城市化进程也让许多到大城市谋求机会的青年选择了成为“人妖”。</p>
<p>与冷战期间始终坚决站在美国一边的泰国不同，柬埔寨、越南、缅甸、老挝等同样有变性人传统、宗教信仰上也对性少数群体较为宽容的国家，却都在同一时期经历了红色政权的统治。后者对“人妖”的宽容程度很低，打击力度有时相比伊斯兰教国家还要有过之而无不及。</p>
<p>如在一度南北分治的越南，美国支持的南越就活跃着“人妖”组成的歌舞剧团，南越首都西贡（今称“胡志明市”）也存在大量的公开的同性恋行为。共产党统治的地区则鲜见性少数群体，南北统一后更是让军队的禁欲主义文化融入了整个社会，性自由成了人人避讳的话题。</p>
<p>加上越南战争造成的巨大破坏，越南经济连年不振，旅游、娱乐业的停滞与同时期的泰国形成鲜明对比，“人妖”行业自然无从发展。</p>
<p>在柬埔寨，“红色高棉”政权则进行了史上最极端的共产主义实验，学校、医院、工厂、银行都被关闭，货币、宗教、婚姻制度都被取消，知识阶级如教师、僧侣乃至演艺界人士等均被处决，“人妖”显然没有生存的空间。</p>
<p>而今天的老挝和曾经的缅甸，则实践了一种把共产主义与佛教相结合的意识形态，政府对性少数群体采取不支持不反对的沉默态度。结果，直到20世纪晚期，仍有变性人在缅甸乡村充当神职人员，参与祭祀活动。</p>
<blockquote>
<p>在老挝，大多数党员同时是佛教徒</p>
</blockquote>
<p>不过，这两个国家的经济状况同样相当堪忧，尤其是缅甸，经过二十多年的社会主义实践，直接从战后东南亚最富裕的国家之一变为了最不发达国家。变性人虽然还能跳跳大神，但却没有机会转变成泰国式的现代“人妖”。</p>
<p>当然，与直接将同性恋者送进古拉格的无产阶级祖国苏联相比，这种冷战边缘地带的性少数群体或许还算是稍微幸运一些。“人妖”的兴亡，看的甚至不只是本国的奋斗，而且是世界历史的行程。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      为什么泰国盛产人妖
    
    </summary>
    
      <category term="泰国" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%B3%B0%E5%9B%BD/"/>
    
    
      <category term="泰国" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%B3%B0%E5%9B%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雅虎终于死了！从1000亿到破产贱卖， 到现在</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/yahu/%E9%9B%85%E8%99%8E%E7%BB%88%E4%BA%8E%E6%AD%BB%E4%BA%86%EF%BC%81%E4%BB%8E1000%E4%BA%BF%E5%88%B0%E7%A0%B4%E4%BA%A7%E8%B4%B1%E5%8D%96%EF%BC%8C_%E5%88%B0%E7%8E%B0%E5%9C%A8/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/yahu/雅虎终于死了！从1000亿到破产贱卖，_到现在/</id>
    <published>2017-01-25T12:19:05.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T12:25:14.099Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原本可以成为Google、Facebook的“爸爸”，微软的“儿子”，最后却像“孙子”一样被贱卖，沦为互联网浪潮的“弃子”。</p>
<h2 id="从1000亿到破产贱卖，最后连名字都没保住"><a href="#从1000亿到破产贱卖，最后连名字都没保住" class="headerlink" title="从1000亿到破产贱卖，最后连名字都没保住"></a>从1000亿到破产贱卖，最后连名字都没保住</h2><p>最近，卖身之后的雅虎（Yahoo！）宣布，正式改名为“Altaba”，被中国网友戏称为“阿里他爸”。<br>一颗巨星，就此陨落；一个时代，正式终结。<br>对“互联网原住民”的90后、00后来说，雅虎是一个陌生的名词。<br>但在70后、80后心中，雅虎才是真正的互联网“老司机”，只是，好久没有发车了。<br>从互联网的拓荒者，到现在的拾荒者。从本可以收购Google、Facebook，到被Verizon收购。从1000亿美元的市值，到48亿美元卖身。<br>长江后浪推前浪，雅虎死在沙滩上。雅虎之败，败在哪里？<br>它是全球第一家提供互联网导航服务的网站。它开创了互联网免费模式，即内容免费，广告收费。<br>2000年～2006年，它一直霸居全球互联网排名第一的宝座。2006年全球互联网公司前20名中，它独霸3席，雅虎、雅虎日本和雅虎中国分别位列第1、第7和第14。美国的Google、Facebook，中国的新浪、搜狐和网易三大门户网无一不是它的追随者和模仿者。<br>当年的雅虎“帝国”，几近无敌，甚至可以说，等同于整个互联网。难怪一些专家不无夸张地说：“Internet有朝一日将改变整个世界，但若没有“YAHOO！”，恐怕连门还摸不着呢。”</p>
<h2 id="那些年错过的爱情，能买却不买，能卖却不卖"><a href="#那些年错过的爱情，能买却不买，能卖却不卖" class="headerlink" title="那些年错过的爱情，能买却不买，能卖却不卖"></a>那些年错过的爱情，能买却不买，能卖却不卖</h2><p>Internet摸到门了，正在改变着世界。先驱者雅虎，却迷路了。<br>1997年，斯坦福大学的两个学生，搞了一个叫“BackRub(网络爬虫)”的研究项目，想要以100万美元卖给雅虎，这就是Google的雏形。<br>Google1998年的页面，标识后面也有个惊叹号，可能在模仿Yahoo!高冷的雅虎却无动于衷，到了2002年，雅虎幡然悔悟，开始认真考虑收购Google，才发现已经买不起了。<br>今天，Google的市值是5000亿美元。<br>2006年，雅虎报价10亿美元准备收购Facebook。扎克伯格和Facebook的投资者几乎同意了这个交易。<br>Facebook早期的页面当时正值Facebook内忧外困，雅虎便趁火打劫，在最后关头砍价至8.5亿美元，倍感羞辱的扎克伯格，在董事会上当着所有人的面撕烂雅虎递交的协议书。过了几个月，雅虎又提出10亿美元甚至更高的收购价，被Facebook拒绝。<br>今天，Facebook的市值是3000亿美元。</p>
<h2 id="3、错过微软"><a href="#3、错过微软" class="headerlink" title="3、错过微软"></a>3、错过微软</h2><p>2008年2月1日，微软开出450亿美元的高价，溢价60%，向雅虎抛出橄榄枝，希望通过两者的联姻，打破谷歌在搜索和在线广告市场的垄断地位。<br>雅虎却认为报价大大低估了雅虎的市值。3个月后，微软又将报价提高到了500亿美元，不过依旧被后者拒之门外。<br>微软洽购雅虎，各方一直看好，最后却不了了之错失了这次高价卖身的机会，雅虎犹如货架上的打折商品，无奈地等待着讨价还价，煎熬地期待着买家光临。<br>2016年7月25日，美国通讯巨头Verizon宣布以48.3亿美元收购雅虎。对于曾经的互联网巨人来说，这个结局更像是一场羞辱。48亿美元的售价还不到巅峰时期千亿估值的一个零头。</p>
<h2 id="老司机，为什么翻车了"><a href="#老司机，为什么翻车了" class="headerlink" title="老司机，为什么翻车了"></a>老司机，为什么翻车了</h2><p>与雅虎同年上线的亚马逊，始终保持稳步上升，成为市值仅次于苹果、谷歌、微软的科技圈第四强。<br>只比雅虎年轻两岁的谷歌，在走过18年历史之后，依然处于持续上升通道。<br>雅虎这位互联网“老司机”，为什么就翻车了呢？<br>仅仅错过搜索引擎，并不致命。<br>致命的是，雅虎在电商、视频、社交网络、游戏、微博等兴起的时代也鲜有建树，导致其地位日益边缘化。<br>2012年，“硅谷女神”玛丽莎·梅耶尔出任雅虎CEO，先后收购了50多家公司，涉及社交网站、轻博客、视频、游戏、电话会议系统等领域。<br>雅虎收购的部分公司结果，不少公司在被收购后不久便关停了业务或逐渐消失，雅虎因此被称为“创业公司杀手”。<br>随着规模越来越大，雅虎官僚作风日盛，造成组织资源的大量浪费。<br>迄今为止，互联网领域最成功的公司基本都是创始人主导，唯独雅虎是职业经理人主导。更加奇葩的是，雅虎22年换了7任CEO，最长的任期6年，短的仅4个月就被董事会赶下台。<br>互联网发展日新月异，雅虎却在管理层频繁的变动与更迭中，摩擦内耗、左右摇摆，与其他互联网巨头的差距越来越大，最终走向衰落。<br>原本可以成为Google、Facebook的“爸爸”，或者微软的“儿子”，最后却像“孙子”一样被贱卖，沦为互联网浪潮的“弃子”。<br>雅虎之败，时也，命也？抑或，作也？<br>雅虎倒下了，我们不用太过悲伤。毕竟，柯达、诺基亚，也是这样倒下的。<br>毕竟，时代的新浪潮，总是要踩着几块鹅卵石，继续向前奔涌的。<br>雅虎的倒下，之于我们个体的意义，不是少了一个浏览新闻的网站，而是提出了一个命题：企业或个人，如何在时代的浪潮中，不被淘汰？<br>当今之中国，正面临“三千年未有之大变局”，经济高速发展、科技日新月异、财富急剧积累……<br>每一个中国人都是这场“大变局”的亲历者甚至是推动者——<br>大江东去，你可以随波逐流，也可以逆流而上，但是，千万不要停止不前！<br>花千亿买教训，我们应该学到什么？</p>
<h2 id="1、没有身份定位，就只能在生死边缘挣扎"><a href="#1、没有身份定位，就只能在生死边缘挣扎" class="headerlink" title="1、没有身份定位，就只能在生死边缘挣扎"></a>1、没有身份定位，就只能在生死边缘挣扎</h2><p>里斯和特劳特的《定位》一书中提到过一个很实用的观点：企业需要占领消费者心智阶梯中的某一级，才能让消费者做决策时第一个想到你。</p>
<p>过去20年间，雅虎最严重的问题就在于，始终没有能够找到自己的身份定位。没有明确的身份，也意味着没有明确的核心业务和商业模式，也就失去了核心竞争力。</p>
<p>以门户网站起家的雅虎，却没有专注成为最权威的门户网站；没有维护和拓展品牌大客户资源；孤注一掷与谷歌火拼，却没有做成搜索界的领头老大；甚至邮箱也只有那些有情怀的人才会偶尔拿来回忆回忆。</p>
<p>其实，雅虎在20年先后发行过的20版公司介绍就是最直接的证明，定位始终在科技公司与媒体公司之间不停摇摆。这山望着那山高，怎么能做好一个品牌，如何能成为行业的永久标杆，徘徊在生死边缘也只是意料中的事情。</p>
<h2 id="2、致命错误不断，不作死就不会死"><a href="#2、致命错误不断，不作死就不会死" class="headerlink" title="2、致命错误不断，不作死就不会死"></a>2、致命错误不断，不作死就不会死</h2><p>市场一直非常偏爱雅虎，把很多好机会单单留给了它，可作为“全球访问量第一”的最大网站，雅虎却一次又一次傲娇地把送上门来的机会拒之千里。</p>
<p>最常被人调侃的便是当年谷歌因为创业艰辛而主动找上门来“求收购”、“求投资”，却被雅虎断然拒绝。作为一家伴随互联网一同发展致富的企业，看不到搜索引擎的重要性是何其致命的错误？</p>
<p>这样的大公司，一次失误后通常都会及时亡羊补牢，但同样的错误雅虎却是再一再二还再三的挑战。</p>
<p>当年，雅虎拒绝了微软开出的446亿美元收购报价，今天却以48.3亿“贱卖”，这个教训真的有够贵的。其实，雅虎是自己将自己作死的。</p>
<h2 id="3、一超多强的局面，不变则汰"><a href="#3、一超多强的局面，不变则汰" class="headerlink" title="3、一超多强的局面，不变则汰"></a>3、一超多强的局面，不变则汰</h2><p>20年间，雅虎由盛极到衰再到如今无奈“贱卖”自己的现实，也从侧面反映出互联网生态在激烈竞争下“不进则退”的压力和“不变则汰”的残酷，也应了一句话：唯一不变的就是变化。</p>
<p>在互联网时代，变化总是在不经意间的。过去十几年，无论是国内还是国外，都是互联网快速前进的年代。无数的企业火了，然后又迅速地坠于泯灭；无数的人红了，然后又很快被大众遗忘。时代在变化，大众的需求也在变化，不跟着时代的脚步，坐吃山空，迟早要被淘汰。</p>
<p>今天，谷歌和Facebook崛起，成为互联网2.0时代王者的时候，雅虎却隐退了。他们没有拼凑出自己的搜索引擎，也没有充分利用社交软件的社交网络潜力。于是，当人们不再通过门户上网时，雅虎到今天的地步也是必然的结果。</p>
<p>【延伸】从不可一世到一文不值！他曾是马云的偶像，现在却一无所有，这背后…</p>
<p>二十年前，他的地位连现在的扎克伯格也无法比肩；他一度是马云青年时期的偶像；</p>
<p>他26岁那年创立了雅虎，带领世界步入了互联网时代，改变了硅谷的创业版图，被称为“网络1.0时代的奠基者”。</p>
<p>2000年，雅虎市值曾一度超过1250亿美元。他激励了一代又一代中国的互联网创业者。</p>
<p>当他创立雅虎的时候，31岁的张朝阳从麻省理工学院毕业后还在瞎混，31岁的马云刚刚知道什么叫互联网；</p>
<p>24岁的马化腾还在构思企鹅的雏形，24岁的丁磊在为一家美国公司打工；</p>
<p>24岁的周鸿袆正在西安交大读硕士，而他和中国互联网的恩恩怨怨也为人津津乐道。</p>
<p>薛蛮子形容现在的雅虎和阿里巴巴就像是当年的小弟弟长成了大爷，当年的大爷沦落成了“小三”。</p>
<p>跌宕起伏的20多年，对于雅虎的创始人杨致远来说又有多少扼腕叹息呢？</p>
<h2 id="雅虎创立之初：就拿到200万美元投资"><a href="#雅虎创立之初：就拿到200万美元投资" class="headerlink" title="雅虎创立之初：就拿到200万美元投资"></a>雅虎创立之初：就拿到200万美元投资</h2><p>杨致远1968年生于中国台湾。由于父亲早逝，他和弟弟由母亲抚养长大。在杨致远10岁时，他们举家迁往美国加利福利亚州，一个离硅谷不远的地方。</p>
<p>他也有了新的英文名Jerry Yang，但初到美国的杨致远却因为英文太渣，不得不度过一段黑暗的学校时光。好在他十分聪明，很快就适应了。</p>
<p>靠自己的努力考上了斯坦福大学，用4年时间拿下学士和硕士学位，留校搞研究时结识了后来的联合创始人David Filo。</p>
<p>雅虎（英名为Yahoo）来自《格列佛游记》，是书中一群没有受过教育、没有文化的野人。</p>
<p>杨致远自己说Yahoo的命名“在斯坦福大学正事不做，游手好闲，没什么水平，于是自嘲为Yahoo”。</p>
<p>最初，雅虎架设在斯坦福大学的校园网上，就像Facebook架设在哈佛大学的校园网上的道理一样。</p>
<p>由于访问雅虎的人越来越多，校方不堪重负将他们扫地出门。杨致远设计好了广告流量变现的商业模式，向硅谷的风投寻求融资。</p>
<p>没想到，这家只有2个人和几台破电脑的公司获得了红杉资本近200万美元的投资，而公司还没有任何收入。</p>
<h2 id="曾经的互联网神话：2年后雅虎上市，市值高达390亿美元"><a href="#曾经的互联网神话：2年后雅虎上市，市值高达390亿美元" class="headerlink" title="曾经的互联网神话：2年后雅虎上市，市值高达390亿美元"></a>曾经的互联网神话：2年后雅虎上市，市值高达390亿美元</h2><p>在杨致远的主导下，雅虎又从提供分类目录的网站，转变成一个新的媒体。“成千上万的人通过雅虎进入信息高速公路，这是一个必经的门户。”</p>
<p>从此，门户网站的时代开启，引发一批跟随者和模仿者。国内的新浪、网易、搜狐都是模仿雅虎而来。</p>
<p>雅虎成了华尔街的宠儿，杨致远的财产也水涨船高。</p>
<p>杨致远面对采访时说道：“那个时候，最大的快乐不是金钱。最让人感觉良好的是你每天都在改变着世界。”</p>
<p>1998年《福布斯》杂志推出高科技百名富翁，杨致远以10亿美元的财富跃居第16位，成为高科技中的华人首富。</p>
<p>1999年，杨致远和费罗已成为网络媒体公司的舵手，公司市场价值高达390亿美元，而杨致远的纸面财富达到75亿美元。</p>
<p>2000年，雅虎市值曾一度超过1250亿美元。</p>
<h2 id="最漂亮的一仗：用10亿美元换阿里巴巴40-股份"><a href="#最漂亮的一仗：用10亿美元换阿里巴巴40-股份" class="headerlink" title="最漂亮的一仗：用10亿美元换阿里巴巴40%股份"></a>最漂亮的一仗：用10亿美元换阿里巴巴40%股份</h2><p>在1998年第二届世界计算机博览会演讲前后，马云曾陪伴杨致远游览长城。这也是比杨致远年长四岁的他和杨致远多年亦师亦友关系的开始。</p>
<p>2005年5月，马云与杨致远相遇于美国高尔夫球场。</p>
<p>球场上，大家忽然要打个赌，让UT斯达康中国公司CEO吴鹰跟马云比赛打定点，看谁打得远。</p>
<p>只有杨致远一个人赌马云赢。结果这一杆吴鹰打空，瘦小的马云真的赢了。</p>
<p>打完球，杨致远就不放过马云了。加州的风很大很冷，杨致远笑着与他并肩而行说，“我们把交易定了吧”。</p>
<p>雅虎将其在中国的全部资产交给阿里巴巴，再给阿里巴巴10亿美元，雅虎拥有资产合并后的阿里巴巴这家企业董事会的一个席位、40%的经济效益和35%的投票权。</p>
<p>2005年美国加州Pebble Beach中美互联网峰会上，左一网易创始人丁磊、左二百度CEO李彦宏、左三雅虎联合创始人杨致远、左四华人投资家段永平</p>
<p>这次嫁娶，在外人看来远谈不上门当户对，当时的雅虎是世界知名的互联网企业，而阿里巴巴的核心业务却还是在成长期，淘宝网刚刚诞生，今天阿里巴巴的摇钱树支付宝更是如一个初生婴儿。</p>
<p>2005 年雅虎用 10 亿美元换取阿里巴巴 40% 股份是杨致远在雅虎的最漂亮一战。</p>
<p>这个交易对雅虎和阿里巴巴的命运都产生了深远的影响，并彻底改变了中国互联网的生态和走向。</p>
<p>阿里巴巴上月的IPO震撼了全球市场，该公司股价目前已约为106美元。雅虎持有16%的阿里巴巴股份，价值为360亿美元。</p>
<p>当杨致远还不是雅虎CEO时，他拿出了10亿美元收购马云公司的30%股份。</p>
<p>他知道，这些资产未来某天将会有巨大的价值。</p>
<p>所以马云说杨致远是硅谷最会投资的中国人。这应该也是他在雅虎做的最漂亮的一件事。</p>
<h2 id="雅虎在用尽最后的气力，告别这个时代"><a href="#雅虎在用尽最后的气力，告别这个时代" class="headerlink" title="雅虎在用尽最后的气力，告别这个时代"></a>雅虎在用尽最后的气力，告别这个时代</h2><p>2016年7月25日，Verizon （美国电信巨头）宣布以48亿美元收购雅虎的核心资产，曾经微软想以446亿美元收购雅虎被拒绝，而现在雅虎却不得不接受48亿美元的收购价。</p>
<p>悲剧没有完全结束，雅虎又被曝出信息泄露事件，Verizon又开始讨价还价了，想再砍掉10亿美元进行收购。</p>
<p>巨人落幕也会这样的不堪和无力。现在的雅虎甚至连一丝挣扎反抗的底气也没有了。</p>
<p>雅虎的创立、成长、壮大、陨落为我们完美的展现了一个互联网公司的全过程。</p>
<p>一个曾经不可一世的企业短短几年就发生了如此大的波荡。或许像当年的诺基亚、摩托罗拉一样，每个企业的辉煌和衰落离不开时代的促成，也离不开领导核心的内部因素。内外两方面的因素造成了雅虎的衰落。</p>
<h2 id="一个成功的创始人，不一定是个好的领袖？"><a href="#一个成功的创始人，不一定是个好的领袖？" class="headerlink" title="一个成功的创始人，不一定是个好的领袖？"></a>一个成功的创始人，不一定是个好的领袖？</h2><p>曾经的时代弄潮儿现在仅能跟随谷歌和脸谱等新兴互联网企业亦步亦趋，后者使用的搜索和社交网络技术大行其道，已经把雅虎等前辈拍在礁石上。</p>
<p>在市场瞬息万变、技术创新一日千里的今天，不仅雅虎，惠普、柯达、诺基亚等一批“昔日老大哥”也境遇凄凉。</p>
<p>激烈的竞争犹如大浪淘沙，高技术企业需要时刻保持“战斗模式”，否则很容易被更善于创新的后起之秀淘汰。</p>
<p>喜欢放炮的周鸿袆在离开雅虎中国后，说：“任何企业的成功与失败都是自己造成的，不要全部怪罪于外力。关于雅虎的失败，可以讲，从CEO到杨致远，用两个字概括就成：傻B。”</p>
<p>他甚至放言：“杨致远是个成功的创始人，但绝对不是一个好的领袖，也绝对不适合CEO的位置。”</p>
<p>雅虎的衰落，杨致远到底做错了什么，我们暂不讨论，不过我们应该相信，历史没有对错之分，毕竟作为互联网时代的奠基人，杨致远创造了互联网的历史，这个身份不应该被抹杀。</p>
<p>如今的杨致远已经远离雅虎，在2012年创办了风投基金AME Cloud Ventures，专注与数据相关和云服务价值链领域的创业公司投资。</p>
<p>对于杨致远一手创办的雅虎来说，走到今天，需要和时代做告别的时候，雅虎给杨致远留下的印迹恐怕也不会仅仅只是头上的些许白发。</p>
<p>有人说，杨致远是个成功者，曾几何时，上雅虎网站几乎成了上网的代名词；</p>
<p>有人说，一百年后，如果人们只记得两个对互联网贡献最大的人，那么这两个人就是是杨致远和费罗（David Filo）；</p>
<p>二十年后，这个“曾经的先行者”，这个互联网“老兵”，这个于世纪之交为一代中国网民带来最初记忆的雅虎邮箱、Yahoo Messenger终于要结束自己的风光，成为垂暮的老人。</p>
<p>现在，Facebook创始人扎克伯格无疑成为互联网行业的超级明星。在一片欢声笑语的背后，曾经的互联网第一代领军人物杨致远和他的雅虎又有谁会去关心？</p>
<p>或许正如他自己所说“我希望按自己的步调去做事，即使犯下错误也不会有任何人关心。看到我的人总是会说我现在更开心。”这样也好，不被外界过分关心的他才是最开心的人吧。</p>
<p>我们不去过分苛责杨致远。</p>
<p>但是，千亿雅虎轰然倒下，是一个必须铭记的悲剧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      雅虎终于死了！从1000亿到破产贱卖， 到现在
    
    </summary>
    
      <category term="雅虎" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%9B%85%E8%99%8E/"/>
    
    
      <category term="雅虎" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%9B%85%E8%99%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>美国女性游行反对特朗普，背后蕴含着怎样的诉求？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/meiguo/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A5%B3%E6%80%A7%E6%B8%B8%E8%A1%8C%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%EF%BC%8C%E8%83%8C%E5%90%8E%E8%95%B4%E5%90%AB%E7%9D%80%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E8%AF%89%E6%B1%82%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/meiguo/美国女性游行反对特朗普，背后蕴含着怎样的诉求？/</id>
    <published>2017-01-25T12:14:38.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T12:18:30.028Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1月21日，在美国华盛顿，数十万民众参加了“女性游行”，抗议特朗普就职总统。同时，在美国多地，和其他国家包括澳大利亚、菲律宾、印度、墨西哥等也发起了同样的游行活动。参加人数和影响力都远超主办者的预期。</p>
<p>Aberra来到游行的队伍中间，询问他们来参加游行的原因，结果得到了各种各样的回答：</p>
<p>为了维护我的权利<br>Susan Gushue，59岁<br>华盛顿哥伦比亚特区</p>
<p>我今天来参加游行是为了帮助女性争取更多的权利，当我听到特朗普政府空洞的口号时，内心真是感到无比糟糕：“我们与众不同，我们比别人更好。我们的生活会变得更好，我们想要的是变得更好。”反反复复就是我们、我们、我们，根本没有任何实质的承诺。</p>
<p>Tiegan York，41岁<br>华盛顿哥伦比亚特区<br>说实话，作为一个跨性别女性我感到非常绝望，我一直等到40岁才下定决心开始变性过程，来寻找真正的自我。但我感到非常害怕，真的从未感到如此无助，这也是我来参加游行的原因之一。过了这么多年我终于鼓足勇气，决定活出自己，但现实令人不安。<br>不过我依旧保持乐观，这也是我必须坚持的。<br>Samantha Jenkins，23岁<br>Laila Al-Eryani，30岁<br>肯塔基州<br>Samantha：我来这里除了为女性争取权利，还有一个特别的原因：我是陪我的穆斯林朋友Laila一起来的，我希望她在这里能感到安全和舒适。同时我也希望为那些遭受性侵的受害者发声，为同性恋者发声，为每一个人能享受自由和包容而发声。</p>
<p>Laila：我不想成为特殊的那个人，我想和其他人一样。我来自也门，在那里女性拥有的权利非常有限，所以今天我来到这里，不只是为也门的女性，更是为全世界的女性。我希望看到她们的能量，看到那些支持我们的人，并成为推动历史发展的队伍中普通的一员。</p>
<p>DeDe Smalls，47岁<br>Demi Smalls，18岁<br>北卡罗莱纳州</p>
<p>Demi：放眼看看国会中大部分坐着的都是男性，是他们在投票决定着生殖权利、计划生育政策，以及其他很多只涉及女性的权利，这简直太疯狂了！他们对此没有研究，甚至并不了解。再看看投票的大多是白人，是他们决定着少数人的权利和移民政策。这真是太让我开眼了，于是我决定，我要为此做点什么。</p>
<p>DeDe：这场游行的力量让我们震撼，在我们和队伍中其他人交谈的过程中，我们感受到了温暖和热情，所以这场游行是有爱的游行，并且爱远远大过于恨。</p>
<p>Ruth Jansson，66岁<br>华盛顿哥伦比亚特区</p>
<p>如果当时我被强奸的时候没有证人……简直不堪想象，在法庭上可能会因我的衣着而被指控，而如果我与那名男子有某些熟识的关系，这些都会成为不利于我的证据。这件事发生在1973年，那些画面我至今记忆犹新。过去这多年了，但这件事在我心里永远也过不去，因为这是我的身体，我有权利决定做什么，更有权利决定不做什么。</p>
<p>Kate Kendell，56岁<br>加利福尼亚州<br>我们，同性恋者其实无处不在，任何一个国家，任何一个种族中都存在。他们身上发生的任何问题都与整个同性恋社区息息相关，维持和平和安宁的唯一办法就是接受、尊重、欣赏所有人的选择。 </p>
<p>为了站在我家人这边</p>
<p>Chris Shea，57岁<br>弗吉尼亚州</p>
<p>我为了女性的权利而参加这次游行，我认为这次选举季将女性权利置于了非常大的压力之下。我虽然是男性，但我是女性的丈夫，是女孩的父亲，如今女性也撑起了半边天，所以我们也应当为她们而努力。</p>
<p>Nidia Bautista，26岁<br>纽约市</p>
<p>作为一名有色人种的女性，参加这次游行非常重要。我的侄女8个月大了，现在我也是上有老下有小了，我正是为她们而来的。我的母亲是移民过来的，她对于这次抗议活动非常担心，而我要为我的的小侄女做个榜样，她一会就过来了，我们会一起参加游行的。</p>
<p>Melinda Martin-Beltran，41岁<br>马里兰州<br>Susan Wheatley，69 岁<br>宾夕法尼亚州<br>Melinda：26年前我妈妈带我参加了一个由国际女性组织举办的游行，正是那次活动让我认识到，我想成为一个积极分子，一个女权主义者。这次游行对于我们来说是一个难得的纪念，因为在26年前，我妈妈41岁，而现在我也41岁了，成为了一个女儿的母亲。这真是一个奇妙的巧合。</p>
<p>Susan：我们最渴望的是同工同酬，因为这意味着对我们的尊重。这里的女性包括所有人，有色人种女性、低收入女性等等。我们希望看到所有的女性能被公平对待。</p>
<p>然而特朗普似乎是公开公然地表达了对女性的反感，因此我们也要公开地表明我们的态度：女性应该被平等地对待。</p>
<p>Jessica Aguero，25岁<br>Juan Acosta，24岁<br>华盛顿哥伦比亚特区<br>Juan：特朗普不能代表我，也不能代表我们家的任何成员。我来参加游行是为了支持我的同伴们：同性恋者、拉丁美洲人、穆斯林朋友、跨性别者等等，我想让他们知道有很多人在支持他们，并且在积极地创造与总统沟通的机会，一切都会好起来的。 </p>
<p>Shannon Watts，44岁</p>
<p>科罗拉多州</p>
<p>四年前，在康涅狄格州Sandy Hook小学发生枪击案的第二天，我在Facebook向美国的妈妈们发起了一个枪支安全活动。</p>
<p>美国全国步枪协会的政策，让那些滥用枪支的人可以轻易地获得枪支。而作为特朗普精选活动最大的外部赞助者，这个组织未来的政策将更加令人担忧。不过作为妈妈抵制枪支组织的志愿者，我们一定会守住底线的。</p>
<p>为了科学而游行</p>
<p>Alex Amick，34岁</p>
<p>Mona Orr，31岁</p>
<p>Kim Jacoby，28岁</p>
<p>马里兰州</p>
<p>Alex：我来参加游行是为了那些女性科学家，我认为她们的声音没有被充分地听取。自然科学对于美国社会来说有至关重要的作用，作为女性科学家，我们希望社会发展政策的制定能够基于充分的科学证据和事实，而不是被情绪或其他非理性因素左右。</p>
<p>Corey Brewer，29岁</p>
<p>马里兰州<br>我手中的标牌代表着这次游行的几个诉求，生殖权利、女性权利、同性恋权利等等。这些其实是一系列相关的诉求：既然我有权利决定我的生育，我同样就有权利接受教育，有权利拥有工作，有权利去我想去的地方。</p>
<p>Wendy Benchley，75岁</p>
<p>华盛顿哥伦比亚特区</p>
<p>Sally Cogan，69岁 </p>
<p>康涅狄格州</p>
<p>Sally：气候问题在今天已经成为全人类要共同面对的问题，如果我们不能坚持下去，支持巴黎气候协定，我们很快会被世界抛弃。洪水会到来，人类将开始无休止地迁徙，我们会缺少食物，终日忍受无常的天气……我们恳请特朗普总统清醒起来，不要像一个住在山洞里的人一样，在气候问题上抱有狭隘的见解。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      美国女性游行反对特朗普，背后蕴含着怎样的诉求？
    
    </summary>
    
      <category term="美国" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%BE%8E%E5%9B%BD/"/>
    
    
      <category term="美国" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>宋江在没落草的时候为什么要逼反秦明？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/shuihuzhuan/%E5%AE%8B%E6%B1%9F%E5%9C%A8%E6%B2%A1%E8%90%BD%E8%8D%89%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E9%80%BC%E5%8F%8D%E7%A7%A6%E6%98%8E%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/shuihuzhuan/宋江在没落草的时候为什么要逼反秦明？/</id>
    <published>2017-01-25T12:06:54.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T12:12:00.018Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>先从宋江是不是很有钱说起。<br>有些人质疑，宋江作为一个小吏，却能挥金如土，花起钱来跟淌水似得，一定是贪污腐败了。同时有些人反驳，列举了宋江的一些花销，以及宋江的家族产业，证明宋江并没有多少钱。<br>事实上讨论宋江有没有钱毫无意义，因为对于水浒里的宋江以及现实中行事像宋江一样的人来说，钱仅仅是一个数字。<br>可以看一下。<br>〖又各送银五十两，权为路费。宋江推却不受，孔太公父子哪里肯，只顾将来拴在包裹里。<br>三个头领苦留不住，做了送路筳席践行，各送些金宝与宋江，打缚在包裹里。<br>（穆弘）取出一盘金银与宋江〗<br>孔家庄、清风山、穆家庄这样的土豪、土匪见了宋江都要赠送大把的银子，要知道水浒里五两银子就够一家人过三五个月了。是柴进、孔太公、燕顺他们都傻，跟银子有仇，见人就白送这么多银子吗？不是的，是因为他们明白——大哥的面子远比钱值钱。<br>杜月笙经常感叹，人生有三碗面最难吃——人面、情面、场面。具体点说就是，你想包个工程，本来轮不到你，但你找了个吃得开的人给主管人员说了声，于是就包给你了。你得罪了人，非要砍了你，赔礼道歉赔钱都没用——因为你的面子不值钱——但你找了哪个大人物，给你说了句话你就没事了。你想升到哪个职位，使劲送礼领导都不收，你找了个人，替你说句话，你就升上去了。这些被找的人，无论是黑道白道，都是很有面子的人。所以人一有机会就有钱出钱有力出力，拼命地讨好他们，他们肯给你一个面子，那比多少钱都好使。<br>你要是个宋江这样黑白两道都很有面子的人，怎么会缺钱呢。你愿意去一个富豪那里坐坐，他就会很荣幸，能把钱塞到你手里会高兴的了不得，因为以后他遇到什么事，找你就有可能摆平。<br>那宋江在水浒里究竟是不是很有面子的人呢？<br>燕顺、王英、郑天寿在清风山不安全——花荣等军官真发起狠来就能剿灭他们。想投托大寨又怕不收留。宋江肯给他们面子，他们就能上梁山。<br>孔明、孔亮〖两个因和本地一个财主竞争，把他一门良贱都杀了〗，叔叔被知府抓起来，这是送多少钱都摆平不了的，但宋江肯给他面子，就能把他叔叔救出来。<br>李逵一个混的连住处都没有的小混混，惹起事来把当地威望很高的卖鱼伢子张顺打了，这就是非得挨砍的事。但有宋江的面子，两人结为好朋友。更别提李逵以前肉都吃不起，跟了宋江，花着宋江面子换来的银子，开始了大碗酒大块肉的生活。<br>更别提石秀劫了梁中书亲点的囚犯，又砍伤七十多人，重重地打了这个省委书记兼军区司令的脸，还敢在大堂上跟梁中书叫嚣<br>〖你这败坏国家，害百姓的贼！我听着哥哥将令，早晚便引军来，打你城子，踏为平地，把你砍做三截。〗<br>但梁中书终究“沉吟半晌”没敢杀他。因为他终于知道，杀了石秀卢俊义就是很不给宋大哥面子。不给宋大哥面子，后果很严重，省委书记都担不起。<br>有面子了就有这么大好处，谁都想有面子。怎么才能让人都给你面子呢？<br>人愿意给你面子无非因为两点:一是有求于你，二是怕你。两者并不矛盾——怕你的多了，求你办事更好办，人就更愿意求你。求你的多了，人看到这么多人愿意听你的，人就更怕你。<br>现在宋大哥想跟你秦明交个朋友，你给宋大哥装逼，满口大道理就是不肯给大哥这个面子。要是人人都像你一样，大哥还咋混。<br>所以宋江立刻就让秦明哭都哭不出来。宋江虽然一直不动声色客客气气的，但远比张牙舞爪地杀了秦明更残酷——杀了秦明，他还能被政府评为烈士，家属受到优待。但宋江让人冒充秦明烧杀了千百人，他就被定为反贼在政府那里名裂了，全家被杀了，还会被那些无辜百姓幸存的家属唾骂，里外不是人。要是发狠杀了宋江，他会被众强盗杀死，然后再编点谎言传出去败坏他的名声，那是彻彻底底的身败名裂了。秦明终于服了，发现宋大哥太可怕了。<br>宋江就是一直这样做的——给我面子，你会加倍地得到好处，比如李逵从房住不起肉吃不起事惹不起的，变成大碗酒大块肉想惹谁惹谁，陈老爹很给宋江面子经常免费让宋江喝陈皮汤，于是宋江许他一副棺材板，有机会了甚至要给他一条金条，卖唱老夫妇商量女儿被李逵打了赔偿事宜时，很给宋江面子，获得了超出想象十倍的赔偿金。<br>不给我面子嘛。<br>敢不给宋江面子的总共有四个人——张文远、秦明、黄文柄、武松（重阳会上的李逵不算，相当于小孩子给他爹犟嘴）。<br>首先，一般人看来如果宋江真那么厉害，张文远纯粹找死，因为马子被人睡了，一般人都忍不了。但大哥不是一般人。<br>《孙子兵法》有云，“主不可怒而兴师，将不可愠而致战。何于利而动，不合于利而止。”优秀的大哥，只做有利于增加自己势力、威望、资本的事，否则再生气也不去做。<br>大哥之所以是大哥，并不是因为你吊耳吧唧地觉得自己是龙傲天，而是因为很多人愿意支持你，听你话。你整天恶狠狠吊耳吧唧的，大多数人见了你都不自觉地就恶心你、远离你，怎么会去主动接近你被你收为小弟呢。只有你和颜悦色，平易近人，让人觉得你与人为善，替人着想，宽容大度，人才愿意接近你。<br>当然了，要说平易近人，和颜悦色，与人为善，替人着想，宽容大度，水浒中除了宋江还有一人做的非常到位，可惜他只当了一个人的大哥，这位大哥就是武大郎。宋江跟武大郎的差别就是，武大郎是百分百的善，宋江是百分之九十五的善（至少是面上）加百分之五的极恶。平时我是很善，但你敢不给我面子，我就可能让你哭都哭不出来，你可以试试。所以大哥有必要在合适的时候拿人开刀立威。这个人不能是张文远，因为张文远这货色一般的强盗一根手指头就能碾死他。弄死个张文远实在增加不了宋江的威名，所以宋江就留着张文远显示自己的大度。普通人做事通常有意识无意识地欺软怕硬，但要成为一个面子比钱好使的大哥必须”欺硬怕软”。<br>那武松行不行呢，宋江要武松跟他上清风寨，武松却说〖只是武松做下的罪犯至重，遇赦不宥，因此发心只是投二龙山落草避难〗。要知道秦明仅仅是不跟宋大哥交朋友，而武松是跟宋大哥交朋友了，宋大哥的酒你也喝了，银子也拿了，把子也拜了，现在宋大哥要你跟着走你敢不跟，更严重。但武松的性格跟秦明不同，恩怨必报，在飞云浦已经逃得了性命杀了公差，还觉得不解气，非要冒着生命危险去杀张都监，宋江除非直接设套杀死武松，否则敢那样弄武松，就等着武松血洗宋家庄吧。优秀的大哥必须是个狡猾的狐狸，能察觉出危险，要是觉得自己很吊啥都敢做，过不了几年就坟头草青青。<br>秦明是个不错的选择，你认为自己的武艺高于秦明吗，自己的性子烈于秦明这个“霹雳火”吗，就这样一个秦明，敢不给宋大哥面子，宋大哥一句狠话都没说，就弄的他家破人亡，身败名裂，求死不能，你呢？<br>相似的还有黄文柄。<br>所以，呼延灼、关胜等名将被俘后，一经宋江劝说立马就“天罡之数”“义气相投”投降了毫不奇怪，因为他们知道不给宋江面子，秦明就是榜样，宋江能做出什么恶毒的事，谁都不敢想象。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      宋江在没落草的时候为什么要逼反秦明？
    
    </summary>
    
      <category term="水浒传" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0/"/>
    
    
      <category term="水浒传" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>真心喜欢一个人是种怎样的体验？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/qinggan/%E7%9C%9F%E5%BF%83%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%98%AF%E7%A7%8D%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/qinggan/真心喜欢一个人是种怎样的体验？/</id>
    <published>2017-01-25T12:00:33.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T12:05:20.615Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无论以任何种族的审美标准，都可以负责任地宣称，男士的容貌绝对配不上女士的容貌。</p>
<p>也许你会猜，接下来又是一个老套的丑男如何追到女神的故事。</p>
<p>你错了。接下来的故事，是女神如何奉献自己一生甘当丑男情人的故事。</p>
<p>这不是网络小说中的情节，真是一个真实的故事。</p>
<p>这位美艳的女士，在26岁最美的年纪遇到了照片上这位男士，并心甘情愿抛弃自己作为歌剧女演员的事业，投身到他的怀抱成为他的专属情人，秘书，旅伴，哪怕照片中这位男士流放到荒凉的岛屿，她也一路陪伴。多年来她深居简出，出门只为了陪伴他，直到她77岁过世，却至死未能成为他的妻子。</p>
<p>而在那个没有微信的年代，她一生中为这位男士写了两万多封信，平均一天2到3封。</p>
<p>这位男士的名字如雷贯耳，维克多·雨果。而这位女士的名字则鲜为人知：朱丽叶·德鲁埃。可以说她的一生，几乎都为雨果而活。</p>
<p>德鲁埃出生于1806年，母亲是女仆，父亲是裁缝，她一岁是父母相继过世，被叔叔抚养长大。她在宗教寄宿学校接受教育，5岁已经学会读写，10岁时已经精通诗歌。</p>
<p>在当时，作为一个美丽的平民女子，她的人生并没有多少选择。在她15岁时她离开了寄宿学校，和当时无数出身平民的美丽女子一样，她沦为高级妓女，被巴黎上流社会的花花公子们视为一个只会花钱的浅薄女人。讽刺的是，如今那些花花公子们的名字早已成为历史的尘埃，但朱丽叶·德鲁埃这个名字，却仍然在历史的星空中闪烁。</p>
<p>在她19岁时，她成为年长她16岁的雕塑家James Pradier的情妇，并在20岁时为他生下一个女儿。这位仁兄当时刚刚开始有名，可以在聚会上花上上千法郎，却在德鲁埃问他要赡养费时支支吾吾。她曾经哭着请求他的援助，而他的援助就是一些屁话：『你需要勇气和薄荷糖！』自此以后，她又成为另一个商人的情妇，这位仁兄送了她将近一万两千法郎的礼物，之后却因为还不起债务带着她东躲西藏。德鲁埃之后结束了这段感情，也承担了这份债务和女儿，成了一个债务缠身的单亲母亲。为了还债和养育孩子，从未受过戏剧训练的她开始表演生涯，但一直没有名气，直到1833年，26岁的她出演雨果的一出戏剧中的小角色而大获成功。而她的债主也看到了机会，在她出演这部戏剧之后就将她告上了法庭。她不得不在不同的戏院间来回奔波。</p>
<p>1833年1月2日，她遇到了当时31岁的雨果。当时的她写了一封即使在现在看来也无比大胆的信：</p>
<p>『今晚来 Mme’K (旅馆）找我！<br>我会在今夜爱你，并之前耐心等待。今晚见！<br>啊！今夜对我意味着一切！</p>
<p>我会在今夜把我自己全部给你！』</p>
<p>在她之后50年的人生里，她无数次回顾了这个夜晚。她在自己的枕头下藏着一个红色的小本子，直到她去世的前一年，47年来雨果每年都会在上面写下一两行评论在回忆那个夜晚。她形容自己在遇到雨果前的自己是<br>『如果必要，可以投身于第一个买她的任何有钱人的怀抱』</p>
<p>情感上，作为一个孤儿，德鲁埃渴望一个父亲般的角色，经济上，作为一个欠债者，她也希望有一个长期的经济支柱。而对于雨果来说，他自己糟糕的婚姻让他希望能够有一个崇拜他的女子来维系自尊心——在这一点上，德鲁埃绝对是他终身的脑残粉。</p>
<p>雨果为了能够让德鲁埃全心全意地爱她，奉劝她放弃演艺事业，而她也做出了这个也许让她后悔一生的决定，成为了爱情的奴隶。从此之后，她的人生变得无比简单：深居简出，只为雨果而活。而在两人关系第6个年头，雨果写了一封信，透露承诺一辈子为她和她的女儿负责，她以为他终于愿意娶她——然而历史告诉我们，他从未这样做过。</p>
<p>德鲁埃毫无疑问是一个风尘中的奇女子，她是一个孤儿，一个妓女，但当她的情人抛弃了她后，她没有抛弃女儿，当情人巨额债务缠身后，她自己负担了这些债务。光是这两点，就极少有人能做到。她同时也是一个精明的女子，在动荡的时代如同蒲苇一样攀附在一个又一个男人身边谋求生存。但最后，她更是一个傻女人，一生甘愿没有名分地陪伴一个人，做伴侣，做秘书，做仆人，做情人。</p>
<p>1852年雨果被拿破仑政府流放到泽西岛，她跟去了，1855年雨果又被流放到根西岛，她又跟去了。雨果被流放时时拖家带口的，而她只是只身一人前去陪伴。从1852年到1870年，整整18年，她作为一个情人陪伴着流放的雨果。两座岛屿当时都荒凉的不成样子，但她愿意，因为雨果在哪里。</p>
<p>1835年，时年29岁的德鲁埃在一封写给雨果的信中说道：</p>
<p>『我对你的爱会让我不朽。在我死后，我仍会爱你。在的身体和灵魂耗尽之前，我对你的任何一点爱都不会消失。』</p>
<p>1883年，朱丽叶德鲁埃在自己77岁时谢世，幸福地比自己爱的雨果先走了两年。她用一辈子诠释了自己当年写下的话——在历史长河中，成就了一段不朽的浪漫。</p>
<p>这个故事发生在19世纪中晚期，女性没有投票权，性生活没有避孕套。一个出身孤儿的美丽女子，被从寄宿学校赶出来，她能选择的工作除了女仆就是情妇，而更多情况下是两者都是。而正是这些女子当年的牺牲，才换来了今天女性意识的觉醒。因此，倘若再以今天的女性意识去评价这些女子当年的行为为『恶心』，我觉得是非常不妥当的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      真心喜欢一个人是种怎样的体验？
    
    </summary>
    
      <category term="情感" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
    
      <category term="情感" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/jiating/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%81%8F%E5%BF%83%E5%88%B0%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%A8%8B%E5%BA%A6%EF%BC%8C%E5%BF%83%E7%90%86%E4%BC%A4%E5%AE%B3%E5%A4%9A%E5%A4%A7%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/jiating/父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？/</id>
    <published>2017-01-25T11:56:22.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T11:58:51.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是5岁的时候父母悄悄离了婚，一直瞒我到9岁。据我爸说，我妈为了房子是不要我的，于是我跟着我爸生活至今。后来我爸再婚了，对方是个英语老师。记得在我11岁的时候，我小心翼翼地问我爸说，爸你和阿姨以后有了小孩会不会不爱我了？我爸当时特别夸张的说那不可能不管怎样你都是我最爱的女儿。这句话当时给我感动的啊，心里都是乐开了花儿。<br>13年的时候弟弟出生了，从小他就受到家里所有人的宠爱，当然也包括我，我是很爱他的。可是我上高中后，我爸和阿姨带着弟弟去了外地工作，一年只有过年前才会回家。所以这一年半都是我自己一个人住校过来的，期间，没有家人主动给我打电话问问我最近怎么样关心我。我有时候想弟弟了，会在微信上面给他视频，渐渐的我发现我跟他们的距离变得很远了。到了年前他们回到家里那段时间，也总是外出办事，经常不在家，我都是一个人过。今年初冬吧，我爸出差经过四川，说要回来看看我，我心里仍是很开心的，毕竟这样的时刻不多了。他回来看见我说瘦了瘦了，（也就是说说而已）然后特别愧疚地跟我说爸爸陪你的时间真是太少了，他总是喜欢问我能不能理解爸爸？从小到大问过很多次，我每次都说理解理解，(不理解又能怎样呢)他仿佛才心安似的又说下去。我这样说出来你们可能觉得我爸还是挺爱我的。可是伤人的总是细节不是吗？在我上课的时候，我阿姨来电话说让我去把家里的医保费缴了，我就精打细算抽了两节体育课去给交医保，当我打开柜子发现原来家里的医保只有我爸我阿姨和我弟自己我阿姨的妈妈四个人的时候，我也是挺难过的，不过我又想啊不就是医保嘛没有什么大不了的，办与不办没差！其实也不知道为什么他们总是觉得我身体很好啊力气又大啊之类的，也是真的不懂。<br>其实我身体很不好，毛病多啊，支气管炎高烧之类的我一个人扛下来，没让他知道的，觉得自己挺厉害呢。坚强总是好事。可是每次体检都是他们三去检查，从来都不带我，有一年我感觉我身体不舒服，真的特不舒服，然后各种紊乱，想要跟爸说让他带我也去检查检查，我爸说，小孩子检查什么呀！我就再也没说过了。不过他一贯拒绝我的说辞都是如此，比如安装空调，他们房间和客厅都有空调，但就是没给我安，而我那个房间夏天是顶着太阳晒啊，有次夜里我实在热的睡不着，我跑到他们房间睡，后来我爸嫌我太吵，说，滚回你的房间睡。当时我还小，就是难过啊，然后到现在我的房间还是没有安空调。<br>还有那什么，每次买家庭类的东西的时候，比如棉拖，牙刷，毛巾，之类的，他们也总是不会准备我的，我爸回来看见我没有就说，你自己也去买一双吧！我当时默默地想，为什么总是忽略我的份！<br>而我妈那边，她也是再婚了，儿子都上小学了。也从来不会给我打电话，当然我也对她没有什么感情。不过，有时候啊，想想这些心里难受，这么多年除了我已去世的奶奶还没有几个真正关心我的人。<br>我很羡慕我弟弟的。<br>从小就有人疼，得到足够的爱，有完整的爸爸妈妈，还有爱他的姐姐。<br>抱怨归抱怨，但一张医保卡一双棉拖一台空调一个电话怎能让我胆怯！这个世界还有很多美好等我去找啊！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      父母可以偏心到什么程度，心理伤害多大？
    
    </summary>
    
      <category term="家庭" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%AE%B6%E5%BA%AD/"/>
    
    
      <category term="家庭" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>刚步入律师行业的你从师父身上学到最有用的一课是什么？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/25/falv/%E5%88%9A%E6%AD%A5%E5%85%A5%E5%BE%8B%E5%B8%88%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E7%9A%84%E4%BD%A0%E4%BB%8E%E5%B8%88%E7%88%B6%E8%BA%AB%E4%B8%8A%E5%AD%A6%E5%88%B0%E6%9C%80%E6%9C%89%E7%94%A8%E7%9A%84%E4%B8%80%E8%AF%BE%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/25/falv/刚步入律师行业的你从师父身上学到最有用的一课是什么？/</id>
    <published>2017-01-25T11:53:47.000Z</published>
    <updated>2017-01-25T11:55:54.231Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>要让法官做出对自己有利的判决，不仅要提供法律依据，而且要给法官一种安全感：这样判不会有问题。</p>
<p>去年夏天刚开始在检察院工作时，我们办公室处理过一个性侵案件，默认刑期是78个月，法定最高刑期是120个月。明尼苏达州的“默认刑期”（guideline sentence）是和被告前科记录挂钩的，所以同样罪名的刑期可能不同，检方可以在默认刑期基础上要求加重判决，最终刑期以法定最高刑期为限。<br>主要负责此案的检查官要求法院从重判决，在默认刑期基础上再加30个月，理由是被告有胁迫受害者作伪证，威胁受害者家人，以报复为目的传播受害者照片等加重情节。<br>审理此案的法官读了我们从重判决的动议以后，表示希望我们写个回函进一步阐述一下量刑依据，老板让我先草拟一个回函让她看看。</p>
<p>我一开始的思路是，我方提出了三个加重判决的因素，所以我应该进一步阐述各个因素作为量刑依据的合法性。于是我找了一些判例，来证明威胁、报复受害者及其家属的确是法律所规定的加重判决因素。<br>老板看了第一稿，表示判例找的不错，法律依据的阐述也没毛病。<br>“但并没有真正解决法官的问题。”<br>“啊？法官不是问我们为什么可以重判吗？”<br>“没错，但是你的回答只是说明了有这样的法律，却没有真正回答为什么法官可以 这么判。”</p>
<p>老板问我，如果你是这位法官，检方要求再默认刑期上增加30个月，法官肯定会想：这是不是太多了？被告会不会不服？如果被告不服提出上诉的话，上诉法院会不会驳回判决？如果上诉法院驳回了判决，会对我有什么影响？<br>“其实你已经很接近真正的答案了，你只需要再加一点东西，让法官看了这个回函以后能确信这个判决即时被上诉了也不会被驳回，或者退一步说，既是被驳回了也不会对他造成不利影响。”</p>
<p>于是我又补充了一部分，列举了近些年在明尼苏达州同类性侵案件中法官做出从重判决的代表性案例，特别强调了两点：一是额外加上30个月不算多，有相同从重判决因素的案子最后给出法定最高刑期的都不少见；二是在达到现行法定最高刑期且被告单纯为了推翻量刑而提起上诉的案子里，被告还没有胜诉的先例，而且上诉法院在判决书中认可了此类案件中一审法庭的自由裁量权。<br>也就是说，放心判吧，法官大人，比这判的还要重的不稀奇，而且还没有在上诉中被打脸的先例；万一被打脸了，您也可以理直气壮地说我在这方面自由裁量权，没有滥用司法权力。<br>于是，我们如愿达成了想要的判决。</p>
<p>诉讼，就好比治水。<br>水的天性是低处流，你让流水去勇攀高峰，流水不会答应，因为只有向着低处流才能汇入大江大河，从而不至于干涸；<br>你让每个人都沿着抵抗力最大的路径走，向着人迹罕至的道路走，不是所有人都会答应，这也是人趋利避害，在群体中寻求安全感的天性。<br>因此，作为律师，要让法官听自己的意见，按自己指的路来走，不仅要让法官觉得走这条路是对的，也要让法官觉得，这条路是无数人走过的，因此得到安全感。<br>法官也是人，都是一个鼻子两个眼的肉体凡胎，不是圣人，大部分法官也害怕犯错误，也害怕背离业界同行的惯例。<br>这完全可以理解，羲皇上人这个物种，只存在于上古传说里。<br>我们都是汪洋大海里的一滴水，社会流水线上的一颗螺丝钉。</p>
<p>敢为天下先的探路者毕竟是少数，<br>我对他们充满敬意。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      刚步入律师行业的你从师父身上学到最有用的一课是什么？
    
    </summary>
    
      <category term="法律" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%B3%95%E5%BE%8B/"/>
    
    
      <category term="法律" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%B3%95%E5%BE%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>税务局如何知道企业是否偷税漏税？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/15/jingji/%E7%A8%8E%E5%8A%A1%E5%B1%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9F%A5%E9%81%93%E4%BC%81%E4%B8%9A%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%81%B7%E7%A8%8E%E6%BC%8F%E7%A8%8E%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/15/jingji/税务局如何知道企业是否偷税漏税？/</id>
    <published>2017-01-15T07:29:37.000Z</published>
    <updated>2017-01-15T07:29:37.211Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      税务局如何知道企业是否偷税漏税？
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么洪七公阻止郭靖加入丐帮？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/15/jinyong/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%B4%AA%E4%B8%83%E5%85%AC%E9%98%BB%E6%AD%A2%E9%83%AD%E9%9D%96%E5%8A%A0%E5%85%A5%E4%B8%90%E5%B8%AE%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/15/jinyong/为什么洪七公阻止郭靖加入丐帮？/</id>
    <published>2017-01-15T07:16:19.000Z</published>
    <updated>2017-01-15T07:28:38.088Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>与其说是洪七公不愿意郭靖入丐帮，不如说是金庸不愿意郭靖入丐帮——郭靖的格局不是丐帮容得下的。<br>在射雕三部曲中，郭靖跟绝大多数人都有很大不同——郭靖从来都不是，也从未想过成为一名彻彻底底的江湖中人！<br>郭靖成年后，正儿八经接的第一个任务——很多人可能都没注意到——是以蒙古国勇士的身份刺杀金国六王子完颜洪烈。这是国家大事，而非江湖仇杀。<br>这之后，郭靖入了中原，参与了多次江湖争斗，他本人在很多场争斗中也是至关重要的因素，但郭靖第一次主动承担的任务是，保护武穆遗书。依然是国家大事。<br>所以，郭靖初时武功虽然不高，但人生境界，其实不低。在五绝之中，只有王重阳与他站在同一高度。<br>所以老顽童才会说：</p>
<blockquote>
<p>师哥当年说我学武的天资聪明，又是乐此而不疲，可是一来过于着迷，二来少了一副救世济人的胸怀，就算毕生勤修苦练，终究达不到绝顶之境。当时我听了不信，心想学武自管学武，那是拳脚兵刃上的功夫，跟气度识见又有甚么干系？这十多年来，却不由得我不信了。兄弟，你心地忠厚，胸襟博大，只可惜我师哥已经逝世，否则他见到你一定喜欢，他那一身盖世武功，必定可以尽数传给你了。</p>
</blockquote>
<p>即使恩师洪七公慷慨豪迈，行侠仗义，但比起郭靖，洪七公更多的是一个纯粹的江湖人。他有着与普通江湖人同样的追求，比如高深的武功，比如天下第一的名位。而郭靖在第三次华山论剑一言不发，这些东西他从来不在乎。</p>
<p>神雕末期，华山之巅，金庸如是说：</p>
<blockquote>
<p>各人听了，都是一怔，说到武功之强，黄药师、一灯等都自知尚逊周伯通三分，所以一直不提他的名字，只是和他开开玩笑，想逗得他发起急来，引为一乐。哪知道周伯通天真烂漫，胸中更无半点机心，虽然天性好武，却从无争雄扬名的念头，决没想到自己是否该算五绝之一。<br>黄药师笑道：“老顽童啊老顽童，你当真了不起。我黄老邪对‘名’淡泊，一灯大师视‘名’为虚幻，只有你，却是心中空空荡荡，本来便不存‘名’之一念，可又比我们高出一筹了。东邪、西狂、南僧、北侠、中顽童，五绝之中，以你居首！”</p>
</blockquote>
<p>对所谓的“天下五绝”最不在意的，真的是第一个提出今日五绝属谁的老顽童吗？<br>推别人，郭靖一言不发；推自己，郭靖依然一言不发。参加过提兵灭国级战役，以孤城襄阳对抗真正意义上天下无敌的蒙古铁骑半辈子的郭靖才懂得，今时今日，所谓的天下五绝，不过是江湖上的虚妄。既不能安邦于内，也不能御侮于外，更无力拯救苍生免于兵火。不过是自己人玩的无聊的游戏罢了。<br>对于一个从小在成吉思汗身边长大，以岳武穆为精神导师，他真正的对手是从铁木真到忽必烈的人来说，五绝什么的，会在意吗？<br>华山三论五绝之前，金庸写了一个小插曲：</p>
<blockquote>
<p>只见人群中跃出六人，分作三对，各展兵刃，动起手来。数招一过，黄药师、周伯通等无不哑然失笑，连一灯大师如此庄严慈祥的人物，也忍不住莞尔。又过片刻，黄药师、周伯通、杨过、黄蓉等或忍俊不禁，或捧腹大笑。原来动手的这六人武功平庸之极，连与武氏兄弟、郭家姊妹相比也是远远不及，瞧来不过是江湖上的一批妄人，不知从哪里听到“华山论剑”四字，居然也来附庸风雅。<br>那六人听得周伯通等人嬉笑，登时罢斗，各自跃开，厉声喝道：“不知死活的东西。老爷们在此比武论剑，争那‘武功天下第一’的名号。你们在这里嘻嘻哈哈的干甚么？快快给我滚下山去，方饶了你们的性命。”<br>杨过哈哈一笑，纵声长啸，四下里山谷鸣响，霎时之间，便似长风动地，云气聚合。那一干人初时惨然变色，跟着身战手震，呛啷啷之声不绝，一柄柄兵刃都抛在地下。杨过喝道：“都给我请罢！”那数十人呆了半晌，突然一声发喊，纷纷拚命的奔下山去，跌跌撞撞，连兵刃也都不敢执拾，顷刻间走得干干净净，不见踪影。<br>瑛姑、郭芙等都笑弯了腰，说不出话来。黄药师叹道：“欺世盗名的妄人，所在多有，但想不到在这华山之巅，居然也得见此辈。”</p>
</blockquote>
<p>真以为这里只是写些为大伙儿取乐，无足轻重的闲笔插曲？<br>从这里的嬉笑，到前面引过的论武，金庸没有提郭靖半个字。郭靖谦虚，可是论武时号称西狂的杨过都谦虚推让了一番，张口就是“武功越练越知道自己不行”的郭靖没见；郭靖庄严肃穆，可是大伙儿嘲笑一干妄人时，以庄严慈祥著称的一灯大师都忍不住笑了，郭靖还是没见人。整个过程中，郭靖存在感低的就好像没在场似的。</p>
<p>然而，作为奠定金庸武侠第一人地位的小说的主人公，郭靖的存在感真的会低到如此地步吗？<br>事实是，一到要出人命的时候，金庸就把郭靖拉出来发声了。</p>
<blockquote>
<p>杨过、周伯通、一灯、郭靖四人齐声大叫：“小心了！”</p>
</blockquote>
<p>金庸笔下的深意有几个人懂？</p>
<p>蒙古势大，苍生苦难方始，不日就是亡国灭种之灾，所谓：</p>
<blockquote>
<p>兵火有余烬，贫村才数家；<br>无人争晓渡，残月下寒沙！</p>
</blockquote>
<p>可笑当此末世，仍然有些人，自以为绝世高手，自说自话的划分东南西北中，却不知蒙古铁骑早已席卷天下。在蒙古铁骑面前，他们这些人跟“欺世盗名的妄人”有多少区别？或许也只能如“妄人”们面对杨过的长啸一般，风吹云散而已。</p>
<p>所谓的天下五绝，绝世高手，在整个天地间，能有多少分量？</p>
<p>然而这些话，郭靖是说不得的，金庸也不忍心，只能用些曲笔。</p>
<p>有人问我，凭什么神雕里的天下第一人是郭靖而不是老顽童？因为当时是在论武，我没有扯太多人生境界之类比较虚的东西，然而，在这里，我可以说，本文所说即是郭靖而非其他人为天下第一人的最核心的原因。</p>
<p>评价陈近南时说“老金从来没舍得让他在堂堂阵战中吃过亏”。其实这句话同样适用于神雕里的郭靖。<br>从射雕末期的天下第一高手欧阳锋，到大蒙古国师金轮法王，再到总BOSS蒙古大军，无论对手有多么强大，无论情节怎么需要郭靖负伤，金庸都会护着郭靖，不让人在堂堂阵战中占到郭靖的便宜。<br>所以，欧阳锋只能趁郭靖不愿意伤害无辜之人与郭靖对掌拼个两败俱伤。<br>所以，自高自傲的珠穆朗玛大师与郭靖对过一掌之后，可以仗着有千军万马帮忙，群殴郭靖——就这，郭靖受伤还是因杨过捣乱；可以趁郭靖受伤找上门去浑水摸鱼；可以绑架郭靖的女儿逼郭靖自杀；却从未第二次兴起过与郭靖公平决斗的念头——即使是在他练成10层龙象般若功之后。更重要的是，他似乎从来不觉得这样对付郭靖有什么丢身份的。<br>所以，最推崇英雄人物的蒙古大军，攻无不克，战无不胜的蒙古大军也容忍了金轮法王绑架幼女的低劣行径，只为了攻克郭靖镇守的襄阳城。<br>总说就是，不管是武林争雄的单打独斗，还是引领万军的征伐，金庸不会让任何人在堂堂阵战中打赢郭靖——哪怕是斗嘴。<br>郭靖之于江湖，多少有金庸之于武侠小说的意味，不知金庸把郭靖的江湖地位、武功修为写得那么高，是自许，还是单纯的巧合？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      为什么洪七公阻止郭靖加入丐帮？
    
    </summary>
    
      <category term="金庸" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%87%91%E5%BA%B8/"/>
    
    
      <category term="金庸" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%87%91%E5%BA%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>好莱坞“白左”的奋斗</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/14/haolaiwu/%E5%A5%BD%E8%8E%B1%E5%9D%9E_%E7%99%BD%E5%B7%A6_%E7%9A%84%E5%A5%8B%E6%96%97/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/14/haolaiwu/好莱坞_白左_的奋斗/</id>
    <published>2017-01-14T14:30:51.000Z</published>
    <updated>2017-01-14T14:36:25.954Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1925年，华纳兄弟的创始人哈利·华纳遇到别人向他推销有声电影技术，他脱口而出，“谁会想听演员说话呢？”</p>
<p>对啊，演员竟然可以说话，这不是一件正常人可以理解的事情。在好莱坞最初的岁月里，为了便于电影公司控制片酬和合同，演员甚至连名字都不允许在银幕上出现。</p>
<p>20年代初的洛杉矶，重视家风的清教徒会在门前挂上一块牌子，“此房屋不出租给演员和狗”。</p>
<p>这和远在中国的梨园行竟然惊人一致，作为下九流的戏子，就是成了汪洋汪海、金山银山的角儿了，也不能登大雅之堂，仅以艺名示人。</p>
<p>所以本周当梅丽尔·斯特里普在金球奖颁奖典礼上的演讲刷爆了太平洋两岸的互联网时，有很多人感动了。同时也有人在 Twitter 上和微博上用中英双语娴熟地表达：</p>
<p>“川普，你应该开一场文艺工作座谈会了”。</p>
<p>真是世界是平的，环球同此凉热。</p>
<p>梅丽尔在演讲里举了至少七个人的名字和出身，证明好莱坞是由一群从别处来的异乡人组成的。</p>
<p>这让我想起1972年，奥斯卡历史上最长的起立敬礼。当时，卓别林获得奥斯卡终身成就奖，在场的好莱坞明星们为这个异乡人起立鼓掌长达五分钟。</p>
<p>这个曾向好莱坞宣战，在电影里不断表达自己的政治观点，并最终被美国驱逐出境的英国人，没有像梅姨那样侃侃而谈，只是眼含热泪，许久才讲出一句感谢。</p>
<p>麦卡锡主义盛行的年代，卓别林被认为是同情共产分子的左派，他不仅始终没有加入美国国籍，还和很多共产党员，比如中国人民的好总理周恩来留下过笑容满面的合影。</p>
<p>面对这样一个有十二分里通外国嫌疑的演员，美国人愤怒地喊着：“决不允许赚美国的钱还支持共产主义，要这样伤害美国，你就滚出美国！”</p>
<p>卓别林只能无奈地自陈：“我根本不相信我的影片能给美国带来任何损害，它的用意是为美国服务，而不是伤害美国。我并不是一个政治人物，我也不是一个知识分子。我更不是一个共产主义者，甚至也不是一个社会主义者。像我这样一个人，最关心的东西就是人的尊严。我只是想拍电影而已。”</p>
<p>嗯，这剧我好像最近看过。</p>
<p>二战前后，许多欧洲艺术家来到了美国，其中包括悬疑大师希区柯克，他们推动了好莱坞左翼电影的发展，极大丰富了好莱坞电影的表现形式。</p>
<p>欧洲知识分子支持马克思主义和国际共运是一种普遍现象，但是在当时的美国，共产党三个字是不加引号的骂人话。所以1947年到1955年间，当美苏争霸，意识形态斗争的阴云飘来，来自威斯康星州的参议院麦卡锡推动成立了“非美活动调查委员”，开始对好莱坞的左翼份子进行大规模的询问和清洗。</p>
<p>“你现在或者曾经信仰过共产主义吗”，成为了美国电影史上最“寒冷”的问话之一。</p>
<p>有十位演员以宪法第一修正案保障言论自由为名拒绝回答，然后被判藐视国会，入狱一年，史称“好莱坞十君子”。</p>
<p>时任电影演员工会主席的里根则没有履行保护演员的职责，而是支持设立黑名单清洗同行，甚至他本人成为了一名告密者。十几年后，他连任两届美国总统，成为了美国历史上最伟大的总统之一。</p>
<p>再看梅丽尔的演讲，当时台下有约四分之一的人正襟危坐没有鼓掌，下一个里根可能就出现在这些人里。</p>
<p>在政治正确的反对者看来，梅丽尔这么做并无政治风险，不但不需要勇气，而且肯定会满场喝彩，毕竟政治正确在美国就是赶时髦。她是在美国啊，一个反对总统并不需要付出真实代价的地方，这就是“圣母心爆表，只会慷他人之慨的白左”。</p>
<p>普通人高估了好莱坞明星在公众场合言论的自由度了，即使是在美国，资本、利益、政治风险，都与演员有所牵连，况且大选已定，即使梅丽尔曾经坚定地和希拉里站在一起，她也没必要此刻站出来冒这个风险公然杠上总统。</p>
<p>在视里根为榜样的川普时代，好莱坞只要像华尔街和硅谷在最近两个月相继服软，愿意表忠心的那四分之一就有一万种办法让梅丽尔日子不好过。</p>
<h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><p>现在的好莱坞，“白左”们支持的政治正确跟言论自由占主流，也造就了一大批关注公共事务的有社会责任感的明星、导演跟编剧。</p>
<p>但是曾几何时，好莱坞在公众心里不过就是性和毒品的代名词，大众反感私德不高的明星们，把他们跟色情挂钩，不停挖他们的隐私八卦，明星根本不可能以富有社会责任感的形象出现。</p>
<p>世间事大抵如此。</p>
<p>在几乎任何一个国家的电影发展史上，包括在20年代到40年代的上海，电影明星的社会地位都要经过三个阶段的嬗变。</p>
<p>第一个阶段是被侮辱和被损害，人们在欣赏他们精彩演技和出位表演的同时，将他们视为是走投无路的社会盲流和道德有污点的人。</p>
<p>第二个阶段是被窥视，电影明星受到追捧的同时变得毫无隐私和自由，私生活被拿在放大镜下检视。</p>
<p>第三个阶段是被强加以高于社会平均水平的道德标准，动辄口诛笔伐，喊打喊杀。</p>
<p>在每一个阶段都是要死人的。</p>
<p>这串长长的死亡名单包括人们耳熟能详的阮玲玉和玛丽莲·梦露，还有不那么知名的阿巴尔克案，29年代好莱坞的喜剧之王因为和女模过量饮酒导致女模死亡，虽然在法庭上被判无罪，但是他的妻子却遭私刑处置，被枪杀于法庭外的神圣石阶上。</p>
<p>社会的压力也导致好莱坞大亨非常方便控制这些演员，他们想捧红谁就捧红谁，想逼谁就范就逼谁就范。和今天的“潜规则”一样，“红沙发”是好莱坞信息量最大的词汇。</p>
<p>划时代的影片《公民凯恩》就影射了美国报业大王赫斯特包养玛丽恩·戴维斯并长期钦定后者为米高梅影业头牌女星的故事。剧中的悬念“Rosebud”（玫瑰花蕾）是赫斯特对情妇私处的爱称。因此《公民凯恩》上映之后被赫斯特发动全国一半的报纸抵制并销毁了部分电影拷贝。</p>
<p>好莱坞黄金时代的女星琼·克劳馥，传说中从片场打杂的小伙子一路睡到电影公司高管，不亚于今天“霉霉”泰勒·斯威夫特换男友的效率。</p>
<p>1960年代，还是小鲜肉的斯皮尔伯格和风韵犹存的琼·克劳馥在片场有一番推心置腹的谈话。斯皮尔伯格刚起身，后者的死对头贝蒂·戴维斯劈头盖脸就问，“你是不是已经跟她睡过了”。</p>
<p>斯皮尔伯格赶上好时候了，如今好莱坞实行的编剧中心制或者导演中心制司空见惯。但是回到1930年好莱坞的黄金时代，在八大电影公司的垄断之下，这里实行的是监制人中心制。</p>
<p>由投资方直接任命的监制人常驻片场，导演不过是工资稍微高一点的雇员。动作片、歌舞片、都市爱情片、喜剧片，每一种都有固定的套路和拍摄方法。</p>
<p>电影公司如此蛮横专断的原因并非是老板病态的控制欲，而是美国电影曾经严格的电影审查制度，《海斯法典》。</p>
<h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>1952年，九位美国最高法院的大法官共处一室，观看了意大利共产党员罗西里尼执导的影片《奇迹》。四十四年后，在中国的土地上这一幕才有了一次对照，政治局的领导同志因为一位长者的推荐一起看了《泰坦尼克号》。</p>
<p>《奇迹》是一部很反动的电影，讲的是一位村妇误以为强奸自己的强盗是上帝，自己就成了圣母，于是她遭到了村民的公开奚落和嘲讽。这一情节对圣经有着极强的影射，所以被纽约州行政委员会裁定为 “渎神”（sacrilegious）禁止上映。</p>
<p>而在电影诞生初期的美国，电影也被认为是一个娱乐产业，不受言论自由的保护，各州有权禁映电影，反电影势力猖獗，一些宗教份子希望官方出台审查条款，引导那些缺乏辨识能力的人们更好地认识和理解电影。</p>
<p>好在自美国电影诞生之日起，片商们就一直把政府的介入视为好莱坞的末日。资本为了利益最大化，为了避免大规模的官方审查给电影业带来的灾难，好莱坞选择出台有依据的自我审查。这个依据叫《海斯法典》，之后一直维持着好莱坞自我审查体系的运转。</p>
<p>为了在全国范围内播放影片，电影公司要求自己投拍的电影严格遵循审查标准，避免巨额投资打了水漂。所以极大压缩了导演和编剧的创作自由。</p>
<p>《奇迹》不过是每年被剪掉的数千个镜头和被禁止的数十部影片之一。</p>
<p>但是历史进程下往往有个人的奋斗，《奇迹》的美国代理人约瑟夫·斯泰因为了挽回巨大的损失，一路上诉到最高法院。</p>
<p>最终，九人在观看影片后判决纽约州的禁令违宪，而且在法庭意见中推翻了1915年的结论，明确主张电影享有媒体一样的言论自由。</p>
<p>这简直是电影界的沙利文诉纽约时报案。从此除了淫秽色情信息，好莱坞不必要接受任何影片的事前审查，只需要遵循严格的分级制度。宪法层面的保护让好莱坞先后拨开麦卡锡主义和越战的阴云，来到了又一个黄金时代。</p>
<p>唐僧西天取经见了如来还有一难，白左们的奋斗并没有到此为止。好莱坞的脉搏和美国的民权运动是一致的，克服电影工业中的白人至上主义要到90年代才告一段落。在此之前，由白人扮演的“种族歧视样板戏”傅满洲，一直是美籍华人心中的一片阴影。</p>
<p>这种政治正确一旦形成就开始发挥威力，在世纪之交，为3K党洗地的经典电影《一个国家的诞生》被好几个“20世纪最伟大电影”榜单除名。同时从1988年以来，好莱坞的工会们数次发挥作用，让全行业停摆，同资方讨价还价争取应得的报酬。</p>
<p>只是这一代中国观众可能观察好莱坞的时间太短，也许只有2013年好莱坞编剧工会的罢工，可能还停留在他们的脑海里。</p>
<p>所以如今微博上川粉们不停叫嚣着白左幼稚、圣母、公主病，这并不稀奇，他们认为好莱坞的政治正确和言论自由是什么天降伟人或者是德州红脖子大发慈悲白给的，因此廉价而伪善。</p>
<p>但是实际上这些成果，梅丽尔在演讲中所极力维护的价值观，是一百多年以来，好莱坞的演员、编剧、导演，一边做着资本家的高级雇员，一边做着“民主灯塔”守法公民，不停讨价还价，寻求表达，在利益与艺术、政治与公义之间相互妥协的结果。</p>
<p>每一次妥协都是十数年甚至数十年斗争的结果，有人因此身败名裂，有人因此献出生命在所不惜。</p>
<p>这就是白左的奋斗史，Freedom is not Free，因此没有人应该为自己享受了更多的自由而受到谴责。</p>
<p>而那些尚未获得这种自由的，看这一部白左的奋斗史，读到会心处不能拍案而起就算了，居然还以“圣母心爆表”对别人施以大声嘲笑，浑然不知自己还困在笼中。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      好莱坞“白左”的奋斗
    
    </summary>
    
      <category term="好莱坞" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%A5%BD%E8%8E%B1%E5%9D%9E/"/>
    
    
      <category term="好莱坞" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%A5%BD%E8%8E%B1%E5%9D%9E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Switch 发布引股价就暴跌，任天堂说好的希望呢？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/14/rentiantang/Switch_%E5%8F%91%E5%B8%83%E5%BC%95%E8%82%A1%E4%BB%B7%E5%B0%B1%E6%9A%B4%E8%B7%8C%EF%BC%8C%E4%BB%BB%E5%A4%A9%E5%A0%82%E8%AF%B4%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E5%91%A2%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/14/rentiantang/Switch_发布引股价就暴跌，任天堂说好的希望呢？/</id>
    <published>2017-01-14T14:27:32.000Z</published>
    <updated>2017-01-14T14:30:17.828Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>北京时间12时，任天堂公布了全新家庭游戏机Nintendo Switch。作为WiiU之后最重要的战略级家庭娱乐终端，任天堂为其举办了一场声势浩大的产品发布会。一小时出头的发布会结束后任天堂股价重挫5.75%，逆袭的号角迎来的却是市场的一记闷棍，Switch这剂任天堂苦心研制的解药难道真的不行？</p>
<h2 id="号脉"><a href="#号脉" class="headerlink" title="号脉"></a>号脉</h2><p>从爆款的Wii到暴死的WiiU，相同的预期受众群体并没有实现任天堂延续辉煌的愿景。体感浪潮褪去，轻度用户被手机，平板大量瓜分，相同的招式显然已经没有再使用第三次的必要。转向核心用户，索尼在后PS3时代已经显示出了强大的核心用户号召力，进入PS4时代后更是让曾经分庭抗礼的微软Xbox主机也毫无还手之力。押宝到与装机量5000万台的PS4争夺核心用户显然不是明智的选择。</p>
<p>各个用户群体里都盘龙卧虎，如何变道超车成了眼下最重要的课题。对此任天堂给出的答案是：Switch。换个思路，从用户使用场景下手。伴随客厅文化的淡薄，娱乐时间的碎片化撕裂了用户的使用场景，坐在电视机前打游戏已经成为一种稀有、奢侈的娱乐方式。如果新的主机能够成为这些碎片时间的主角，那么是不是不仅拉住了轻度用户，同时也避开了强势盘踞客厅的索尼实现了变道超车？</p>
<p>要应对这种多使用场景，无疑Switch又需要具备掌机的特性：便携、低价，本地联机。综合以上种种，造一台能放在客厅，又能拿出门，一台机器能几个人一起玩的机器就是势在必行了。</p>
<p>#开方</p>
<p>经过了近一年各种猜测，线报的轰炸，Switch终于揭开神秘面纱。用任天堂企划制作本部长高桥伸也在发布会上的话说，Switch集结了任天堂研发历史上所有机器的精华：Game Boy的便携性、SFC的四键双肩按键、N64的摇杆、NGC的可携带的主机特性、NDS的触摸屏、Wii的体感以及WiiU的电视分离玩法。</p>
<p>Switch在电视模式下可以达到1080P 60帧，便携模式下可以达到720P 30帧。手柄拆卸后可以支持单机器双人对战，任天堂轻度娱乐的场景解决方案就建立在了可以从屏幕两边拆卸下来，搭载了HD震动，手势识别，重力感应，体感的两个手柄“Joy-Con”上。</p>
<p>软件阵容方面任天堂祭出了《超级马里奥：奥德赛》、《喷涂战士2》，聚会游戏《1-2 Switch》、休闲对战游戏《Arms》，以及第一方工作室Monolith Soft的RPG招牌作品《异度之刃2》。第三方也带来了包括EA的定制版本《FIFA》、光荣的联合开发作品《火焰纹章无双》、Atlus的真女神转生新作等作品。名越稔洋，须田刚一等知名制作人也前来站台表示新作就在路上。</p>
<p>Switch的发售日定在了3月3日，售价29800日元（接近1800人民币）。任天堂王牌作品《塞尔达传说：荒野之息》担当了这次首发保驾护航的重任。</p>
<h2 id="验方"><a href="#验方" class="headerlink" title="验方"></a>验方</h2><p>无论是从发布会后的媒体，玩家评价，还是从更为直观的股价分时图，显然在这个时间点Switch并没有发挥出任天堂预期的效果。问题究竟出在哪里？</p>
<p>1.游戏阵容脱节严重。整场发布会的登场作品虽然都可圈可点，但仍难掩首发阵容的匮乏及第三方支持不足的窘境。《1 2 Switch》，《Arms》这些任天堂专为揽住轻度用户的而研发的作品反响平平也让人质疑花精力去探索这片蓝海市场是否还有意义。</p>
<p>WII时代在索尼及微软的第一方工作室探索高清游戏研发时，任天堂还沉浸在低性能的WII带来的低门槛研发，研发能力落后所欠下的债显然经历了WiiU时代后依然难以还清。市场号召力变差，第三方合作割裂，异质化的主机设计思路让第三方难以，并且缺乏动力去在任氏主机上投入精力，第三方支持跟不上，用户也形成了任天堂主机就是用来玩任天堂第一方游戏的直观印象。</p>
<p>2.性能较低仍然无法满足次世代主机游戏及核心用户需求。任天堂显然没有从WII过快衰退和WIIU缺乏第三方支持中总结机能问题。早期WII依靠低清游戏高产吃尽甜头，但是之后却要为此买单两代甚至三代。对于那些想要随时随地玩到次世代级主机作品的用户来说，Switch并没有提交一份满意的答卷，而之前网上一直心存幻想的增强底座事实上也只是一个带电源的支架而已。</p>
<p>3.背水一战却无壮士断腕的决心。在掌机市场份额不断遭到蚕食，新形态产品急需顶上的时候，Switch本来可以成为一台整合家用机，掌机的跨界产品。与竞品家用机性能上的差距本来可以通过拉高掌机技能门槛来引发强烈市场期待，《精灵宝可梦》、《怪物猎人》，《动物之森》这些掌机Bug级IP都可以对Switch产生强大的市场推动力，然而从发布会上公布的作品阵容来看，目前任天堂还没有染指这些IP的意思，留着给3DS多一天就能多赚一台3DS的钱。</p>
<p>担当首发护航的王牌的《塞尔达传说：荒野之息》不仅登陆Switch，还将登陆WiiU。在首发阵容其他作品吸引力薄弱的情况下，任天堂仍然没有打算在WiiU玩家里扮演坏人的角色，如果这款杀手级游戏能够在WiiU上玩到几乎相同表现效果的话，不知道有多少用户会第一时间额外购买一台Switch主机去体验相同的游戏。</p>
<h2 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h2><p>Switch本身对市场需求以及用户痛点的解析是没有问题的，能够整合家用机和掌机线后即便只在自家第一方IP的支持下也蕴含了巨大的市场潜力，然而对旧业务的优柔寡断及上两个时代带来的遗留问题，注定让任天堂的这场翻身仗异常惨烈艰难。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Switch 发布引股价就暴跌，任天堂说好的希望呢？
    
    </summary>
    
      <category term="任天堂" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%BB%BB%E5%A4%A9%E5%A0%82/"/>
    
    
      <category term="任天堂" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BB%BB%E5%A4%A9%E5%A0%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Lily无人机倒闭原因揭秘：三次跳票，融资不利，资金耗尽，然后死了</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/14/chuangye/Lily%E6%97%A0%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E5%80%92%E9%97%AD%E5%8E%9F%E5%9B%A0%E6%8F%AD%E7%A7%98%EF%BC%9A%E4%B8%89%E6%AC%A1%E8%B7%B3%E7%A5%A8%EF%BC%8C%E8%9E%8D%E8%B5%84%E4%B8%8D%E5%88%A9%EF%BC%8C%E8%B5%84%E9%87%91%E8%80%97%E5%B0%BD%EF%BC%8C%E7%84%B6%E5%90%8E%E6%AD%BB%E4%BA%86/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/14/chuangye/Lily无人机倒闭原因揭秘：三次跳票，融资不利，资金耗尽，然后死了/</id>
    <published>2017-01-14T14:21:00.000Z</published>
    <updated>2017-01-14T14:26:50.621Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p> “ 从一夜成名到大红大紫再到轰然倒闭，这是每一个创业团队都会面临的残酷现实，Lily给我们这样一个现实的案例，供国内的创业者参考，警钟长鸣。 ”</p>
</blockquote>
<p>创业的路上前赴后继，艰辛与险阻冷暖自知。无论是硅谷还是中国，每年都有数以计万的创业项目涌现出来。但残酷的现实是，获得商业成功、得到媒体青睐的创业者毕竟只是少之又少，百分之九十的创业公司最后都以失败告终。</p>
<p>创业公司是怎么死掉的？市场分析机构CB Insights在2014年对101家失败创业公司的调查显示，创业公司最主要的失败原因是缺乏市场需求（42%），而第二大原因就是资金耗尽（29%），第三位则是创业团队不合适（23%）。即便是YC孵化的项目，也有高达22%的死亡率。</p>
<p>之所以这么开头，是因为一家曾经大红大紫的创业公司死掉了——自拍无人机Lily。正如两年前一夜之间成为科技圈的关注焦点，这家公司的倒下也又一次吸引全球科技媒体聚焦。理性分析者有之，嘲讽讪笑者有之，恶意揣测者有之。但这就是现实，存在即是合理。生活本身即是残酷，创业更是一条不归之路，成王败寇，胜者为王。失败的创业者满身荆棘，只能自己舔舐伤口。</p>
<p>言归正传，Lily为什么失败？究其根本，和其他失败的创业公司并没有太大差别———缺乏经验，产品跳票，融资不利，资金耗尽。两位本科毕业生最后不得不承认现实，宣告第一次创业失败，并向之前预定的消费者致信道歉与全额退款。</p>
<p>新浪科技驻美记者曾经专访过Lily创始人，也通过公司两位内部人士了解到一些背后的内幕。据他们透露，Lily已经请所有员工与投资人签署保密协议，不向外界公开评论。但当新浪科技提供了国内某家媒体的报道内容之后，这两位早期员工答应匿名接受采访，为自己的公司正名。</p>
<p>Lily两位创始人是加州伯克利大学的同学，2013年毕业之后即开始创办Lily。自拍无人机的创意来自于法国人安托瓦·巴拉雷斯克（Antoine Balaresuqe） 的毕业旅行。他发现市场上并没有符合自己需求的自拍设备，自拍杆的效果差强人意，就想到了用无人机来实现远距离和跟随自拍。</p>
<p>经过两年多的研发之后，2015年5月，Lily的一段原型机视频在网上几乎是一夜成名：掌上起飞降落、抛向远处起飞、挥手就能拍照、跟随拍摄视频、轻巧防水设计。这些技术功能是当时的无人机市场所未曾见到的，也让诸多科技媒体和极客们眼前一亮：这就是运动无人机版的GoPro。GoPro 随即伸出橄榄枝，希望收购Lily，被他们拒绝了。</p>
<h2 id="缺乏经验，没趁热多融资"><a href="#缺乏经验，没趁热多融资" class="headerlink" title="缺乏经验，没趁热多融资"></a>缺乏经验，没趁热多融资</h2><p>Lily一夜成名。两位创始人趁热打铁，当月就在网上开始预售，预售价只有499美元（随后涨到800美元）。到2015年底，Lily预售订单已经超过了6万多部，获得了3400万美元的预售营收。2016年1月的消费电子展CES，Lily无人机获得了最具创新产品的奖项，并被《华尔街日报》评为当年最值得期待的消费电子产品。</p>
<p>然而，Lily失败的祸根也是在那时候埋下的。由于产品一夜爆红，预售非常顺利，两位首次创业的创始人非常自信，显然低估了硬件生产的困难。他们非常乐观的预计，2016年2月就可以交付产品，届时再进行B轮融资会更加有利，因而没有在2015年的A轮融资尽可能多地储备资金。</p>
<p>实际上，在2015年5月产品亮相之后，Lily成为了硅谷风投的宠儿。诸多热门老牌VC纷至沓来，都希望投资这家最有希望的创新企业。但两位信心爆棚的创始人只接受了1400万美元的A轮融资，有针对性地选择了部分VC，其中就包括了老牌基金Spark Capital和SV Angel。</p>
<p>一位当时未能投资Lily的硅谷中国投资人暗示，Lily的创始人毕竟是第一次创业，在强烈的自信下，他们拒绝了很多其他基金，在最好的时候错过了最有利的融资机会。</p>
<p>虽然在2015年底已经宣布推迟发货，但这并没有影响到Lily团队的信心，毕竟在硬件制造领域，产品推迟一次发货并不奇怪。在2016年2月接受新浪科技专访时，巴拉雷斯克还非常乐观地表示，Lily无人机一定会在2016年夏季发货，他打算到时得到市场认可之后再进行B轮融资。</p>
<p>柔宇科技创始人兼CEO刘自鸿在与新浪科技谈到Lily失败时表示，“非常遗憾。Lily或许当时觉得资金不是问题，所以拒绝了一些投资。但硬件量产一定要存够粮食才能解决后顾之忧。供应链资源和成本都是问题，还需要有足够经验的管理人才和工厂生产人才，这是我们的亲身体验。创业者要永保敬畏之心，不能在得意时头脑发热。”柔宇科技横跨硅谷和深圳两地，主要研发柔性显示屏和传感器，其消费产品头戴影院已经上市。</p>
<h2 id="市场骤降温，无人机变冷"><a href="#市场骤降温，无人机变冷" class="headerlink" title="市场骤降温，无人机变冷"></a>市场骤降温，无人机变冷</h2><p>然而，令Lily团队有些措手不及的是，等到了2016年上半年，整个融资环境却发生了巨大的变化。去年还是大笔资金唾手可得，拒绝送钱上门的基金，现在却不得不主动去找风投要钱，绞尽脑汁获取融资。而团队的急剧扩张，也加大了资金的消耗速度。</p>
<p>一方面，硅谷和中国的创投市场整体都在急剧降温，之前挥舞着支票急于投资的风投们现在却动作谨慎，基本持犹豫不决的态度。即便有意愿投资Lily的基金，也在互相观望，都期待有大基金出来领投再随后跟进。</p>
<p>另一方面，无人机市场的机遇也在悄然发生改变。2015年还被认为是大热创业领域的无人机市场，到了2016年就开始形势大变。中国厂商大疆凭借着研发、资金、供应链的全方位优势牢牢主导着市场，其他竞争对手则纷纷陷入了困境，无论中国厂商或是国外厂商。零度、亿航、Parrot先后裁员，GoPro被迫召回，Zano宣布清算，3DR陷入困境寻求转型企业市场。</p>
<p>华山资本创始合伙人杨镭对新浪科技表示，在消费者无人机行业，美国公司不会有太多机会，而在广义的智能硬件领域，中国公司都有着强大的竞争力。3DR就是试探了消费者市场验证自己性能指标之后，感受到了来自中国竞争对手大疆的压力，从去年年初开始转型更有前景机会的勘探、建筑、农业等企业无人机市场。</p>
<p>从去年上半年到年底，Lily团队一直在努力寻求B轮融资，但却始终没有获得大基金的认可，寻求中国资本投资的努力也没有成功。而与此同时，两位缺乏经验的创始人还在扩大工厂生产线的投入，导致此前融到的1500万美元快速消耗。这是Lily最后关张的最致命原因。</p>
<h2 id="三次跳票，无法及时发货"><a href="#三次跳票，无法及时发货" class="headerlink" title="三次跳票，无法及时发货"></a>三次跳票，无法及时发货</h2><p>Lily之所以会遭到部分媒体的嘲讽，其主要原因就是三次推迟发货。从2015年5月预售开始后，6万多位消费者付款等待着Lily发货。但交付时间却从最初的2016年2月推迟到5月，然后又从5月推迟到8月，最后再从8月推迟到12月。可是，6万多消费者最终等来的却是Lily关张的消息，虽然他们的资金都会如数返还，但翘首等待了20个月之后，这个消息无疑让他们感到失望。</p>
<p>这背后到底发生了什么？“他们都是第一次创业，显然低估了硬件制造供应链的难度，”一位早期员工这样回忆说，“第一次跳票完全是自己造成的，巴拉雷斯克显然有点盲目自信，高估了开发速度和生产厂商的能力，原定在2016年2月交付。但到了年底之后，我们发现这根本来不及，还有好多硬件和软件细节要完善，只能选择推迟交付。”</p>
<p>“第二次跳票则是技术问题。虽然我们当时的第三代原型机已经基本完成，但还有一些技术细节没有完全保证，例如抛飞。我们曾经劝巴拉雷斯克可以先搁置这个功能，可以后续再激活，尽快让产品上市，但他有点过于理想主义，觉得必须彻底做好才交付，尤其是抛飞的安全性能。他担心如果上市之后出现问题召回，那么我们这个初创公司的招牌就彻底毁了。我们不是大疆，也不是GoPro，经不起打击。”</p>
<p>“最痛苦，也是最无奈的是第三次跳票。原因很简单，没有资金投产了，除非动用预售款。公司之前把资金都投入到产品研发之中和原型机的生产，消耗了宝贵的资金储备，却没有融到新资金。到夏天结束的时候，我们实际上已经没有多少资金去支付投产制造了。”</p>
<h2 id="并购失败，最后无奈退款"><a href="#并购失败，最后无奈退款" class="headerlink" title="并购失败，最后无奈退款"></a>并购失败，最后无奈退款</h2><p>“实际上，Lily无人机产品在10月份已经基本完善了。之前视频中的几项功能，包括手上起降，挥手拍照，跟随拍摄，防水性能、自动避障，我们都已经实现了。此外，我们还加入了4K摄像功能。只有一个小功能还不能保证，就是Lily抛入水中起飞。”这位员工非常遗憾地对新浪科技表示。</p>
<p>“过去的几个月，我们实际上已经交付了几十部机器给部分用户进行测试，让他们在各种极端环境下使用，给我们提供产品反馈，网上就可以看到视频。一些中国媒体的报道根本不了解实际情况。如果有资金的话，我们的产品就能够投产。虽然产品跳票了三次，但实际上我们预售用户要求退款的比例非常低。他们的信任让我们感到更加遗憾。”</p>
<p>没钱投产，那么之前预售的3400万美元呢？另一位Lily员工则向新浪科技透露，“即便Lily到了资金耗尽的境地，公司也没有打过3400万美元预售收入的主意。也许其他公司到了这个境地，会想着用那笔钱去投产，交付产品也许可以度过这个难关。”</p>
<p>相比较KickStarter等众筹平台上的创业公司倒闭，消费者无法获得退款遭受损失的情况，Lily的用户至少可以获得全额退款，遗憾的只是20个月的空等一场。因为Lily是在自己网站进行预售，而不是在KickStarter等众筹平台筹资。至少，Lily以一种体面的方式宣告了离开。</p>
<p>“从9月开始，我们就知道，除非获得新投资，或者动用预售款，否则已经没有办法投产交付。这个时候，他们开始考虑出售公司的可能性，早期投资人也在努力促成交易。有意收购的公司包括了Snapchat。过去的两个月，两位创始人一直在进行出售谈判，和Snapchat的谈判已经进入了最后阶段。我们都以为这周会宣布出售消息，但最后为什么和Snapchat谈崩，我也不知道。”</p>
<h2 id="创新总有失败先驱者"><a href="#创新总有失败先驱者" class="headerlink" title="创新总有失败先驱者"></a>创新总有失败先驱者</h2><p>虽然Lily最终还是失败了，但自拍无人机领域的探索并不会随之结束。当Lily还在为融资和制造头疼的时候，来自中国的折叠自拍无人机Hover已经在去年10月上市，售价599美元。去年大疆发布的折叠轻便无人机Mavic也具备了自拍功能，同样可以放进背包之中。</p>
<p>在过去的一年，硅谷已经有太多热门的智能硬件创业公司消失：致力于打造“可穿戴领域苹果”的Misfit出售给了Fossil，智能手表的先行者Pebble无奈卖给了Fitbit，而Lily的差别只是没有达成出售交易。即便是曾经的互联网巨头，雅虎、Linkedin和Twitter，也已经出售或是正在寻求出售。</p>
<p>在每一个新的技术趋势的探索道路上，每一项新的产品需求的开拓过程中，都有一大批倒下的先驱公司。虽然这些公司的尝试失败了，但却也为后来者提供了宝贵的经验，为更具优势的对手带来了全新的创意和机遇。那么，创业失败在硅谷是一件耻辱的事么？</p>
<p>硅谷知名创业导师史蒂夫·布兰克（Steve Blank）并不这么认为。前后创业八次的他对新浪科技表示，“我爱硅谷，这里比任何地方都宽容失败，我们把创业失败者称之为‘有经验的人’（Experienced），投资者甚至也会更青睐他们。怕什么呢？投资者90%的项目都是以失败而告终，他们也是不断的失败才获得巨大回报。只要你懂得吸取经验，硅谷就欢迎你再次失败和成功。”</p>
<p>七海资本创始合伙人许良杰也对Lily团队壮志未酬表示惋惜，由于保密协议，他无法对Lily置评。但他认为，“硅谷之所以伟大，就在于鼓励创新，包容失败，允许试错。成功的风险投资人需要胸怀和胆量，我们会继续努力寻找一些具有前瞻性、引领创新潮流的项目，支持创业者实现梦想，希望能给用户带来惊喜，为投资人带来回报。”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Lily无人机倒闭原因揭秘：三次跳票，融资不利，资金耗尽，然后死了
    
    </summary>
    
      <category term="创业" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
    
      <category term="创业" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>王健林在100分钟演讲里，为什么给万达少收入600亿点赞？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/14/wangjianlin/%E7%8E%8B%E5%81%A5%E6%9E%97%E5%9C%A8100%E5%88%86%E9%92%9F%E6%BC%94%E8%AE%B2%E9%87%8C%EF%BC%8C%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%BB%99%E4%B8%87%E8%BE%BE%E5%B0%91%E6%94%B6%E5%85%A5600%E4%BA%BF%E7%82%B9%E8%B5%9E%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/14/wangjianlin/王健林在100分钟演讲里，为什么给万达少收入600亿点赞？/</id>
    <published>2017-01-14T14:13:43.000Z</published>
    <updated>2017-01-14T14:20:21.703Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天（2017年1月14日），万达集团2016年年会在合肥召开，会上公布了万达集团2016年的业绩。同时，王健林还雷打不动的做了100分钟的演讲。他梳理了万达一年做的那些大事好事新鲜事，还对明年的经济形势做出了自己的预测和判断。</p>
<p>万达发布的《万达集团2016年经营简报》中，共包含十大版块内容。这份报告有哪些深意？王健林到底都说了些什么？</p>
<h2 id="亮点一：在工作报告中为什么出现了史无前例的“下降”？万达到底发生了什么？"><a href="#亮点一：在工作报告中为什么出现了史无前例的“下降”？万达到底发生了什么？" class="headerlink" title="亮点一：在工作报告中为什么出现了史无前例的“下降”？万达到底发生了什么？"></a>亮点一：在工作报告中为什么出现了史无前例的“下降”？万达到底发生了什么？</h2><p>王健林今日公布了万达集团2016年经营业绩。截至2016年12月31日，万达集团资产7961亿元，同比增长21.4%。营业收入2549.8亿元，完成年计划的103.2%，同比增长3.4%；净利润实现两位数增长。如按房地产合同收入口径计算，因主动调减600亿元房地产收入，万达集团收入同比减少13.9%。</p>
<p>引人注目的是，万达连续多年的高速增长收入指标在2016年罕见地出现同比减少。从2014年开始，万达集团开始实施企业成立以来的第四次转型，从房地产为主的企业转向现代服务业为主的企业。为加快转型，万达集团主动下调了2016年收入指标，其中主要是万达商业下调房地产收入600亿元。</p>
<p>万达方面表示，虽然收入同比减少13.9%，但万达集团利润继续保持较快增长，业绩含金量显著提升。这一增一减，正是万达集团2016年致力转型的成果体现。</p>
<h2 id="亮点二：为什么说万达集团不再是房地产企业了？"><a href="#亮点二：为什么说万达集团不再是房地产企业了？" class="headerlink" title="亮点二：为什么说万达集团不再是房地产企业了？"></a>亮点二：为什么说万达集团不再是房地产企业了？</h2><p>2016年是万达发展的转折之年。万达集团的报告显示，万达服务业收入占比55%，历史上首次超过地产，未经审计的净利润也大于地产，万达提前一年实现了转型阶段目标。</p>
<p>此外，王健林还宣布，万达商业向轻资产转型成功。2016年开业的50个万达广场中，已有21个属于轻资产。2016年第4季度，万达商业与中信信托、民生信托、富力集团等签约90个万达广场，投资合同达1050亿元。2017至2019年，每年开业交付30个万达广场给投资方，净租金双方分成。这种轻资产模式称之为“投资类万达广场”。</p>
<p>万达的第四次转型2014年初开始实施，万达从房地产为主的企业转向服务业为主的企业，形成商业、文化、网络、金融四个支柱产业。</p>
<h2 id="亮点三：中国电影市场整体增速放缓，万达如何做到逆势上扬？"><a href="#亮点三：中国电影市场整体增速放缓，万达如何做到逆势上扬？" class="headerlink" title="亮点三：中国电影市场整体增速放缓，万达如何做到逆势上扬？"></a>亮点三：中国电影市场整体增速放缓，万达如何做到逆势上扬？</h2><p>在刚刚过去的2016年，万达院线规模持续扩容。同时，万达影视控股公司并购了美国传奇影业、卡麦克、欧典、国内一批院线和时光网，成为全球收入最大的电影企业，涉足影视制作、发行、放映各个环节。</p>
<p>一系列大手笔的收购和快速扩张，让万达不仅拥有好莱坞顶级制作公司，也基本完成全球电影院线市场布局。目前，万达电影已拥有美国AMC、欧洲欧典、中国万达等电影院线。</p>
<p>公开资料显示，全球电影市场仍由好莱坞主导，好莱坞“六大”（派拉蒙、环球、20世纪福克斯、华纳兄弟、哥伦比亚、迪斯尼）电影公司去年所拍电影不到自己发行电影数量的一半，却席卷了全球85%的票房。</p>
<p>垄断全球电影发行渠道，正是好莱坞“六大”电影公司成为巨头的原因。而这也将成为万达下一步电影全球化的重要战略部署。</p>
<p>在今天的年会上，王健林也表示：“要探索电影全球发行可能，打破好莱坞六大电影公司的垄断，提升万达在电影行业的核心竞争力。”</p>
<h2 id="亮点四：万达2016年领跑全球三大票房市场"><a href="#亮点四：万达2016年领跑全球三大票房市场" class="headerlink" title="亮点四：万达2016年领跑全球三大票房市场"></a>亮点四：万达2016年领跑全球三大票房市场</h2><p>王健林称，在2016年中国电影市场整体增速放缓的情况下，万达电影发展势头强劲，占据全球12%的票房市场份额，在北美、欧洲、中国三大电影市场均占据第一。</p>
<p>在电影制作方面，万达传奇影业在国内发行的电影《魔兽》在国内收割近15亿票房；年底，传奇影业出品、张艺谋导演、好莱坞班底制作的贺岁大片《长城》，目前票房已超11亿；东方影都成功赴洛杉矶招商，签约11部好莱坞影片入驻拍摄。</p>
<h2 id="亮点五：王健林抛出2017年新使命，力争打造全球品牌"><a href="#亮点五：王健林抛出2017年新使命，力争打造全球品牌" class="headerlink" title="亮点五：王健林抛出2017年新使命，力争打造全球品牌"></a>亮点五：王健林抛出2017年新使命，力争打造全球品牌</h2><p>在拥有全球最大不动产企业、全球最大电影产业集团、全球最大体育公司以及全球最大酒店业主后，王健林在2016年年会上抛出了万达的全新使命：不光要创造商业成就，还要开始打造民族企业品牌，让万达电影、文旅、酒店以及管理思想品牌成为全球品牌。</p>
<h3 id="1、首先要在全球打造万达电影品牌。"><a href="#1、首先要在全球打造万达电影品牌。" class="headerlink" title="1、首先要在全球打造万达电影品牌。"></a>1、首先要在全球打造万达电影品牌。</h3><p>王健林在报告中谈及，现在世界上只有万达拥有全球电影渠道，中国也只有万达在中、美同时拥有内容公司，打造中国电影世界品牌只能由万达带头来做。要从合作拍片、全球发行等几方面，把万达电影品牌打响。</p>
<h3 id="2、其次是文化旅游品牌。"><a href="#2、其次是文化旅游品牌。" class="headerlink" title="2、其次是文化旅游品牌。"></a>2、其次是文化旅游品牌。</h3><p>王健林表示，文旅全球品牌只有美国三家企业（迪士尼、环球影城、海洋公园），万达要努力成为第四个，也是中国首个全球文旅品牌。</p>
<h3 id="3、第三是高端酒店品牌。"><a href="#3、第三是高端酒店品牌。" class="headerlink" title="3、第三是高端酒店品牌。"></a>3、第三是高端酒店品牌。</h3><p>目前，在全球众多高端酒店品牌中，没有一家来自中国。王健林表示，几年前万达做酒店管理，几乎没有人认为万达会成功。而如今，在中国排名前50的城市中，有一半左右的城市中，万达酒店收入领先，且超过外资酒店。</p>
<h2 id="亮点六：为什么在万达的年会上王健林特别提到了一本书？"><a href="#亮点六：为什么在万达的年会上王健林特别提到了一本书？" class="headerlink" title="亮点六：为什么在万达的年会上王健林特别提到了一本书？"></a>亮点六：为什么在万达的年会上王健林特别提到了一本书？</h2><p>王健林在年会上表示，万达要把创造总结、传播中国企业管理作为己任。目前，企业管理思想以美国为主，日本也具有较大影响力。王健林坦言，随着中国企业强大，中国企业管理思想也应有一席之地，“所以，万达决定推出企业管理三部书，面向全球，多语种发行”。</p>
<p>作为万达企业管理的首部图书，《万达哲学》去年面向全球发行4种语言版本，海外发行量超过21万册，国内发行106万册，均创中国企管书籍发行纪录。王健林表示，将于2018年上半年面世的《万达管理》则会剖解万达的管理之术，而第三部书的内容尚在研讨。</p>
<h2 id="亮点七：“飞凡”计划募资100亿元-打造实业-互联网平台"><a href="#亮点七：“飞凡”计划募资100亿元-打造实业-互联网平台" class="headerlink" title="亮点七：“飞凡”计划募资100亿元 打造实业+互联网平台"></a>亮点七：“飞凡”计划募资100亿元 打造实业+互联网平台</h2><p>“飞凡”是万达集团旗下电商平台，据介绍，“飞凡”是中国唯一的实业+互联网大型开放型平台公司，运用大数据、云计算、人工智能、场景应用等技术为实体产业实现数字化升级，为消费者提供生活圈的全新消费服务。</p>
<p>在年会上，王健林对外宣布称，“飞凡”计划于2017年进行首轮私募，募资100亿元。并力争在2018年实现盈利，2020年利润超百亿并实现上市。</p>
<h2 id="亮点八：万达酒店管理品牌首次输出海外"><a href="#亮点八：万达酒店管理品牌首次输出海外" class="headerlink" title="亮点八：万达酒店管理品牌首次输出海外"></a>亮点八：万达酒店管理品牌首次输出海外</h2><p>年会报告显示，万达酒店管理公司已成功签约第一个海外品牌输出项目——伊斯坦布尔万达文华酒店，成为中国酒店行业首个向海外输出奢华酒店管理品牌的企业。</p>
<p>万达酒店管理公司目前已投资建设了五个海外项目，分别位于伦敦、洛杉矶、芝加哥、悉尼和黄金海岸。五个项目的业主方和管理方均为万达，属于自营管理项目。而此次签约的伊斯坦布尔万达酒店，属于品牌输出项目，这意味着，万达为实现成为全球顶级酒店管理公司的目标又迈出了关键性的一大步。</p>
<h2 id="亮点九：万达电影、旅游、体育三大产业收入突破600亿元"><a href="#亮点九：万达电影、旅游、体育三大产业收入突破600亿元" class="headerlink" title="亮点九：万达电影、旅游、体育三大产业收入突破600亿元"></a>亮点九：万达电影、旅游、体育三大产业收入突破600亿元</h2><p>2016年，和房地产业务相比，万达的电影、旅游、体育、儿童娱乐、网络科技等新兴产业增长幅度巨大，其中儿童娱乐增长137.8%，旅游产业增长37.1%，电影产业增长31.4%。电影、旅游、体育三大产业总收入突破600亿元。</p>
<h2 id="亮点十：商业慈善两手抓-2016万达现金捐赠达4-5亿"><a href="#亮点十：商业慈善两手抓-2016万达现金捐赠达4-5亿" class="headerlink" title="亮点十：商业慈善两手抓 2016万达现金捐赠达4.5亿"></a>亮点十：商业慈善两手抓 2016万达现金捐赠达4.5亿</h2><p>2016年，万达集团现金捐赠额达4.5亿元，其中，向贵州丹寨拨付扶贫基金5000万元，使丹寨全县贫困户收入超过国家扶贫线，确保丹寨县当年实现整体“脱贫”。</p>
<p>据悉，万达集团近年来每年年初安排3亿元以上的现金捐款，已成为集团的一项制度。2012-2016年，万达集团现金捐赠额分别为3.9亿元、4.38亿元、3.2亿元、3.6亿元和4.5亿。而自集团成立29年来，已累计现金捐赠额已超过54.5亿，成为中国慈善捐赠额最大的企业之一。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      王健林在100分钟演讲里，为什么给万达少收入600亿点赞？
    
    </summary>
    
      <category term="王健林" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%8E%8B%E5%81%A5%E6%9E%97/"/>
    
    
      <category term="王健林" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%8E%8B%E5%81%A5%E6%9E%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>文学作品里有哪些经典开场白？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/14/wenxue/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%87%8C%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E7%BB%8F%E5%85%B8%E5%BC%80%E5%9C%BA%E7%99%BD%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/14/wenxue/文学作品里有哪些经典开场白？/</id>
    <published>2017-01-14T11:01:53.000Z</published>
    <updated>2017-01-14T11:05:29.676Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>四月的一天,晴朗而寒冷,时钟敲过十三下,温斯顿·史密斯缩着身子溜进胜利大厦的玻璃门,他动作迅速,却还是慢了一些,风吹起沙土跟着他钻进了屋。《1984》乔治·奥维尔  </p>
<p>我之所以写下这些是因为我爱的人已经死了。我之所以写下这些是因为我在年轻时浑身充满爱的力量，而如今那爱的力量正在死去。我不想死。《我的米海尔》阿摩司·奥兹  </p>
<p>凡是有钱的单身汉，总想娶位太太，这已经成了一条举世公认的真理。《傲慢与偏见》简·奥斯汀</p>
<p>无论对谁我都不曾做到过推心置腹，无所不言，但我却希望在这里能够对你如此，我还希望你能够成为我取得慰藉和支持的源泉。《安妮日记》安妮·弗兰克</p>
<p>这可是实实在在的一见钟情。 初次相见，约塞连便狂热地恋上了随军牧师。《第二十二条军规》约瑟夫·海勒</p>
<p>幸福的家庭是相似的，不幸的家庭各有各的不幸。《安娜卡列尼娜》列夫·托尔斯泰  </p>
<p>不可避免，苦杏仁的气味总是让他想起爱情受阻后的命运。《霍乱时期的爱情》马尔克斯</p>
<p>太阳照常升起，一切都没有改变。《墨菲》塞缪尔·贝克特  </p>
<p>在我年轻、幼稚的时候，父亲曾给了我一番教诲，我一直铭记在心。每当你想要批评别人的时候，他对我说，你就记住在这世界上不是人人都享有过你所拥有的优越条件的。《了不起的盖茨比》弗·司各特·菲茨杰拉德     </p>
<p>如今我已是一个死人，成了一具躺在井底的死尸。《我的名字叫红》奥尔罕·帕慕克  </p>
<p>1801年。我刚刚拜访过我的房东回来——就是那个将要给我惹麻烦的孤独的邻居。《呼啸山庄》艾米莉·勃朗特  </p>
<p>他是个独自在湾流中一条小船上钓鱼的老人，至今已去了八十四天，一条鱼也没逮住。《老人与海》海明威</p>
<p>我这一生，尽是可耻之事。《人间失格》太宰治  </p>
<p>在很长一段时期里，我都是早早就躺下了。《追忆似水年华》马赛尔·普鲁斯特  </p>
<p>斯佳丽·奥哈拉长得并不漂亮，但是男人们像塔尔顿家那对孪生兄弟为她的魅力所迷住时，就不会这样想了。她脸上有着两种特征。一种是她母亲的娇柔，来自法兰西血统的海滨贵族：一种是她父亲的粗犷，来自浮华俗气的爱尔兰人，这两种特征混在一起显得不太协调，但这张脸上尖尖的下巴和四方的牙床骨，是很引人注意的，她那双淡绿色的眼睛纯净得没有一丝褐色，配上乌黑的睫毛和翘起的眼角，显得韵味十足，上面是两条墨黑的浓眉斜在那里，给她木兰花般白晳的肌肤划上十分分明的斜线，这样白皙的皮肤对南方妇女是极其珍贵的。她们常常用帽子、面纱和手套把皮肤保护起来，以防受到佐治亚炎热太阳的暴晒。《飘》玛格丽特.米切尔   </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      文学作品里有哪些经典开场白？
    
    </summary>
    
      <category term="文学" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    
      <category term="文学" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>历史上有哪些有趣的案件？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/14/lishi/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E6%A1%88%E4%BB%B6%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/14/lishi/历史上有哪些有趣的案件？/</id>
    <published>2017-01-14T10:56:19.000Z</published>
    <updated>2017-01-14T11:00:21.360Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>沈阳的荷兰村，不仅骗了中国人大笔财产，最后成为了中国最大烂尾楼，还一路骗到朝鲜，金正日都成为了诈骗的受害者，在他的忽悠下，金正日开放了新义州特区，还给他封了一个朝鲜新义州行政长官的官。恰好，朝鲜核危机在他被查之后爆发，有研究人员猜测，有可能是他的诈骗行动，使得金正日对中国和美国产生了巨大的不信任。</p>
<p>策划者名叫杨斌，早年间在荷兰旅行时脱团而获得难民身份，并最终获得荷兰国籍。</p>
<p>1997年他在北京开了一家公司，推销荷兰花卉。后来在与沈阳的官员接触的过程中，用拿下日本三分之一菜篮子作为诱饵，沈阳方面提出，只要投资达到一定规模，土地和税收方面可以给予优惠。那些“优惠政策”包括:所得税、农业税等方面的减免，还包括免费划拨土地等。1997年12月18日，欧亚集团在沈阳设立总部，并逐步将在全国的七八家分公司卖出。拿到土地后在沈阳建立了一个赫赫有名的地标，叫做荷兰村。</p>
<p>接下来，杨斌以高科技农业基地的身份获得土地划拨待遇，共分3次得到小韩村及附近的八家子村共3300亩土地。按照《土地法》第54条规定:划拨土地对使用者而言是无偿的，不需向政府交纳土地出让金。有人说，在与沈阳的合作中，杨斌始终表现得极有派头:出门都是数辆豪华奔驰前后开道。而且杨斌告诉所有人，他在沈阳的项目很大，是选择了好几个地方后才决定和于洪区小韩村合作的。按说，除土地出让金外，欧亚集团还需要交纳给农民土地费，这也是一笔不小的费用。但精明的杨斌再次成功地省下了这笔数以亿计的巨款。他和小韩村谈的是股份合作制，即村民拿土地做股份合作。“第一批2200亩，占合资后公司注册资本金的25%。”小韩村有关负责人说。杨斌与小韩村的靓马集团达成一个协议，按每亩土地4.5万元的补偿金支付，合计支付1.5亿元给靓马集团。但据悉，杨斌至今分文未付。</p>
<p>1998年9月，在辽宁省一位高层官员的亲自主持下，荷兰村项目在沈阳破土动工，小韩村也正式更名为荷兰村。1999年，4公顷玻璃温室竣工。与人们期盼的不一样的是，拿到土地后的杨斌并没有发展他鼓吹的荷兰经典农业模式。到2002年为止，在3300亩荷兰村内，已经建成真正与农业有关的只有1999年完工的4公顷60亩玻璃温室。另建有高层住宅楼33幢，一般住宅楼33幢，别墅180多幢，总面积57万平方米，2002年已经完成一期约32万平方米。也就是说，虽然荷兰村在立项时是以“花园子”、“菜篮子”为口号的“高科技农业生产基地”，但实际上，它却是一个地产加主题公园的项目。2000年，杨斌通过努力，让政府把在沈阳举办的国际农业博览会的会址选在了荷兰村。这次博览会的成功召开，为荷兰村在人们心中的“合法性”增加了巨大的政治权力砝码。杨斌称，欧亚荷兰村的定位是现代化设施农业、生物农业、旅游农业、观光农业相结合。应该说，在土地的使用上，杨斌充分表现出他的空手套白狼的手段。</p>
<p>从2002年开始，杨斌以“荷兰欧亚集团”的名义与朝鲜合资创办了一个“平壤——欧亚合营会社”，这个会社的主要项目是在平壤锦绣山太阳宫不远处的一块农业示范基地，一期是1.5公顷的玻璃温室，由朝鲜动员上万官兵参与施工。此后，杨斌以此为借口，频繁与朝鲜接触，6月底并亲自陪同从澳大利亚、荷兰等国邀请的农业专家、农场主、葡萄庄园主等同赴平壤实地考察，商谈投资建立葡萄园、酒厂、奶牛厂等事宜。</p>
<p>2002年9月杨斌成为朝鲜第一个资本主义特区新义州的特首，并在媒体上称“我是金正日的养子”。在杨斌出人意料地被北韩领导人金正日任命为位与中国接壤的北韩新义州特别行政区长官的时候，很多新闻报道用“传奇人物”一词来形容杨斌。杨斌本人也雄心勃勃地表示，新义州特区大有可能超过香港，成为可以让他大展鸿图的东北亚经济中心。</p>
<p>2002年10月被监视居住、立案侦查，距离9月23日杨斌正式被宣布为朝鲜新义州经济特区最高负责人前后只有两周时间。二OO三年七月，沈阳市中级人民法院以虚报资本注册罪、非法占有农业用地罪、合同诈骗罪等六项罪名判处杨斌有期徒刑十八年。</p>
<p>但是，悲剧的是，不到两年，全国房地产大热，烂尾的荷兰村最终成为了沈阳的中海城，2010年开工，如今的房价比杨斌诈骗画的饼还大。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      历史上有哪些有趣的案件？
    
    </summary>
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>神、仙、妖、怪、鬼、魔，有什么区别？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/14/quwen/%E7%A5%9E%E3%80%81%E4%BB%99%E3%80%81%E5%A6%96%E3%80%81%E6%80%AA%E3%80%81%E9%AC%BC%E3%80%81%E9%AD%94%EF%BC%8C%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8C%BA%E5%88%AB%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/14/quwen/神、仙、妖、怪、鬼、魔，有什么区别？/</id>
    <published>2017-01-14T08:38:15.000Z</published>
    <updated>2017-01-14T08:42:10.982Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="神"><a href="#神" class="headerlink" title="神"></a>神</h2><p>大家可以想象，氏族部落的先民面对天地自然，一定会想象是谁创造，是谁主宰他们的命运，谁具有超自然的力量。然后，把这种超自然的东西加以崇拜，希望保佑自己。这就是神。</p>
<p>“神”字的金文，就是一个跪着的人着去祭祀这种超自然的东西。其实这就是原始社会的图腾崇拜。</p>
<p>“神”只有金文，没有甲骨文的。说明这个字不是最早出现的。所以“申”在甲骨文出现的，一开始被当成了“神”字。<br>申是什么意思呢？《釋名》申，身也。物皆成，其身體各申束之，使備成也。我用通俗的观念来解释一下，中国文化认为天地万物形成是“一元复始”。这个“元”，就是宇宙最初的样子。元者，开端、气也。万物是由气而来，聚拢而束成“申”。所以，神就是一开始申，代表宇宙自然形成的过程。先民对这个形成的过程加以崇拜，这便是神的形成。后来，申也有了身体的意思了。</p>
<p>原始人类的思维是发展，所以，神也不是一味不变的。刚开始时候，神就代表天和太阳。人类有了抽象的想象能力以后，神，就成了先民的图腾崇拜。中国壮族认为是蛙创造世界，所以蛙就是神，而游牧民族把羊当成图腾来崇拜，这对中国文化也有影响，故产生很多“美”“善”“姜”等字。中国道家文化当然认为开天辟地的盘古和造人的女娲就是神。后来中国文化越来越务实，儒家文化就把华夏文明的创造者三皇五帝当成神来崇拜。神，就在先民慢慢探索具自然、人类形成的过程中形成的人格化、具象化。</p>
<p>一言概况：神，就是人们崇拜的世界创造者。</p>
<h2 id="仙"><a href="#仙" class="headerlink" title="仙"></a>仙</h2><p>仙，作“僊”。这是会意字。看字的左边，是个人；字的右边，上半部是巢的鸟蛋，中间是双手。意思是人爬到高处取鸟巢。其意义，就是在高处的人。</p>
<p>后来，直接简化成了“仙”，山中之人。山是最高的，最接近于天。凡人也想成为人，就要在接近于天的地方修行，最后和神差不多了。但是终究开始还是人。所以，中国的仙一般都在深山高领之上，靠修行了，达到老而不死，方能成仙。《释名》中“老而不死曰仙。”</p>
<p>西方神话中等级森严，出身就看血统，要是人要么是神，神和人生出来的是半神半人。而仙，只能出现东方神话中。如果翻译西方神话中用“仙”字不用“神”，这样翻译是不准确。</p>
<p>“仙”只有小篆。说明“仙”字的出现比“神”晚，反映我国先民进入到了文明社会以后，对长生不死的一种希望。当然，仙就代表修行的具有超自然能力的人。在《西游记》中，仙是要吃蟠桃的，达到增寿的目的，而神不用。所以，我国文化中有诗仙、酒仙、茶仙等，但不能称之诗神、酒神、茶神。就说明神与仙巨大区别。</p>
<h2 id="鬼"><a href="#鬼" class="headerlink" title="鬼"></a>鬼</h2><p>这个“鬼”很有意思。其甲骨文，上面是个田，底下是个人。是不是很容易解释，人死了就直接埋在田的底下，就是鬼了。但是，中国很多甲骨文专家主流看法认为不是“田”，代表着一个变形的脑袋，似人非人。这种推论是从这个字演化过程来看，如果从这个角度来解释，是很合理。</p>
<p>但，我国最近三十多年，有了很多的考古发现，我也从文化方面和近期考古研究这个字，我认为其实就是人死后入土为“鬼”。<br>我对《礼记·祭义》中的“众生必死,死必归士,此之谓鬼。”这一句的理解就是人死后入土入土田为鬼。其实，“人所归为鬼”，归于哪里，当然是土下了。</p>
<p>如果神和仙代表人们最希望最美好的境界，那么鬼就代表着另一个极端，人死后的状态。中国古人把死和生看的一样重要。死，只是到地下世界的“生”的状态。我们这里既不能简单理解成是死去的人，也不能理解成人死后的灵魂。</p>
<p>好，我们总结一下：世界的创造者，就是神；神，创造了人，人有三种形态：正常形态就是人；最好的形态，长生不老拥有法力就是仙，死了以后的形态就是鬼。</p>
<p>除了人以外，还有万物。一般万物是有生命的，但是不具有人类的思想的。一旦具有了，就成妖和怪。</p>
<h2 id="怪"><a href="#怪" class="headerlink" title="怪"></a>怪</h2><p>先看怪的小篆写法。从心，心里想，认为。右边为手和土，以手治土。古人在开拓土地时候，会见到很多不理解的事物和现象，这就是怪。在《山海经》中，写了很多奇怪的少见的动植物，这就是怪。</p>
<h2 id="妖"><a href="#妖" class="headerlink" title="妖"></a>妖</h2><p>妖的写法，从女从芺。芺，就是钩芺，也是一种中药，开花时候很美丽。妖，开始是形容女子如花一样美丽的。后来，妇女在社会中地位越低，越来越歧视，妖就有了不正、邪淫的意思。<br>《左传》曰：人之所忌，其气焰以取之，妖由人兴也。人无衅焉，妖不自作。人弃常则妖兴，故有妖。这句话是说妖之所以会产生是由于人原因。人胡作非为，就会有妖。妖是由人不好意念产生的。</p>
<p>“妖怪”一词，出于东晋文人干宝的《搜神记》中“妖怪者，盖精气之依物者也。气乱于中，物变于外，形神气质，表里之用也。” 这时，妖怪就是指那些外面虽然是动植物或者某种事物形状，而里面具有人气的。统统称之为妖怪。</p>
<p>所以，妖怪是自然界中具有人类的特征的事物。古代神话中，动植物修炼化成人形就是妖怪。二者没什么严格意义上的区别。如果强加区别的话，妖更近于人形，例如狐妖，蛇妖（白娘子）等。而怪，更接近于原形，如《西游记》中各种怪，往往都是兽脸人身。也有观点认为，妖是动物，怪是植物。还有认为妖，偏于雌性。怪，偏于雄性。不管怎么说，相对人来说，这是自然动植物的形态变化。</p>
<p>中古唐宋以前的神话，一般就在一般都围绕这些而展开的。<br>象屈原和庄子的笔下的浪漫神话世界，描述了天地之“怪异”，很受《山海经》的影响，什么鲲鹏、梦蝶，山鬼等。<br>以后的《搜神记》《搜神后记》《拾遗记》中的神话故事，往往都是围绕人成仙，人与妖之间的短小故事。故事情景并不波澜壮阔。这种风格被《聊斋志异》所延续。</p>
<h2 id="佛、魔"><a href="#佛、魔" class="headerlink" title="佛、魔"></a>佛、魔</h2><p>佛和魔，是因为佛教的传入，而带来一种外来的神。<br>佛，Buddha，音译“佛陀”，修行完满的人。相当于中国的“仙”。<br>魔，“魔罗”的略称。这个字出现的最晚，是南朝梁武帝萧衍在宣扬佛教时，把“磨”改成“魔”，指的是一切扰乱身心、破坏行善、妨碍修行的心理活动均称为“魔”。</p>
<p>“魔”字出现，正好解决了一个中国神话中的难题。南北朝以前，中国神话中，是三个物种，神，人（包括仙和鬼），非人类物种（妖和怪）。在这三类之中，妖、怪是最弱的，简直是不入流。但是，魔的出现，一下在增强了妖怪反派系统的战斗力。成功的解决了“人”另一个向上的发展方向。以前只有一个就是“仙”，代表着人类超自然的正义代表。有了“魔”以后，凡人可以向上发展人类超自然的非正义代表。有能力的坏人总算找到了发展的空间了。这为中国神话故事发展奠定了一个很大的框架。</p>
<p>中国以人为中心的神话体系正式完整起来。</p>
<p>后来，随着历史的发展，中华文化呈现出巨大包容性，慢慢融入了很多外来文化。儒、释、道三家成为华夏文化的三个重要组成部分。各朝各代因为统治的需要，所采用的学说也是各不一样，文人更是文化背景，思维不同，所以，中国神话就是太多样化了。儒家信奉的是三皇五帝，道家信奉三清尊神。各个朝代对神话系统有着自己的描述。东晋以前民间流行是道家的神话盛行。唐宋是佛教的神话流行。因为学术背景的不同，文人描写也是不同。所以，想要把中国的神话系统中的神仙妖魔鬼怪精灵做一个严格意义上的区分，这是不可能的事情，所以，中国古代典籍文献对于他们的区别，也是各有各的看法。</p>
<p>到了明清时候，中国小说开始发展起来，进入到了民间。《封神榜》和《西游记》就在这时成书的，这两本书的就有了波澜壮阔的神魔背景了。虽然都是道家，但是因为作者的不同，神仙妖魔鬼怪系统的就是两种不同的描述。但是也一下把中国神仙系统搞得太复杂了。再加上大量的民间神话和传说的，什么八仙、白娘子等，夹杂太多的人的主观意愿和色彩，族群之间的界限越来越模糊。这倒真正体现了中国神话最大特点：人民集体创作，具有丰富性，多样性。</p>
<p>即便如此，硬要区分差异，我们就选个明代以后道家作为划分的标准吧。<br>这就是道教经典《崆峒问答》：人之假造为妖,物之性灵为精,人魂不散为鬼。天地乖气,忽有非常为怪,神灵不正为邪,人心癫迷为魔,偏向异端为外道。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      神、仙、妖、怪、鬼、魔，有什么区别？
    
    </summary>
    
      <category term="趣闻" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%B6%A3%E9%97%BB/"/>
    
    
      <category term="趣闻" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%B6%A3%E9%97%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>什么才是真正的善良？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/01/14/shehui/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%89%8D%E6%98%AF%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E5%96%84%E8%89%AF%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/01/14/shehui/什么才是真正的善良？/</id>
    <published>2017-01-14T08:36:15.000Z</published>
    <updated>2017-01-14T08:37:32.865Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多年前了，在老家的邻居。有一日邻居家老夫妇两个在路边见到一个弃婴，男孩。<br>那时候生活贫困，买东西还得用票。粮票什么的，懂的人自然懂啊，不细解释了。总之就是谁家都不富裕，是真贫困，饭都吃不饱的年代，可他们还是把这个弃婴捡回来了。<br>他们自己已经有三个孩子了，那时候都还很小不记事，捡回来的弃婴跟自家小孩放在一起养。但是家里多了一口人，日子总归是更紧巴一些的。<br>他们一直没有告诉捡回来的这个孩子他的身世，就把他当成亲生的了。<br>等到这个小孩长大了，二十来岁了，他们还给他找了工作。<br>这世上没有包的住火的纸，小孩子听别的邻居七嘴八舌的说过一些话，亦或者是他一早就知道只是这么多年都没说，总之他没跟他养父母说，自己就跑去找他亲生爸妈了。<br>那边上班连着几天没去了，单位的人问起来，他养父母才知道他这么多天都没去上班。而后又有知道内情的邻居说，大概是去找他亲生爸妈了。<br>过了一个月，回来了。见到亲生爸妈了，家境很差，人家也不想认他，想想也是，当初都扔了，这么多年也没养在身边，亲不亲生的能怎么样。<br>回来以后，他养母看着他流眼泪，说你要去找你亲生爸妈没问题，但是你说都不说一声就走了， 你不想想我们会不会担心么？工作也没了，你知道为了这个工作我们花了多少力气么？<br>他养父看着他说，我们当年捡你回来，并没指望你给我们养老送终，我们有这么多孩子了，不独差谁给我们养老。我们是觉得这是条命，既然让我们看到了，我们不能不管。现在你长大了，不需要我们了，我们当年也只是想养活你，现在也已经做到了。既然你走了，就不要再回来了。<br>然后他养父关了门，再也没开。<br>他在门外流连了一天，走了，不知道去了哪里。<br>又过了三年，结婚成家生子了，他抱着儿子回到养父家门口，跪下磕了三个头。<br>养儿方知父母恩，到他生了孩子，他终于知道了当初他养父母是如何一点一点把他拉扯大的，更何况那个年代物质那么匮乏买个奶粉都得求爷爷告奶奶。这份恩情大的过天。<br>然而，他养父家的大门依然没有打开。<br>——我们养大了你，既然不记恨你也就无从原谅你。<br>你只是我们家里的过路人。<br>大家缘分既了，不必相见了。<br>你觉得怎样才是善良？他们又接受他回家么？我觉得不是。我觉得他们做的，就已经是善良的极致。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      什么才是真正的善良？
    
    </summary>
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
    
      <category term="社会" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
