<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>到处抄</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://daochuchao.github.io/"/>
  <updated>2017-03-26T03:00:00.896Z</updated>
  <id>http://daochuchao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>到处抄</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>如何评价朱镕基改革？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/zhongguo/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%84%E4%BB%B7%E6%9C%B1%E9%95%95%E5%9F%BA%E6%94%B9%E9%9D%A9%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/zhongguo/如何评价朱镕基改革？/</id>
    <published>2017-03-26T02:51:05.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T03:00:00.896Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>朱镕基是邓之后真正搞过改革的人，在当时环境下，他改革的大方向没问题，效果也是有的。可惜的就是任期太短，后续改革没跟上，而且最糟糕的是改革停在了最不该停的地方，以至于之后十年成了腐败最重的十年，到现在都余毒未消。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="1-关于政治改革。"><a href="#1-关于政治改革。" class="headerlink" title="1.关于政治改革。"></a>1.关于政治改革。</h2><p>其实朱所谓的政改，并未对体制做出什么改变，主要就是裁员。98年上任之后，开始中央政府的裁员，要求中央各部都裁员一半。但这个裁员也不是小事，人员安置就是个大问题，拖拖拉拉弄了几年，一个任期就结束了。本来中央政府裁员完成后应该接着向下裁员，省市县乡一级一级进行。但朱的任期一结束，这个工作也就停了，地方各级政府等于说逃过一劫呀。而且比较糟糕的是，基层政府的用人制度也没能完善。即使是到了现在，基层政府的人员录用仍然有公考之外的其他途径。现在反思一下的话，与其大规模裁员，还不如当时就完善公务员录用制度，卡住用人一关，或许十年之后效果反而更好。</p>
<p>另外再说一句，当时也不是没有想过政府转型，也进行过一些尝试。比如说体育总局，当时按项目成立管理中心，但那其实只是一种改革中间状态，在市场化之前过渡一下。但朱卸任之后这项工作也停了，过渡了十几年，一直到去年年底足球运动管理中心才被注销，篮协也在向市场化方向发展。体育都是如此，可以想见其他领域的改革有多难。</p>
<h2 id="2-关于国企改革。"><a href="#2-关于国企改革。" class="headerlink" title="2.关于国企改革。"></a>2.关于国企改革。</h2><p>这个问题争议最大，下岗工人肯定会大骂朱，受益者会偷着乐，但大多数人也都是看个热闹。至于这个政策效果如何，还得结合时代背景来看。朱上台的时候，是中国国企最困难的时期。那时候不只是有现在大家比较熟悉的大型国企，还有大量的小型国企，很多都处于实际破产的状态，工人早都各寻出路了。如果是现在，企业还能卖点地，搞点房地产开发，起码工人的生计不成问题。但在当时而言，房地产刚刚起步，卖地都卖不上价，也没人来开发。朱上台之后提出“三年脱困””抓大放小“的目标，小国企肯定要甩掉，大国企也要裁员。这个思路跟朱的政府改革思路差不多，反正就是裁员，甩包袱。但政府，尤其是中央政府裁员之后人员去向是有保障的，但国企，尤其是小型国企的人员谁来管？更何况后来实际裁下来的人员是不是朱真正想裁的人员也不好说。要知道强势群体到哪都强势，即便厂子倒了凭着人脉很多人也都流进了基层政府，毕竟当年再小的国企也是有编制的。倒霉的就是那些没钱没背景的，厂子玩没了，那可真是啥也没有了。而一些管理层趁机大肆收购，进行所谓的MBO，民营化改造，凭着国企留下的资产一下成了有钱人，这也是大家诟病最多的。</p>
<p>平心而论，在这一点上朱确实考虑不周，没考虑到情况的复杂性。在国外制度比较完善的情况下，这样做还没什么问题，但在国内转型期，制度不完善的情况下，问题肯定比大家想象的严重得多。其实当时而言，在下岗的同时就应该把相应的社会保障体系建立起来，同时对人员进行社会化的管理。当时只顾甩包袱，后续工作没跟上，工人离开体制，发现什么都没有了，连跟政府的衔接都没了，导致社会管理的断层。最糟糕的是，朱搞完改革，恶人也做了，黑锅也背了，如果能够继续改革，建立社会保障体系，完善社会管理体制，同时大力发展民营经济，中国社会经济情况也不会太差。但偏偏接下来的当权者感觉负担轻了，在这种半市场体系中寻租空间也更大了，真就停在这一步不动了。接下来的十年，受益最大的是那些官僚资本，导致从所未有的腐败，以至于到现在都余毒未清，改革也停滞不前。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      如何评价朱镕基改革？
    
    </summary>
    
      <category term="中国" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/"/>
    
    
      <category term="中国" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>专访虾看CCO蓝可仁：短视频下半场，首个垂直影视领域的虾看如何抓住风口？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/duanshipin/%E4%B8%93%E8%AE%BF%E8%99%BE%E7%9C%8BCCO%E8%93%9D%E5%8F%AF%E4%BB%81%EF%BC%9A%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%9C%BA%EF%BC%8C%E9%A6%96%E4%B8%AA%E5%9E%82%E7%9B%B4%E5%BD%B1%E8%A7%86%E9%A2%86%E5%9F%9F%E7%9A%84%E8%99%BE%E7%9C%8B%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%93%E4%BD%8F%E9%A3%8E%E5%8F%A3%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/duanshipin/专访虾看CCO蓝可仁：短视频下半场，首个垂直影视领域的虾看如何抓住风口？/</id>
    <published>2017-03-26T02:40:36.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T02:44:13.532Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚刚过去的2016年，短视频行业迎来爆发式增长，今日头条、微博、腾讯、阿里等巨头纷纷入局，资本的疯狂涌入，内容和网红齐飞，合力把短视频推上风口。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="短视频风口之下，内容细分是大势所趋"><a href="#短视频风口之下，内容细分是大势所趋" class="headerlink" title="短视频风口之下，内容细分是大势所趋"></a>短视频风口之下，内容细分是大势所趋</h2><p>近年来智能手机的普及以及网络环境的升级带动了短视频行业的发展，2016年，中国短视频迎来真正意义上的爆发。<br>据不完全统计，去年获得风险投资的短视频项目多达十余个，其中，秒拍母公司一下科技完成5亿美元E轮融资，美拍母公司美图赴港IPO，估值最高逾500亿港元。<br>今年3月23日，快手完成新一轮3.5亿美元的融资，此次融资由腾讯领投。有趣的是，就在不久前，腾讯刚刚宣布旗下的短视频平台微视将于4月10日起关闭。<br>一边是微视的关闭，另一边是快手、秒拍、美拍等短视频业务日渐壮大，可谓冰火两重天。</p>
<p>那么，2017年的短视频行业会走向何方？<br>蓝可仁认为，2017年短视频仍是一个风口，会达到峰值，最终谁能为高压人群的碎片化时间提供优质内容，并最终在市场立足，今年就能见分晓。<br>但同时他认为，任何一个行业在还未行业化和流程化时，都蕴含极大机会。<br>目前，快手、美拍、秒拍、今日头条、梨视频等平台的定位都是刺激UGC（User-generated Content，用户生产内容）随时随地上传视频，视频内容均以资讯和猎奇为主。<br>在蓝可仁看来，这些只是短视频行业的冰山一角，他认为短视频的发展趋势是内容细分。<br>比如，虾看就是一款以影视娱乐为核心的APP，聚焦于泛娱乐领域，不接受繁杂的资讯，不接受苦大仇深的民间疾苦，让用户在使用虾看时变得更加轻松。</p>
<h2 id="虾看主打PGC，是首个垂直于影视行业的短视频APP"><a href="#虾看主打PGC，是首个垂直于影视行业的短视频APP" class="headerlink" title="虾看主打PGC，是首个垂直于影视行业的短视频APP"></a>虾看主打PGC，是首个垂直于影视行业的短视频APP</h2><p>作为首个垂直于影视行业的短视频APP，虾看除了电影、电视剧这两类传统的内容，还有娱乐、八卦、综艺等等用户们喜欢的内容。</p>
<p>从奥斯卡颁奖盛典现场，到戛纳巨星红毯走秀，再到最新最热影视作品的精彩片段、娱乐明星的劲爆八卦，虾看都能最快爆出。一分钟上万条的更新速度，使得虾看成为娱乐圈最具实力的纪录者与传播者。<br>同时虾看APP基于大数据算法，针对影视领域制作了独特的推荐系统，可以根据用户的观看行为准确描绘出用户的观影习惯和择片倾向，并由此建立数据模型为用户智能推荐视频内容。<br>虾看的用户主要为18-35岁现代社会的中坚力量，这些人群最容易形成供求关系。大学生也是虾看必争的用户，虽然他们的稳定性不高，但他们的传播率是其他人群无法比拟的。<br>从地域来看，虾看的用户覆盖一线到四线城市，其中黏性和忠诚度相对较高的二三线城市人群是主力。<br>除了垂直于影视行业，虾看最大的特点是主打PGC（Professionally-generated Content，专业生产内容），希望打造优秀的、独立的PGC聚合平台，并扶持有潜质的PGC，最大发挥PGC内容创作者的价值。</p>
<p>目前，虾看平台已经入驻了一大批短视频精英大V，如创下1亿元IP套现神话的星座达人同道大叔，每支短片播放量都在百万以上的电影吐槽高手谷阿莫，还有木鱼水心、牛叔说电影等。<br>大V们入驻虾看平台，也会得到丰厚的回报，实现价值增值：<br>首先，虾看具有强大的原创能力，会帮大V将创意转换成短视频；<br>其次，虾看可以帮助PGC推广视频；<br>第三，虾看还能将这些大V的内容转化为商业价值。在虾看，大V的短视频除了获得更高的点击量，还可以植入品牌，接入广告。<br>同时，虾看计划打造出一个高质量的网红、自媒体社区，为大V内容创作提供更强的驱动力。</p>
<p>除了重点扶持PGC，虾看也会将有潜质的UGC培养成PGC，包装有才华、能创作内容的人，或者为其量身打造一档栏目，再将其推广出去。<br>具备强大的原创能力，做优质内容孵化平台<br>对于视频平台来说，内容是核心竞争力，而虾看致力于做优质内容的孵化平台，要实现这个目标，对视频内容的筛选至关重要。<br>虾看选择视频内容的核心标准是带给用户好的体验和好的享受。<br>对于PGC来说，选择的第一个维度是类别，同类别的内容只允许有两家PGC，保证为它们提供足够的展出空间；<br>第二是内容要具有极高的关注度；<br>第三是内容要富有创新性。<br>而在UGC的选择上，首先不符合国家政策的内容会自动过滤，此外给他人造成不适的内容也不会过审，虾看希望用户看到视频后的情绪是正向的。<br>不同于其它短视频平台，上传到虾看的视频都是先审核后推送，一般来讲，视频上传后最快3分钟就可以审核，高峰期也会在2个小时内审核。<br>虾看不仅是流量分发平台，也是内容创作平台。<br>它是当前短视频领域唯一一个自备了内容团队的团队，团队成员极其年轻，他们充满创造力，并且具有丰富的娱乐节目制作经验，用天马行空的创意娱乐大家。</p>
<p>比如，虾看推出的影评分析摒弃电影吐槽和评论的老套路，而是用数学公式拆解电影。<br>以分析《金刚骷髅岛》和《长城》两部怪兽电影的差别为例，虾看小伙伴们分别用两部电影的演员、龙套、特效等因素列出一个等式，约掉两边相同的项，最后得出“《金刚骷髅岛》=《长城》+怪兽+怪兽打架”的结论。<br>在年轻人中，数学和电影都能引起年轻人的共情，用理性的数学公式去拆解感性的电影，这种方式更加精确，再加上强逻辑牵引，结果令人信服。虾看如果形成了这样的话题或特色，会逐渐形成IP，经过推广就会达到炸裂性的效果。</p>
<h2 id="2017年目标是站稳，未来成为“PGC的淘宝”"><a href="#2017年目标是站稳，未来成为“PGC的淘宝”" class="headerlink" title="2017年目标是站稳，未来成为“PGC的淘宝”"></a>2017年目标是站稳，未来成为“PGC的淘宝”</h2><p>3月23日，在公司举办的”耀?娱众不同”2017要播战略发布会上，虾看APP正式在公众面前亮相。<br>为了让更多用户熟知，虾看将举办多场活动，深入到粉丝当中，刺激用户上传视频，给用户一个展示的空间。<br>为给用户带来更好的体验，虾看会随时更新版本，完善各种功能，也会开发一些新玩法刺激用户。而随着一些大V的入驻，他们的粉丝也会增加虾看的流量。<br>虾看2017年的目标是站稳，到今年年底，希望日活能达到100万，和优质PGC共同创作3千余支视频，同时入驻的大V能超过300位，用户单日上传的视频分享数达到50万。<br>如果这个目标可以实现，届时虾看将会跻身短视频行业的TOP10。<br>而虾看的终极目标是成为“PGC的淘宝”。<br>“我希望有一天所有优秀的PGC都想在虾看的平台试水，而这些优秀的PGC最后都会成为一个品牌，类似于淘宝里的旗舰店。一旦形成PGC淘宝的矩阵，以后广告主就会自主地到虾看上选择和哪个PGC合作，为PGC创造更多价值。”蓝可仁说。<br>不久前，秒拍发布了《2016年短视频内容生态白皮书》，其中指出：“之前，非娱乐明星、非新闻现场、非纯搞笑内容获得流量比例不足20%；2016年各个垂直类内容的流量占比累计已超过了60%。”<br>这种分化注定将在2017年更为强烈。在影视娱乐垂直领域抢占了先机的虾看凭借在内容方面的竞争优势，未来在短视频领域会有怎样的作为十分值得期待。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      专访虾看CCO蓝可仁：短视频下半场，首个垂直影视领域的虾看如何抓住风口？
    
    </summary>
    
      <category term="短视频" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
    
      <category term="短视频" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小程序的今天就是微信指数的明天，张小龙屠刀钝了</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/weixin/%E5%B0%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E7%9A%84%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E6%8C%87%E6%95%B0%E7%9A%84%E6%98%8E%E5%A4%A9%EF%BC%8C%E5%BC%A0%E5%B0%8F%E9%BE%99%E5%B1%A0%E5%88%80%E9%92%9D%E4%BA%86/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/weixin/小程序的今天就是微信指数的明天，张小龙屠刀钝了/</id>
    <published>2017-03-26T02:26:16.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T02:31:13.257Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>封神之后，张小龙的屠刀钝了！<br><a id="more"></a></p>
<p>近日，微信悄悄推出了“微信指数”这一功能。一时间又在微信朋友圈里炸了锅了。这其中有看好的，也有看空的。那些媒体、自媒体、以及其他互联网行业从业者，其实并不是对微信指数这个功能本身有多关注，本质上是在消费微信指数这个热点。仿佛不趁着这个事情，表达一下自己的观点和态度，就有多落伍似的。</p>
<p>在“微信即正确”、“张小龙语录即天条”的盲目崇拜大背景下，微信指数的推出，行业里普遍的人还是相对看好的。只不过他们在看好微信指数的时候，可能忘记了几个月前因看好小程序而被打疼的脸。</p>
<p>对于小程序，之前曾经有报道说过“小程序让微信走下了殿堂级产品的神座，或许微信发展的一个抛物线拐点。”对于微信指数想说的是，“小程序的今天，或许就是微信指数的明天。”微信指数，很可能是一席春梦了无痕。微信指数的推出，或将继续让微信走上盛极而衰之路。</p>
<h2 id="微信自己都不自信，你们怎么就立马高潮了？"><a href="#微信自己都不自信，你们怎么就立马高潮了？" class="headerlink" title="微信自己都不自信，你们怎么就立马高潮了？"></a>微信自己都不自信，你们怎么就立马高潮了？</h2><p>中国的用户或者说网民，都有一个特质，那就是代入感太强。一件事情，明明跟自己关系不大，人家光环主角都没有怎么样呢，自己就立马陷入兴奋的状态。这种情况在娱乐圈尤为明显，两个明星在一起了，人家云淡风轻的公告一下，微博底下就立马炸锅了，好像谈恋爱、入洞房的是自己一样。</p>
<p>和娱乐圈一样，这种代入感在微信事件里也表现的尤为明显。微信出新版了，他们兴奋；微信推小程序功能了，他们兴奋；如今微信推微信指数了，他们又兴奋了。只不过，想说的是连微信自己都不自信，你们兴奋、高潮个甚？！</p>
<p>关于“微信自己都不自信”，并不是信口胡言，而是有理有据的。这种不自信表现在微信犹抱琵琶半遮面的使用设计上。微信指数的使用设计非常奇葩，首先要打开微信，在顶部搜索框内输入“微信指数”四个关键字；然后再点击“微信指数”进入主页面；接着再点击微信指数里面的搜索框，输入自己想要的关键词，从而得出相应的数据。而且目前微信指数只支持7日、30日、90日内的三个时间区间的数据。稍微讨巧点的办法是，用户可以在微信客户端最上方的搜索窗口，搜索“XX 微信指数”或“微信指数 xx”，点击下方“搜一搜”，这样可以获得某一词语的当前指数及走势情况。</p>
<p>从以上繁琐的进入流程来看，微信指数竟然没有入口、没有入口！哪怕隐藏得很深的入口也没有！这一幕是不是似曾相识，当时小程序推出的时候，也是没有入口。其实微信的心思很好理解，这一功能目前是给微信重度用户去使用的，或许他们认为这些重度用户会给微信指数提供更为宝贵、更为重要的意见和建议？</p>
<p>回过头来再去看看，微信自信可成的、如今确实也成为了经典功能的：朋友圈、扫一扫、摇一摇、附近的人、游戏、钱包、表情等，微信推出的时候，姿势是这么扭捏吗？</p>
<h2 id="数据含金量几何，值得商榷有待印证"><a href="#数据含金量几何，值得商榷有待印证" class="headerlink" title="数据含金量几何，值得商榷有待印证"></a>数据含金量几何，值得商榷有待印证</h2><p>根据相关的定义，微信指数是指：微信官方提供的基于微信大数据分析的移动端指数。微信的良好愿望是希望微信指数可以帮助用户、客户进行：捕捉热词，看懂趋势；监测舆情动向，形成研究结果，洞察用户兴趣，助力精准营销。</p>
<p>如果有人要较劲地说，“微信即正确”，微信指数的酒香不怕巷子深呢？那也无妨，我们可以看一下微信指数的含金量，至少在当下，对微信指数的准确度还是持一定的保留态度的。</p>
<p>首先是大数据不够“大”。微信虽然在局部进行了一些开放，但是本质上是一个封闭的系统。封闭系统的一个重要的问题是，可以覆盖足够的用户，但是不能覆盖足够的信息、内容和应用；可以占据足够的时间，但是不能占据足够的场景。虽然如今微信的月度活跃用户逼近9亿，但是即使这样，因为数据不全面，输出出来的指数也未必客观。而且这些用户因为社交关系链的影响，在使用微信时的状态、场景都是类似的，就有可能造成微信指数有“强者恒强，弱者恒弱”的有失偏颇之处。</p>
<p>其次是用户的行为不够“真”。众所周知，但凡涉及到和用户相关的指数类指标时，指数含金量的高低，和用户的“浏览”、“搜索”两大行为息息相关。但是，显而易见，现在用户在使用微信时，绝大部分的行为还是浏览，换句话说，用户根本没有在微信里培养起搜索的习惯。由此，基于用户的浏览、搜索行为数据而得出的指数，含金量能高到哪去？</p>
<p>最后是腾讯的大数据分析和挖掘能力不够“强”。行业公认的是，腾讯强于产品，而弱于技术。在技术影响因子大的搜索、地图、云、大数据等等细分领域，腾讯的成绩都鲜有亮点，也直观印证了这一标签。</p>
<p>试想一下，维度不够的数据，用户失真的行为，加上腾讯微信不强的大数据分析和挖掘技术，自然让微信指数的客观性和含金量都不断递减。由此跟其他指数工具相比，自然有所不足。试问，对于微信来说，如果一个功能做不到第一第二，做它的意义又何在呢？</p>
<h2 id="这不仅仅是一个数据，更是一个标签问题"><a href="#这不仅仅是一个数据，更是一个标签问题" class="headerlink" title="这不仅仅是一个数据，更是一个标签问题"></a>这不仅仅是一个数据，更是一个标签问题</h2><p>实际上，相比于数据准确度、含金量的问题，更为严重的是，微信指数推出后，对微信标签进一步模糊化的问题。标签问题，比数据问题，更加值得微信团队警惕。</p>
<p>微信推出6年多来，得到过无数的光环，受到过无数的赞誉，张小龙个人也得以封神。但是即使是张小龙本人也不得不承认，如今的微信正变得越来越臃肿、越来越迟缓了。</p>
<p>不知道别人怎么看待微信，但是至少现在没法对微信给出一个标签——到底是即时通讯工具，还是社交网络，还是社交媒体，又或者是三者皆而有之？</p>
<p>张小龙此前说过一句话，好的产品是用完即走。虽然这跟大家普遍的认知，产品尽量增加用户的使用黏性、增加用户的使用时长等完全相反，但是因为是张小龙说的，因此仍旧被奉为圭臬。可惜的是，这些人并不知道，像张小龙这种身位的人，是有立言的需求的。古代有三不朽，立德、立功、立言。时至今日，仍旧一样。私德我们不做评价，张小龙立功自然也不必多说，那剩下的就是立言了。就像孔颖达所说的，“立言，谓言得其要，理足可传，其身既没，其言尚存。”</p>
<p>而谈及立言，要牢记的是，不是所有言论都是真实意思的显示，所有表达皆有目的。张小龙的这句话，或者是展现个性，或者是战略忽悠，又或者是单纯的积攒语录，总之不是真实的想法。要听其言，还要观其行。你们看看，张小龙说过这句话之后所做的，哪一个是真正的想让用户“用完即走”？</p>
<h2 id="好奇期待和信心是微信最大资产，这些东西如果失去将不可逆"><a href="#好奇期待和信心是微信最大资产，这些东西如果失去将不可逆" class="headerlink" title="好奇期待和信心是微信最大资产，这些东西如果失去将不可逆"></a>好奇期待和信心是微信最大资产，这些东西如果失去将不可逆</h2><p>时不时总有人讨论，微信为什么那么牛？笔者认为不是微信大几百亿甚至上千亿美元的估值，这是结果；也不是将近9亿的月活；而是最容易被人所忽略的用户的好奇心和期待感，以及微信团队自身的信心，这些才是最重要。有了好奇和期待，才有关注和口碑，最终才有影响力并吸引更多的人；而有了自信，一切就都将可能。</p>
<p>可惜的是，用户层面，这种好奇心和期待感，已经有了明显的下滑趋势。不仅如此，从去年开始，就听到很多身边的朋友有了“逃离微信”的想法和言论。在百度上一搜“逃离微信”，有高达266万条相关信息。</p>
<p>可以预见，随着微信指数的推出，微信的朋友圈、公众号等等地方，将出现更多带有传播目的内容，为了就是为了冲微信指数。甚至不用多久，淘宝上就会出现刷微信指数的服务。无论是哪一种连锁反应，对微信来说都是不好的“加载”，很有可能会继续扩大“逃离微信”的思潮和行动。千万别不信，QQ、微博哪怕是开心网最火的那会，我们相信自己会离开他们吗，如今呢？</p>
<p>虽然大家不愿意得罪微信，但是毫无疑问，小程序的不温不火，也意味着它是微信第一个“失败”了的大功能。一次失败不要紧，如果微信指数不幸被言中，再次失败的话。那么对天生骄傲的张小龙和他的微信团队，将会巨大的打击。信心比黄金重要，如果信心动摇了，那么其产生的巨大内生动力也有减弱了。到时候微信还能不能继续祭出令人惊艳的功能，就要打个问号了。</p>
<p>事情或许也没有上文提到的那么严重。哪怕微信指数真的失败了，就像张小龙所说的，如果你一生中一直顺风顺水，那么说明你做的事情基本没什么价值。从这个思辨的言论上看，失败了似乎也不是什么大事。</p>
<p>只不过，张小龙还说过另外一句话，产品最深入人心的部分是认知，认知甚至可以扭曲现实，比如：丽江有艳遇，大理的客栈住起来很舒服。顺着这样的逻辑，一次次失望的用户，如果哪一天认知改变了，认为“微信就是一款普普通通的产品”呢？</p>
<p>总之在笔者看来，封神之后，张小龙的屠刀钝了！微信也开始走下冰封王座了！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      小程序的今天就是微信指数的明天，张小龙屠刀钝了
    
    </summary>
    
      <category term="微信" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%BE%AE%E4%BF%A1/"/>
    
    
      <category term="微信" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>历史上的今天：泰国华人英雄郑信遇害</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/taiguo/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%BB%8A%E5%A4%A9%EF%BC%9A%E6%B3%B0%E5%9B%BD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E8%8B%B1%E9%9B%84%E9%83%91%E4%BF%A1%E9%81%87%E5%AE%B3/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/taiguo/历史上的今天：泰国华人英雄郑信遇害/</id>
    <published>2017-03-26T02:11:34.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T02:17:54.136Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>弑君篡位的曼谷王朝不敢将家丑外扬，对大清皇帝坚称自己为郑信之子<br><a id="more"></a><br>1782年4月6日，泰国华裔民族英雄郑信遇害。</p>
<h2 id="泰国郑氏"><a href="#泰国郑氏" class="headerlink" title="泰国郑氏"></a>泰国郑氏</h2><p>雍正年间，广东澄海的贫苦农民郑达，因生活无路而随走私船队偷渡到了暹罗（泰国古称）。凭借着被家乡士绅所鄙视的赌技，郑达在赌场赢得了自己人生中的第一桶金。后来，郑达开设了属于自己的赌场，甚至赢得了京城赌场的承包权。发达了的郑达改名为“郑镛”，在得到王室赐爵之后，郑镛在本地娶妻生子，正式在泰国扎下了根。</p>
<h2 id="郑氏建国"><a href="#郑氏建国" class="headerlink" title="郑氏建国"></a>郑氏建国</h2><p>郑镛在生下儿子郑信后不久就去世了。郑信随即被泰国的财政大臣收养为义子，并在十三岁时被推荐进宫担任御前侍卫。后来郑信一路高升，直至被任命为首都卫戍长官。</p>
<p>1767年，缅甸军队攻陷泰国首都，阿瑜陀耶王朝灭亡。郑信率领残兵聚集百姓打起了游击战。在泰、华人民的共同努力下，终于驱逐了侵略者。</p>
<p>与缅甸的战争结束后，郑信将国家首都迁到了水运发达的吞武里。建立了统一泰国的第二个王朝——吞武里王朝。</p>
<p>新王朝的命运并非一帆风顺，在刚刚称王的郑信面前，是一大串早已经各自称王的地方军阀。这些大大小小、各据一方、称王称霸的封建割据势力互相攻城掠地，不仅将国家搞得残破不堪，人民流离失所，而且也构成了对吞武里王朝的威胁。于是，在驱逐缅甸侵略者后，郑信又开始了长达三年的统一战争。在先后消灭了贴披碧与帕膺它阿阁、收降帕巴腊和逼逃枋长老这一系列特大号军阀之后，其他小势力纷纷改旗易帜，宣布投降郑氏。郑信随即在首都大宴三日，庆祝国家的统一。</p>
<p>统一后的泰国在郑信的励精图治下国力又变得强盛。自阿瑜陀耶王朝后期以来一直被缅甸欺凌的局面也开始扭转。郑信在位期间，泰缅之间一共爆发了九次大规模的反侵略战争。在吞武里王朝的带领下，泰国军民已经积累了快速动员部队与自主进行自卫反击战的经验。</p>
<p>胜利鼓舞着泰国去追求更大的荣耀。1771年，郑信水陆并进，直指金边，赶走了亲越南的柬埔寨王，使柬埔寨重新成为暹罗的属国。</p>
<p>1774年，郑信从缅甸人手中夺回了北方重镇清迈，使这个分离数百年的小邦重归泰国怀抱。泰缅之间的较量，结果以吞武里王朝的胜利而告终。</p>
<p>而后郑信有数次出击周边小国，大大地扩展了泰国的版图，昔日泰国全盛时夺取的中南半岛的权威又重新回到了泰国手中，这使得吞武里王朝成为了泰国历代幅员最大的王朝。</p>
<h2 id="重获册封"><a href="#重获册封" class="headerlink" title="重获册封"></a>重获册封</h2><p>亚洲两千年来，均实行以中国为中心的中华朝贡体制。凡周边国家君主纳妃、立子、登基等都必须得到中国批准才称合法。郑信完成统一大业之后，随即向乾隆皇帝上书陈述本朝情况，并请求册封。</p>
<p>一向视海外华人为叛逆的清廷，在得知泰王郑氏为海外华裔之后，震怒“掷还”了郑信的奏折。大感失望的郑信在数年之后再次上书，并附送了大量贡品以求乾隆帝的好感。在之后的几年里，郑信多次坚持上书并赠礼，甚至将乾隆远征缅甸时被俘的清军士兵（即《还珠》第三部中提到的尔康重伤失忆被俘的那次清缅战争）和泰国自己俘获的缅甸俘虏送到北京。这些象征大清朝在海外的赫赫威名的礼物终于令乾隆帝龙颜大悦，不但承认郑信为新泰王，还特批了一大笔当时严禁出口的军火卖给泰国，到后来，甚至默许被严厉海禁的广东与泰国之间半公开的贸易往来。</p>
<p>郑氏代表的华裔在泰国的威信日盛，但随着华人商旅和移民的大量涌入，郑信和他的华人同胞们的杀身之祸也随之而来。</p>
<h2 id="郑氏败亡"><a href="#郑氏败亡" class="headerlink" title="郑氏败亡"></a>郑氏败亡</h2><p>郑信和历史上所有草根出身的君主一样，由于出身低微，因而最怕别人瞧不起自己，对身旁的亲信充满疑惧，再加之郑氏一族出身海外，并非本土泰族，更加剧了郑信后来不肯信任任何人的窘困。加之泰国本地贵族常常以郑信的出身为借口发动叛乱和清朝移民的增加，更加深了本地泰族与华裔移民的民族矛盾。</p>
<p>乾隆四十五年，苦大仇深的柬埔寨再次成为泰越缅三国的势利纷争的战场。后来，亲泰国的柬埔寨国王被害，迫使郑信动员大军出征讨伐。但就在郑信最信任的心腹却克里在前线与越军作战时，吞武里宫廷却上演了一出泰国版的“陈桥兵变”。另一位受命出征的大将耶讪卡率军哗变，逮捕了郑信。却克里急忙退回京城，迅速解决了叛军。但解救了郑信的却克里却不愿意把王位还给老主人。在贵族们的集体要求下，却克里杖毙了郑信，自立为王，并把首都迁到了吞武里河对岸的曼谷，建立了延续至今的曼谷王朝。却克里的儿子登基之后，将郑氏全族及其华裔旧部全部杀死。但弑君篡位的曼谷王朝不敢将家丑外扬，对大清皇帝坚称自己为郑信之子，在所有官方文件中也使用郑氏汉名，直至第二次鸦片战争之后，日益衰微的大清再也不被第五代曼谷国王所重视，废除了郑氏汉姓，正式开始使用“却克里王朝”的称谓，直至今日。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      历史上的今天：泰国华人英雄郑信遇害
    
    </summary>
    
      <category term="泰国" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%B3%B0%E5%9B%BD/"/>
    
    
      <category term="泰国" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%B3%B0%E5%9B%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>花呗和信用卡还不上有什么后果？你该怎么办？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/xinyong/%E8%8A%B1%E5%91%97%E5%92%8C%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1%E8%BF%98%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%90%8E%E6%9E%9C%EF%BC%9F%E4%BD%A0%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/xinyong/花呗和信用卡还不上有什么后果？你该怎么办？/</id>
    <published>2017-03-26T01:49:46.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T01:51:29.883Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果疯狂买买买，最后发现花呗还不上了……马云会把你怎么样？会像银行一样逼债吗？你该怎么办？<br><a id="more"></a><br>花呗申请很简单，只要点一下就能开通，即便没有钱，一样可以先收货后还款。只要你用过一段时间的淘宝，几乎没有不能开通的情况。但是问题来了——如果疯狂买买买，最后发现花呗还不上了……马云会把你怎么样？会像银行一样逼债吗？你该怎么办？</p>
<p>其实，不光是花呗有这种情况，像是京东白条、信用卡等等，都有可能出现这样的问题。额度挺好看，花着也很爽！但是总会遇到还不上的情况。</p>
<p>那么，花呗、信用卡、白条，还不上有什么影响？</p>
<p>首先会产生逾期费用。</p>
<p>对于信用卡来说，逾期有罚息和罚金两部分。而对于花呗和白条来说，暂时只有罚息没有罚金。罚息的计算方式是逾期金额<em>逾期天数</em>0.05%，但是起始日期不同——花呗和白条从逾期开始算利息，而银行是从刷卡当天开始算利息。</p>
<p>所以银行信用卡用着贵不是没道理的，最好不要拖欠信用卡的钱。如果一时还不起，可以尝试分期。</p>
<p>但是，仅仅罚息，还不算可怕。后续的催收手段、以及最终对个人信用的影响，才是最可怕的。</p>
<p>由于在淘宝和京东上购物，肯定会留下个人信息（银行也掌握你的个人信息）。会依次经历电话催缴、打周围朋友电话催缴的过程，如果最后依然不还款，那么银行的处置办法是通知紧急联系人，然后上报给公安机关（恶意透支信用卡，是要判刑的）；而蚂蚁花呗也曾经把恶意拖欠的老赖送上法庭！</p>
<p>另外，花呗白条跟信用卡一样，都是能上征信的。如果拖欠的话，最后会影响个人信用，导致贷款、办事等诸多不利。所以，为了自己着想，还是 要理性消费！</p>
<p>分期只能缓解一时困境，若长期挥金如土、入不敷出，最后只能自食恶果。试想，除了自己，谁又会为自己的“非理性消费”买单呢？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      花呗和信用卡还不上有什么后果？你该怎么办？
    
    </summary>
    
      <category term="信用" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%BF%A1%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="信用" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BF%A1%E7%94%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黄鳝女主播视频，黄鳝门事件的前因后果，黄鳝门女主播琪琪</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/wangluo/%E9%BB%84%E9%B3%9D%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E6%92%AD%E8%A7%86%E9%A2%91%EF%BC%8C%E9%BB%84%E9%B3%9D%E9%97%A8%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E7%9A%84%E5%89%8D%E5%9B%A0%E5%90%8E%E6%9E%9C%EF%BC%8C%E9%BB%84%E9%B3%9D%E9%97%A8%E5%A5%B3%E4%B8%BB%E6%92%AD%E7%90%AA%E7%90%AA/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/wangluo/黄鳝女主播视频，黄鳝门事件的前因后果，黄鳝门女主播琪琪/</id>
    <published>2017-03-26T01:41:14.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T01:42:44.800Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在直播行业火爆，各种各样的直播间不断涌现，越来越多的主播为了博得人气真是用尽了方法。近日（2017.3.23），有一位女主播（琪琪）为了让直播间人气暴涨，竟然想出了一个法子，用黄鳝zw!这个方式确实有效，当天直播间就人气爆棚。那么这个女主播琪琪是谁。<br><a id="more"></a><br>麻椒女主播琪琪为了博眼球，不惜在直播过程中往下体塞黄鳝，这起网络黄鳝门事件，备受争议，而当事人女主播琪琪，也置身于舆论的风口浪尖之上。据相关媒体报道女主播琪琪自己说，她这一辈子，再也不敢看黄鳝了，都有阴影了!</p>
<p>不过还是得辟谣一下，据说那个女主播琪琪并没有死亡，网传动手术的那张图据说是早些年一个吃黄鳝出了事的男子去医院求治的图，但是小编还是提醒各位，这种为了博人气的不雅方式，还是不要学习，主播们应该自重自爱、不可因一时的利益而损坏或者败坏自己家庭以及一个群体甚至民众的某种观念。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      黄鳝女主播视频，黄鳝门事件的前因后果，黄鳝门女主播琪琪
    
    </summary>
    
      <category term="互联网" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
    
      <category term="互联网" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>已决定退出电子书购买者行列</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/geren/%E5%B7%B2%E5%86%B3%E5%AE%9A%E9%80%80%E5%87%BA%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6%E8%B4%AD%E4%B9%B0%E8%80%85%E8%A1%8C%E5%88%97/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/geren/已决定退出电子书购买者行列/</id>
    <published>2017-03-26T01:22:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T01:24:39.563Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这个二月最后一个周末里，做出了一个艰难的决定：退出电子书购买者行列。<br><a id="more"></a><br>之所以做出这样的决定，一个是在多个电子书平台购买和领取的图书，足够我在接下来的30年里都会一直有足够的书可以看，另一个是购买电子书实在是价格低廉而方便，很容易就会因为冲动而去买一些其实并没有多么喜欢的书。<br>大概从四五年前在多看阅读充值购买电子书开始，我正式进入了电子书购买者的行列。在那之前其实也一直在用多看看书，不过仅限于领取的限免书，然后一不小心入了坑，从此一发而不可收拾，陆陆续续在多看买了很多很多的电子书，按照我2016年的阅读记录，大概足够我看15年的。<br>做出这个退出电子书购买者行列的决定之后，以后不会再继续充值人民币来购书，不过通过读书、签到或者是直接赠送等方式得到的书币，肯定也不能浪费掉的。</p>
<p>后来不知道又怎么进入了当当读书这个新的坑里。当当凭借其实体书销售平台背景，短时间内笼络了大批量的电子书资源，通过非常低廉的价格吸引了大量用户，我也在上面充值不少钱来购买电子书，而买来之后看过的却寥寥无几。当当读书以前可以通过购买纸质书获得铃铛继续购买电子书，每天的签到也会获得很多铃铛，可惜现在买纸书没有赠送，每天签到得到的也是寥寥无几了，以后也放弃签到了。</p>
<p>同样的故事又发生在了其他的电子书平台，包括百度阅读和豆瓣阅读。这两个平台都是因为电子书券的引诱下把我拖入了充值买书的坑里。不同的是豆瓣阅读我一直觉得不好用，所以充值过一次之后就没有继续。而百度阅读因为经常有赠送书券的活动，还有每天看书积分兑换的缘故，一直还在买书，不过已经不去花钱充值了。</p>
<p>另外还有腾讯旗下的微信阅读，也陆陆续续领取了很多的限免书，很多书也是自己喜欢的，不过从来没在上面花钱买过书，倒是每周阅读5小时还能兑换10块钱的购书款，其实还是挺划算的，也许以后会继续使用吧。<br>那么多书当然不能浪费掉，鉴于手机看书影响视力，购买一款安卓电纸书的计划依然有效。如果以后有喜欢或者急需的书籍，我想我会选择购买纸质书吧，毕竟中国现在的物价水平之下，书籍已经成了最最低廉的商品了，尽管知识是无价的，不应该用书的价格来衡量。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      已决定退出电子书购买者行列
    
    </summary>
    
      <category term="个人" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="个人" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>腾讯仍然是那个腾讯，但游戏市场早已不是那个市场</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/youxi/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E4%BB%8D%E7%84%B6%E6%98%AF%E9%82%A3%E4%B8%AA%E8%85%BE%E8%AE%AF%EF%BC%8C%E4%BD%86%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%B8%82%E5%9C%BA%E6%97%A9%E5%B7%B2%E4%B8%8D%E6%98%AF%E9%82%A3%E4%B8%AA%E5%B8%82%E5%9C%BA/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/youxi/腾讯仍然是那个腾讯，但游戏市场早已不是那个市场/</id>
    <published>2017-03-25T17:54:29.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T18:05:24.909Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>时光送走了盛大，2009年从中国网游第一的宝座走下来之后，盛大再也没有回到那个位置，结束了从01年到08年长达8年的霸权；时光送走了九城，《魔兽世界》之后，上海滩少了一个巨头，多了一段传奇；时光送走了五分钟，这家曾研发了“开心农场”的公司已经倒闭。<br><a id="more"></a><br>以2009年腾讯走上中国游戏市场收入第一的位置算起，这已经是腾讯在第8个完整的财年当中，蝉联第一。</p>
<p>3月22日，腾讯发布2016年Q4及全年财报，根据财报显示，其Q4游戏收入达到184.69亿元，全年游戏收入达到708亿元，其中手游业务Q4营收107亿元，全年营收384亿元。（手游全年营收腾讯年报未显示，由四个季度相加，其中Q1未在正式财报中透露手游数据，但电话会议显示为82亿元。）</p>
<p>从端游到页游，再从页游到手游，每一次变革都伴随着一批游戏公司的崛起，页游上的三七互娱、游族，手游上的莉莉丝、银汉等等。但唯一不变的是腾讯的市场地位，无论端游、页游还是手游。</p>
<p>以手游为例，在过去的这一年，翻看App Store排行榜，前10的位置当中，腾讯占其四，网易占其四，看上去共分市场。但过去这一年网易在手游上营收179亿元，与腾讯相差了205亿元。而细致到单款产品，根据相关机构预测这两家公司头部产品《阴阳师》和《王者荣耀》，一个月流水约10亿元，一个是近30亿元。</p>
<p>当我们细致的去看整个2016年手游市场的变化，会发现，整个手游市场已经今非昔比，从渠道到产品，越来越迈入类端游的发展路。</p>
<h2 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h2><p>2016年是手游产业巨变的一年，这一年手游终于和端游完成了交接，以819.2亿元的营收超越端游，成为份额最大的细分市场;这一年手游正式结束了野蛮的成长步入成熟期，其59.2%的同比增长对比2015年的87.2%，2014年的144.6%下滑了不少。</p>
<p>如果说这两个变化都是按照既定的轨道在走，并没有超出人们的预期，那么手游产业的另外一个变化来的让人措手不及，手游渠道开始迈向颓势。</p>
<p>在这股手游的渠道逐渐不再对市场掌握绝对控制权的背景下，毫无疑问的是手游发行商以及手游分发渠道受到了冲击，而对于手握微信、手Q、应用宝三大渠道的腾讯手游不能不说没有影响，微信、手Q不用多说，根据QuestMobile的数据，按月活用户计算应用宝也已经在中国安卓分发市场排名第一。</p>
<p>以2013年8月《天天爱消除》登录微信为起点，腾讯在手游上便一直对市场有着绝对的控制权，一度App Store排行榜的前10当中，腾讯占据9个名额。</p>
<p>唯一的例外在于2014年的《刀塔传奇》曾短暂的登顶，在它下面的第2到第5位，分别是腾讯旗下《天天炫斗》、《全民飞机大战》、《雷霆战机》、《天天酷跑》。</p>
<p>最终，在腾讯强大的攻势之下，《刀塔传奇》在畅销榜待了4个月，腾讯系的《三国之刃》再次登上制高点。</p>
<p>但是，从2015年开始，随着网易的《梦幻西游》的推出，手游市场开始出现重度化倾向，《梦幻西游》、《热血传奇》等产品开始在榜单上持续霸榜。</p>
<p>这个时候，丁磊当时所说的“无论是端游还是手游，都还是产品为王，当然二三流的产品对渠道的依赖会大一点，好的产品最终还是要依靠产品品质来吸引用户长期使用和提高体验”似乎正在手游上慢慢展现。</p>
<p>这样的态势随着2016年网易《阴阳师》的推出达到顶点，这款产品的成功架构于其产品所带来的口碑化的传播，而在腾讯内部《王者荣耀》PK掉了一款早于自己进入市场，并率先达到一个量级MOBA产品，彻底开启移动电竞的社交生态，似乎也在印证着产品与渠道之间关系的转变。</p>
<h2 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h2><p>在很多人的认知当中，腾讯手游的成功很大一部分是架构于其渠道之上，在渠道走低之后即便是腾讯也会遭遇到一定的冲击。</p>
<p>实际上，在2014年底腾讯的TGC上，我就问过当时腾讯副总裁吕鹏有关渠道可能会走低的问题，当时吕鹏的回答是这样的：“腾讯的渠道是优势，但不是腾讯游戏必胜的优势，因为渠道不再为王，终究回归到比内容当中，腾的下一个阶段的核心竞争力是对游戏本身的理解、精细化运营和对用户需求的准确把握，这是成就腾讯游戏行业地位的核心原因。”</p>
<p>当时的手游，腾讯每发一款产品，只要登录微信、手Q就必定占据畅销榜第一，这样成功一定意义上让外界认为腾讯太过于依赖渠道。</p>
<p>当我们从全球范围看待游戏产业，会发现类似腾讯这样的不在少数，最著名的或许就是暴雪，暴雪的成功一度是建立在其电竞产品之上，无论是《魔兽争霸》还是《星际争霸》，但伴随着暴雪在《魔兽世界》上所获得的巨大成功，暴雪开始将重心转移至MMORPG手游，《泰坦》的立项便是最好的证明。</p>
<p>在2006年底，MMORPG最红之时，Roit成立了，而暴雪开始秘密进行一个名为《泰坦》的项目，一款不折不扣的MMORPG大作，并为此抽调了很多《魔兽世界》项目组的人员去协助。</p>
<p>但最终，该项目历经7年，耗费众多人力物力之后，在2014年，暴雪亲自宣告放弃了，而在这段时间暴雪也错过了MOBA，一个沿袭自《魔兽争霸》编辑器带来的游戏。</p>
<p>《英雄联盟》、《DOTA2》在全球的火爆刺激到了暴雪，现在的暴雪已经再次将重心回归到电竞之上，传闻中《暗黑破坏神》的电竞化、《守望先锋》的推出以及对《魔兽世界》竞速赛的认可。</p>
<h2 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h2><p>市场的突变使得腾讯也开始了改变。</p>
<p>《梦幻西游》在畅销榜前列的位置，一定意义上就是整个渠道开始受到冲击的缩影。而这当中腾讯从单品第一的位置滑落了其实是有一定失落的，2015年下半年，腾讯移动游戏接连推出的精品战略2.0到精品3.0，将产品和运营能力进行更加精细化的打磨。</p>
<p>在腾讯2015年的UP互娱发布会上，曾发布60款的年度手游精品计划，而 2015年全年，腾讯实际正式上线重点产品31款（重点指的是登陆微信和手Q，发行测试中未算），上半年正式上线产品数为14款，原本的每月3-4计划缩减为了每月1-2款的速度。</p>
<p>减少产品发布的节奏的同时，是聚焦爆款内容。财报显示在今年Q4腾讯手游营收107亿元，腾讯手游首次单季度营收破百亿，而腾讯给出的解释其中主要有两个原因，其一是：于2016年底，《王者荣耀》的日活跃用户超过了5千万，创造了腾讯平台上的智能手机游戏的新纪录。</p>
<p>根据腾讯官方公布的数据显示，在去年10月份起日活用户超5000万，注册用户2亿。而在春节期间，日活用户一度达到8000万。另外，根据相关机构的预测，这款游戏最高的日流水接近2亿，月流水接近30亿。</p>
<p>数据上的成功仅仅是一方面，更多的是《王者荣耀》的大爆发使得腾讯重夺iOS单品畅销榜第一，彻底巩固腾讯手游的形象，腾讯也真正再次回归不仅整体市场第一，单品也是第一的状态。</p>
<p>这当中，《王者荣耀》的成功很大程度上归功于对腾讯对MOBA品类市场的精准把握，早在2013年的时候，我跟很多手游从业者在聊手游的时候，那个时候很多人就提出了有关MOBA手游会火，但直到2016年的腾讯的《王者荣耀》彻底占领市场，我也没看到有其他厂商推出什么像样的MOBA产品，即便是腾讯内部，也有一款类似的产品被PK掉了。</p>
<p>所以，《王者荣耀》的成功，绝对不能忽视的是腾讯对游戏本身的理解和精细化运营上的功力。</p>
<h2 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="四"></a>四</h2><p>现在回过头看，或许正是在“对游戏本身的理解、精细化运营和对用户需求的准确把握”这方面，让腾讯顺利的度过了依赖渠道造成的整个手游市场的中年危机。</p>
<p>这也是腾讯之余渠道之外，往往被我们所忽视掉的一大优势，不仅仅体现在自研的《王者荣耀》一款产品上。</p>
<p>在Q4能够获得107亿手游营收除《王者荣耀》的表现强势之外，腾讯解释的另外一个原因是：腾讯在角色扮演游戏中取得了持续进展，比如《梦幻诛仙》、《剑侠情缘》、《征途》以及《御龙在天》等游戏的成功。</p>
<p>《梦幻诛仙》、《剑侠情缘》、《征途》分别代表了完美、西山居、巨人。</p>
<p>在2016年的UP发布会上，我至今都记得当时现场参会者的震鄂，巨人、完美、金山西山居、畅游、盛大，五大端游巨头宣布将旗下王牌IP产品交给腾讯代理。</p>
<p>要知道，在端游时代，这些厂商与腾讯相比有差距，但是都是属于一个层次的公司，是直接竞争对手。当他们选择和腾讯合作，对外界的震撼力是可想而知。</p>
<p>这从侧面也直接体现了腾讯游戏在精细化运营上所取得的成功对这些厂商的吸引力，如果单纯的就是和腾讯在渠道上合作，你是太小瞧这些巨头对于游戏产业走势的判断了。</p>
<p>2015年，盛大率先和腾讯展开了合作，旗下《热血传奇》手游和腾讯展开深度的合作，这款产品在2015年成为腾讯旗下唯一一个可以标榜《梦幻西游》的产品，其最高9亿元的月流水与《梦幻西游》的10亿元月流水相比，差距很小。</p>
<p>事实上，在这款产品上线之前，经过了多次的跳票，根据游戏观察得到的信息，之所以跳票就是源于腾讯方面对于产品的要求，这款产品单是一轮的测试，就经过了分层十六层的用户测试，针对用户测试反馈意见和建议的修改，包括产品的打磨，包括付费流程、付费比例等等一系列的数据。</p>
<p>《热血传奇》的朱玉在前，而2017年开始，腾讯和盛大又在《龙之谷手游》上再次联手，这款游戏在上线之后迅速引爆市场。</p>
<p>腾讯平台有大量的ARPG用户，这些用户有很大一部分是在《龙之谷》之外的，这些用户需要什么，通过数据调研、数据分析、大数据去挖掘这些用户的喜好点。战斗视角的优化和多选择模式，以及电竞元素的挖掘，都是《龙之谷》手游在腾讯平台上的创新点。</p>
<p>根据游戏观察的了解，在腾讯内部一直实行着这样的模式，产品上线之前由制作人带头，产品上线之后制作人的决策权重被运营数据和用户反馈稀释，甚至会由产品经理或发行制作人来直接代替。腾讯高级副总裁马晓轶在接受采访时也曾表示，“腾讯不是利用数据来做决定，而是利用数据来看清事实，利用事实再去判断我应该做怎么样的决定。”</p>
<p>在乐动卓越在选择将《我叫MT2》交由腾讯代理时，其创始人邢山虎曾提到“我们在腾讯合作过程中，腾讯给我们看到的数据。单日新进用户200万+，平均每半个小时开一组5万人的服务器，所有核心运营数据基本上是随时可取，包括用户的付费、用户卡在什么地方。</p>
<p>24小时为单位，留存数据全部提供，有些数据东西我们还做不到。数据提供非常快的核心原因是腾讯从端游、页游时代走过来，这套机制他们早就存在。在运营千款游戏的过程中，整合数据对于腾讯来说像日常呼吸的空气，是必备的东西，他们看任何问题会从数据角度看。</p>
<p>而在2016财报当中，腾讯也着重提到“通过数据挖掘，腾讯提升了现有游戏的表现并获得了对玩家行为更加深入的洞察”。很显然，腾讯的策略是通过数据分析吸引大量休闲玩家并逐步引导他们升级至中度和重度游戏类别。</p>
<p>腾讯升级了自己在端游时代甚至是互联网领域的一门看家本事，对用户的了解，对产品的精细化运营，对数据的尊重，使得腾讯彻底开始摆脱了渠道走低这个大背景。</p>
<p>对比整个行业59.2%的增长，腾讯手游在2016年对比2015年的213亿元同比增长80.28%，高于整个行业增速的背后是对市场统治力愈发的变强。</p>
<p>2014年，腾讯手游以112亿元的营收占比中国手游市场40.8%的市场，但在2015年以213亿元其占据中国整个手游市场41.4%的市场份额，可以看到2015年的腾讯虽然数值在涨，但对整体市场的掌控并未加大，这一年是腾讯彻底被打醒的一年。</p>
<p>到了2016年，市场份额上升为46.88%，这一场由依赖渠道所引发的中年危机腾讯已经度过，渠道在走低，但腾讯并未走低。</p>
<p>或许对于腾讯手游而言，网易已经错失了超越的机会。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      腾讯仍然是那个腾讯，但游戏市场早已不是那个市场
    
    </summary>
    
      <category term="腾讯" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%85%BE%E8%AE%AF/"/>
    
    
      <category term="腾讯" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%85%BE%E8%AE%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>支付宝为何放弃社交梦？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/zhifubao/%E6%94%AF%E4%BB%98%E5%AE%9D%E4%B8%BA%E4%BD%95%E6%94%BE%E5%BC%83%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E6%A2%A6%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/zhifubao/支付宝为何放弃社交梦？/</id>
    <published>2017-03-25T17:50:53.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T17:52:45.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自去年“圈子”、“校园日记”过后，支付宝的社交化进程，终于消停了下来，内部也做了深刻的反思。<br><a id="more"></a><br>根据公开的信息，目前蚂蚁金服，开始转向——放弃社交，回归金融和商业。<br>而在不久前，支付宝有以下几个动作：<br>１、成立“财富号”，开放平台和渠道，帮助金融机构服务理财客户；<br>这个说直白点，就是卖流量，给予好的位置；提供大数据服务，例如芝麻信用等数据，通过数据“画”出用户的“金融消费面貌”，从而使得金融机构更好地卖理财产品。<br>２、开通“天天有料”，邀请媒体入驻，尝试在内容端发力；<br>这个就是走“今日头条”、“天天快播”的路子，给用于提供各种感兴趣的新闻、咨询或者点评。<br>这两个信号，在我看来，非常值得深思。它在一定程度上，代表着当今最会做战略的阿里系，对于支付宝的位置以及蚂蚁金服的判断发生的改变。<br>应该说，一个国民级企业，针对市场情况和自身特点，进行了战略变革。<br>支付宝发展重大历程介绍：</p>
<p>2003年，支付宝诞生，源于大众对网购缺乏信任，支付宝承担资金中介；<br>2010年，推出快捷支付；<br>2013年，推出余额宝；<br>2015年，推出支付宝红包；<br>2015 年，8.5 版本，开始社交化尝试，钱包二级界面，出现“我的朋友”；<br>2016年年初，推出“敬业福”，支付宝大力推行社交；<br>2016年11月，出现“圈子”、“校园日记”等为了社交化，泛色情情况；<br>2017年3 月，开始转型，谋求回归商业和金融；</p>
<h2 id="竞争层面分析"><a href="#竞争层面分析" class="headerlink" title="竞争层面分析"></a>竞争层面分析</h2><p>从诞生之初的金融中介到余额宝，支付宝发展得顺风顺水。即便有2011年“支付宝转移事件”，也丝毫不影响其发展态势；</p>
<p>但在2013、2014连续两个春节，微信支付靠着微信红包，几天绑卡量堪比支付宝八年的积累，这让马云有些措手不及。</p>
<p>大家都是知道，阿里系长处在电商和金融，腾讯则在社交和游戏；原本大家相安无事，可无奈就在春节短短几天，腾讯利用微信红包就轻易撼动了支付宝多年互联网金融霸主的地位，所以必须展开反击。</p>
<p>秉承“攻敌之所必救”、围魏救赵的思路，蚂蚁金服选择了进攻腾讯的长处——社交。</p>
<p>做个比喻：你方去打大龙，敌方不直接和你大龙团战，卡牌和潘森直接开大，飞你老家，拆你门牙塔，剩下的地方队友，就在大龙处骚扰你，或者干扰你回城。</p>
<p>大龙丢失危机自然解除。</p>
<p>所以我们看到阿里系，没事收购点儿新浪微博、弄个钉钉，甚至支付宝直接光着膀子上战场，做社交，也不管啥用户体验。</p>
<p>其实，在刚刚过去的2016年春节，微信支付没有做什么红包活动，可以部分理解为，微信支付退出了大龙坑，回家守基地。（实际上主要原因是用户已经形成了发红包习惯，并不需要做什么活动。）</p>
<p>在中国互联网历史上，这样的案例很多，例如早期的电商、搜索、微博等等，都有类似的策略。</p>
<p>但实际上，我个人对这个“攻敌所必救”有一些其他看法：为什么阿里系不直接对游戏板块动手？</p>
<p>大家都知道，游戏是腾讯系的现金牛，但最近受到网易游戏的牵制，例如《阴阳师》、《大话西游》、《守望先锋》、《炉石传说》等等，相对而言，腾讯目前最大的竞争对手，可能不是阿里系，而是来自网易游戏对其霸主地位的挑战。</p>
<p>对于阿里系而言，与其攻敌所必救的社交，不如花点时间，搞搞游戏，收购游戏开发商，然后自己代理。</p>
<p>腾讯入股了京东，成为大股东，牵制上市的阿里巴巴；支付宝为何不可以培养一个“网易游戏”，牵制腾讯的cash cow？（但马云曾经有言在先，阿里死都不能做游戏，不坑害祖国花朵。）</p>
<h2 id="多元化与专业化的焦虑"><a href="#多元化与专业化的焦虑" class="headerlink" title="多元化与专业化的焦虑"></a>多元化与专业化的焦虑</h2><p>当然，对于支付宝而言，如果沿着早期的发展态势，会是什么样的后果呢？</p>
<p>蚂蚁金服所在的金融行业，属于“关系国家命脉”行业，蚂蚁金服是不可以肆意进行产品开发、摘取某些果实的。</p>
<p>想想余额宝当年的经历，马云“就算牺牲了，也是骄傲”的无奈表态，多少折射了一些问题。简而言之，和传统既得利益者抢夺金融蛋糕，恐怕得掂量一下“支付宝究竟姓什么”。</p>
<p>基于国情，在这里我们对这个问题不予过度讨论。即便是让国资入股，我相信里面的事情太复杂，也不是大家能够想象得到的。</p>
<p>所以支付宝直接进行产品开发，多半行不通。</p>
<p>（注：此处的产品开发，不是指芝麻征信、蚂蚁花呗，而是说针对金融市场目前已经存在的蛋糕抢夺。但把蛋糕做大，这个是行得通的，也就是蚂蚁金服不能争夺存量市场，增量市场则可行。）</p>
<p>可以采取的策略，无非是市场渗透、市场开发和多元化。</p>
<p>市场渗透很好理解，比如蚂蚁金服大力推广的口碑、线下二维码、淘票票、芝麻征信等等，这些业务，符合商业和金融属性。</p>
<p>到目前为止，我暂时还没听到人吐槽说“支付宝弄个口碑，天天推荐垃圾，烦死了”这类抱怨，更是对市场渗透策略的肯定。</p>
<p>市场开发策略，到目前为止，入股印度Paytm、韩国k-bank、泰国Ascend money，直至最近收购速汇金，虎口夺食，这都是市场开发战略的成效。已经说，布局是相当成功的。</p>
<p>至于多元化，看蚂蚁金服最近的情况，基本没有非相关多元化，都是围绕金融和商业展开。</p>
<h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>文章先前讨论了支付宝在面对微信支付的防守策略，在我看来，社交战略不能看成是失败，毕竟对于支付宝而言，社交的目的，不是为了造一个微信出来，其核心的目标有以下两点：</p>
<p>１、缓解微信支付对蚂蚁金服霸主地位的撼动；</p>
<p>２、形成支付宝用户关系链，为以后交易链、用户大数据打下基础；</p>
<p>尤其是第二个目标，当拥有你关系交易链数据后，比如芝麻征信对于你信用的评估，就能从你朋友关系的资金交易维度展开评估，而银行等传统金融系统，是不具备这个数据的。顺带后期的蚂蚁花呗等业务，也非常好展开。</p>
<p>到目前为止，我想大概支付宝应该获得的相关交易链、关系链，基本已经获得，没必要再为此死磕社交。</p>
<p>竞争永远是相互的，利益是永恒的。对于微信支付这个竞争对手，我想，蚂蚁金服采取一下进攻腾讯的核心领域——游戏，应该比直接白刃相见，有效得多。</p>
<p>当然，去年“圈子”、“校园日记”，更多的是社交化高压下，支付宝团队走火入魔的结果。蚂蚁金服随即调整方向，回归商业和金融，进行市场渗透、市场开发策略，无疑是最佳选择。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      支付宝为何放弃社交梦？
    
    </summary>
    
      <category term="支付宝" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%94%AF%E4%BB%98%E5%AE%9D/"/>
    
    
      <category term="支付宝" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%94%AF%E4%BB%98%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>3年时间拿下2亿用户，但我为什么仍说网易云音乐的未来谨慎乐观</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/gaotwangyi/3%E5%B9%B4%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%8B%BF%E4%B8%8B2%E4%BA%BF%E7%94%A8%E6%88%B7%EF%BC%8C%E4%BD%86%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BB%8D%E8%AF%B4%E7%BD%91%E6%98%93%E4%BA%91%E9%9F%B3%E4%B9%90%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E8%B0%A8%E6%85%8E%E4%B9%90%E8%A7%82/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/gaotwangyi/3年时间拿下2亿用户，但我为什么仍说网易云音乐的未来谨慎乐观/</id>
    <published>2017-03-25T16:51:59.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T16:55:56.471Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几天，网易云音乐把用户的歌曲评论当成广告铺到了杭州地铁上：<br><a id="more"></a><br>让用户的声音陪伴用户，这个广告倒是别出新意。</p>
<p>我原先是QQ音乐用户，后来转投网易云音乐。相比较后者，QQ音乐背靠微信和QQ两颗大树俨然成了流量收租婆。网易云音乐若能在竞争中甩开QQ音乐，将会大快人心。</p>
<p>但小心驶得万年船。“眼看他起朱楼，眼看他宴宾客，眼看他楼塌了”，这样的案例不少。当年风靡一时的凡客，还历历在目。</p>
<p>网易云音乐能不能起高楼，这楼是否足够作为壁垒，不深入分析难以知道。</p>
<p>##一 、音乐系统的核心是推荐系统</p>
<p>网易云音乐和QQ音乐这样的系统，后面统一称之为音乐系统。用户使用音乐系统的目的就一个：听音乐。有两种场景。<br>其中一种是，用户已经知道要听哪首歌，直接搜索后收听。这时系统只要能提供音乐就好。<br>另一种是，用户不知道要听什么歌曲，只是想听音乐。这时系统能否推荐用户喜欢的歌曲，尤为关键。<br>系统的两大功能：<br>1 提供音乐<br>这一块主要是音乐版权购买，各个系统基本都能做到。甚至这块腾讯更有优势，资本布局和产业合作上，腾讯更具优势。版权方不希望被腾讯一家扼住喉咙，所以可先认为，各系统在提供音乐上无差异。<br>2 推荐音乐<br>在用户想听音乐时，系统提供用户喜欢的音乐，这是系统该干的，也是各系统差异化的地方。网易云音乐能否甩开QQ音乐，关键在音乐推荐环节。<br>需要在推荐上建立核心壁垒的系统，称之为推荐系统。接下来看音乐系统作为一种推荐系统，为什么说网易很难在其上建立足够深的壁垒。</p>
<h2 id="二-音乐推荐的数据壁垒不高"><a href="#二-音乐推荐的数据壁垒不高" class="headerlink" title="二 音乐推荐的数据壁垒不高"></a>二 音乐推荐的数据壁垒不高</h2><p>1 推荐系统的壁垒是数据</p>
<p>壁垒，就是有别人没有的东西。技术无法提供壁垒，大部分公司都有能力实现。对于推荐系统，壁垒即数据，有别人没有的数据。以百度搜索为例，百度的技术，腾讯阿里以及其它大部分公司都能实现。差别在于，百度的先发优势，让它先积累了一部分的用户搜索数据，这些数据可以让后来用户的搜索结果更准确，因为更准确就有更多用户来用，如此形成滚雪球的良性循环。后来的搜索引擎，相比百度的搜索结果也就差了很多，再也无法跟上了。<br>根据数据来源划分，有三类数据：</p>
<p>1） 商品之间的数据<br>诸如这首歌的旋律跟那首歌较像。这类数据所有公司都能拿到。</p>
<p>2） 用户之间的数据<br>对于网易云这样的音乐系统，用户间基本没有交互，这部分的数据可以忽略。</p>
<p>3） 用户与商品之间的数据<br>包括用户收听歌曲、收藏歌曲、分享歌曲等。能不能形成壁垒，就看这部分的数据。音乐推荐系统的差异，主要看用户与商品之间的数据，即用户与歌曲之间产生的数据。接下来，我们分析这部分数据的结构，看其用于推荐能否起到壁垒的作用。</p>
<p>2 个性化源自于群体需求</p>
<p>说到推荐，不得不提’个性化’，推荐依赖于用户需求的个性化，所有人喜欢的都一样就不用推荐了。服装，尤其是女装，需要个性化，这容易观察出来。吃饭呢，吃饭要不要个性化呢，真有不少在个性化上下功夫的饭店。到底什么情况下需要个性化，什么情况下不需要。如果个性化是一种需求，这个需求来源在哪？</p>
<p>当多个美女穿同一件衣服时，她们都不开心，撞衫了。自己没有独特之处。当有人说某个店的东西很好吃时，我们都蜂拥而去。好吃就行，没人在乎跟别人吃的是不是一样。</p>
<p>以餐饮为例。这时候需求方是我们的身体，而人与人的身体差异很小，所以餐饮的个性化需求弱。</p>
<p>以服装为例。当我们还是猴子的时候，有东西保暖就行，这时候需求方是我们的身体，差异很小。成为人之后，服装是一种沟通。一群人穿同一套衣服，可以表达他们是一个团队。同样的，大部分时间里我们作为独立的个体，这时服装是自我的表达，可以表达很多信息，健康、身材、财富、性格等等。几个人穿同一套衣服，跟没穿衣服一样。明星更是明显，一旦撞衫，甚是尴尬。</p>
<p>个性化主要来源于群体需求。服装品牌年年季季都要出新款式，老款式只能低价甩卖。一个饭店，有一个招牌菜就够，火个几十年没问题；倘若没一个好吃的招牌菜，天天想着搞新花样，倒闭是迟早的事。</p>
<p>3 音乐的个性化需求弱</p>
<p>听音乐接近于个体需求，就像吃饭一样，听音乐是个人的事。大致来说，普通大众的听觉习惯，大同小异，好听的都觉得好听，不好听的都觉得不好听。个性化需求弱，则大部分数据是重合的，音乐系统在推荐音乐上能发挥的空间就小了很多，难以形成滚雪球效应。这从流行音乐上也能大致看出来。每段时间流行的歌手就那几个，流行的音乐也就那几首。从数量上来看，以一年为例，一般人认识的歌手不会超过100个，每个歌手1年发的歌曲大致10首，一年新增歌曲才1000首。即音乐系统可用于推荐的有效数据少。</p>
<h2 id="三-歌曲评论是锦上添花"><a href="#三-歌曲评论是锦上添花" class="headerlink" title="三 歌曲评论是锦上添花"></a>三 歌曲评论是锦上添花</h2><p>歌曲评论，毫无疑问是网易云音乐吸引人的地方之一，需要单独说说。它能成为音乐系统的壁垒吗？用户使用音乐系统的主要目的就一个，听音乐。看评论并不处于“听音乐”这核心环节之中。</p>
<p>评论和收听、收藏一样，用户行为指向的是歌曲，也基本终止于歌曲，用户之间没有持续的互动需求。和收听、收藏的数据一样，系统可以把评论的数据用于推荐环节，但对数据没有结构性的影响。 评论只是个体需求的大背景下的一个锦上添花的功能，无法改变个体需求这一前提结构，也就无法改变个性化需求弱的情况。</p>
<p>和媒体届的网易新闻，以及餐饮届的大众点评是一样道理。网易新闻的评论很精彩，它能增加新闻的内容，甚至能一定程度反乳新闻的推荐，但终究也是锦上添花，不能作为壁垒。餐饮届的大众点评，以餐饮评论为立身之本，也没能形成壁垒，在餐饮大战中最终被美团合并。</p>
<h2 id="四-谨慎的未来"><a href="#四-谨慎的未来" class="headerlink" title="四 谨慎的未来"></a>四 谨慎的未来</h2><p>综上，音乐系统的关键在于音乐推荐。音乐推荐靠的是用户数据，而用户数据的多少取决于用户对音乐需求的个性化程度。音乐的个性化不高，因此音乐系统的壁垒较低，网易云音乐现在还不到庆祝胜利的时候。当然，壁垒不高不等于没有，只是难以甩开竞争对手。目前玩家有腾讯QQ音乐、阿里虾米音乐、网易云音乐，都是不差钱的，很可能是群雄割据的局面。</p>
<p>总之，虽然当前火热，还没找到可以让网易云音乐高枕无忧的壁垒。面对腾讯这样的对手，再小心也不为过。</p>
<h2 id="五-了不起的网易云音乐"><a href="#五-了不起的网易云音乐" class="headerlink" title="五 了不起的网易云音乐"></a>五 了不起的网易云音乐</h2><p>《了不起的盖茨比》，是美国上世纪最伟大的小说之一。有朋友估计看过它改编的电源。盖茨比挚爱黛西，为她付诸一切。可惜他们之间隔着一堵无形的墙，墙那头的黛西也没打算拉他过去，盖茨比只是她众多娱乐品之一。最终，盖茨比被枪杀在墙外。</p>
<p>黛西就像美国梦，盖茨比是对美国梦无限憧憬并为之奋斗的年轻人，那堵看不见的墙是难以改变的分层的经济结构。年轻人被挡在墙外，《了不起的盖茨比》成了一代人的安魂曲。</p>
<p>其实，一开始，盖茨比心里就清楚，他最终会是梦一场。但他还是要去撞一撞。了不起的盖茨比！</p>
<p>网易云音乐的情况要好太多，虽不属bat三公，至少在九卿之列。只是现在的壁垒不高，不能保障胜利，而且说不定还有未被发掘的地方。</p>
<p>若能跳到墙内，还能把墙给推翻。那真是，了不起的网易云音乐。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      3年时间拿下2亿用户，但我为什么仍说网易云音乐的未来谨慎乐观
    
    </summary>
    
      <category term="网易" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E7%BD%91%E6%98%93/"/>
    
    
      <category term="网易" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E7%BD%91%E6%98%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>争议中的高通，以及外界对它的三个认知误区</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/gaotong/%E4%BA%89%E8%AE%AE%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%AB%98%E9%80%9A%EF%BC%8C%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E5%A4%96%E7%95%8C%E5%AF%B9%E5%AE%83%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%B8%AA%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E8%AF%AF%E5%8C%BA/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/gaotong/争议中的高通，以及外界对它的三个认知误区/</id>
    <published>2017-03-25T16:45:48.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T16:51:27.365Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>提及高通，相信业内并不陌生，首先想到的是其手机芯片和独具的专利授权商业模式。<br>但从诸多的报道中，我们仍然看到业内其实并不真正了解高通，甚至对于高通的认识存在相当的类似盲人摸象的盲点。例如争议最大的专利授权的商业模式；近期不被看好的进入英特尔主导的PC和服务器市场以及骁龙芯片的更名。那么事实究竟如何？<br><a id="more"></a><br>近期，我们利用2107年中国发展高层论坛的机会与高通全球总裁德里克·阿博利（Derek Aberle）独家进行深入交流后，得出了与业内通常认知的完全不同的高通。</p>
<p>盲点一：专利授权模式是否具备公平性和合理性？</p>
<p>首先看看在业内争议最大的高通的专利授权模式。</p>
<p>众所周知，高通因为在韩国、美国等国家因为专利授权模式遭到调查，甚至起诉，据此给业内的感觉是高通专利授权模式是因为不公平和不合理导致的（例如所谓的专利打包捆绑、专利授权费率的差别对待以及同时向芯片和终端厂商收费等），并认为高通的专利授权模式很可能在未来走向终结，事实真的如此吗？</p>
<p>其实简单回顾下整个事情的历史和现状，目前也就是少数几个国家或地区的两三家公司在主导着这种质疑，核心还是在于它们对使用高通的知识产权愿意支付什么样的价格的商业问题。在谈判过程中，有些公司希望把监管机构拉进来作为自己谈判的筹码。</p>
<p>以韩国为例，韩国的监管机构此前做出高通垄断的裁决。如果仔细看下裁决的整个过程，实际上这和韩美贸易协定的规定是完全相背离的，监管机构做裁决主要的驱动因素是少数公司的商业利益。这样的裁决在很多方面并不合理。</p>
<p>现在高通已经向韩国法院提出了上诉，希望通过法院让专利授权纠纷进入司法程序。一旦进入法院受理程序之后，与监管机构相比，法院的独立性和公正性无疑更具说服力。</p>
<p>需要说明的是，近期三星曝出的向政府相关机构行贿的丑闻，据外媒报道，此事极有可能导致当初韩国监管机构裁决高通垄断的无效。</p>
<p>除了韩国外，就是业内熟知的之前苹果诉高通滥用专利授权，这里需要说明的是，美国联邦贸易委员会（FTC）针对此事做出的批评性的意见（不是裁决）。</p>
<p>而这个批评性的意见是在美国政府换届前几天做出的，新政府到任以后，美国联邦贸易委员会原来的主席就离任了。新的主席就任之后专门给出了一份书面意见，对之前的意见提出了批评，认为这个意见在法律性、客观性、经济性上均缺乏说服力和事实依据。所以，随着美国联邦贸易委员会高层的换届，原来的批评性意见可能也会出现变化。</p>
<p>由此来看，所谓高通专利授权模式遭遇各国质疑的说法，确实只是少数几个国家和地区的少数厂商出于商业利益的考虑，借助监管机构行自己商业利益之事。</p>
<p>再看所谓的专利打包捆绑，其实在现实中，有一些被许可方在和高通谈判的时候，是希望获得高通整个专利组合，这样将来在他们开发自己的产品时，就具备了充分的自由度和灵活性。</p>
<p>选择高通所拥有的任何一项技术和专利，而不需要在将来又用到一个新增的高通专利时，又要重新与高通谈判获得授权。</p>
<p>所以像打包方式提供专利的做法，正是在被许可方的需求和推动下才实现的。例如，此前业内熟知的高通和中国国家发改委达成整改方案之后，和一些中国公司谈论新的许可协议的时候，对于这种捆绑打包的方式有一些公司甚至认为高通把标准必要专利许可费降低了。</p>
<p>至于高通专利组合中有捆绑某些专利过期的说法，事实是这样的：当一个被许可方持有一个专利组合的时候，客观上经过一段时间会存在专利过期的情况。</p>
<p>但高通每年把整个营收的20%投入到新技术的研发中，使得其增加到专利组合中的新专利数量远远超过当年过期的专利数量，基于此，被许可方持有的获得高通许可的专利数量是在不断地增加而不是减少。</p>
<p>从更高的产业视角看，实际上高通的专利授权商业模式是最有利于竞争的。</p>
<p>高通投入了巨额的资金来进行研发，这些研发的成果对整个通信行业的发展具有基础性的重要意义。实际上，在整个移动通信行业发展的过程中，高通一直充当着关键技术研发和创新的引擎，而且通过标准化让整个行业中的每一个参与者都能用到研发和创新的成果。</p>
<p>当然，反过来高通自然希望通过知识产权授权的形式得到回报，毕竟高通在技术的研发上进行了大量投入，并且把技术贡献和分享给产业。</p>
<p>需要说明的是，高通从来没有向芯片市场的竞争对手收取过任何专利授权费，这个和业内之前普遍的双重收费的说法大相径庭。恰恰相反，高通在芯片市场的竞争对手，使用和得益于高通的技术，在市场上跟高通开展竞争，进而让市场和用户的选择更加自由和多样化，这再次从一个侧面证明了高通专利授权商业模式鼓励和促进了公平竞争，有利于市场和用户的公平性、合理性。</p>
<h2 id="盲点二：高通进军PC和服务器市场没有机会？"><a href="#盲点二：高通进军PC和服务器市场没有机会？" class="headerlink" title="盲点二：高通进军PC和服务器市场没有机会？"></a>盲点二：高通进军PC和服务器市场没有机会？</h2><p>除了上述的专利授权模式外，业内对于高通今年携手微软进军PC市场和之前进入服务器市场也产生了质疑，或者说不能理解，认为根本没有机会。</p>
<p>不妨先看看PC市场。从高通的角度，由于英特尔减缓了芯片制程的创新，目前高通现有的高端芯片产品（例如采用10nm制程的骁龙835）已经可以很好地支持（主要是在性能上）Window 10系统的PC，且对于高通来说，不需要新增额外的投资和成本就能开辟全新的细分市场，而由于这个细分市场对高通来说是一个空白，所以具有很大的上行空间和潜力。</p>
<p>从微软的角度看，大概四五年前，其希望推出基于ARM架构的Windows RT这样的产品，但是他们发现其在支持传统Windows软件应用方面的效果不佳。</p>
<p>现在，微软采取的解决方案是推出了Emulator模拟器，使得基于ARM架构的Windows10 PC产品也能直接支持、运行传统Windows软件的应用，而高通也对Emulator模拟器做了很多优化。不久前微软在香港举行的展示会上，业内看到了Windows系统应用在ARM架构上性能和体验表现良好。</p>
<p>从产业及合作伙伴的角度，某些地区，例如中国台湾的PC产业和合作伙伴对高通进入PC市场的前景感到非常振奋。因为高通骁龙芯片平台具有显著的低功耗、高性能且兼具蜂窝网络连接的功能，届时PC将会变得更小、更轻、更薄，移动性更强，同样可以支持高性能需求的企业级软件和功能。</p>
<p>至于服务器市场，微软此前刚刚又发布了一个与高通合作的计划，即微软在其Azure云服务器上使用高通的芯片，基于高通芯片的Windows服务器预计在年底发布。</p>
<p>其实，在过去几年，高通一直在开发用于数据中心市场的服务器芯片，而且之前在中国的贵州省已经设立了一家合资企业——贵州华芯通半导体技术有限公司，开发和销售用于中国市场的先进服务器芯片。由此看，在过去尽管高通并不处于PC和服务器这两个细分市场的核心位置，但通过不懈的努力，高通在这两个市场已经取得了重大进展。</p>
<p>除了产品和相关技术的成熟外，高通采用的市场策略也很独特。例如在服务器和数据中心市场，高通采用的是和英特尔（主要是OEM合作伙伴，例如惠普、戴尔、联想等）不同的模式，其第一款数据中心服务器芯片是与几个主要的云服务和云计算供应商进行合作。</p>
<p>因为云计算供应商的服务器及软件是自己来架构和开发的，能够绕开以X86为基础的整个生态系统带来的高门槛。另外，鉴于云计算市场增长很快，很多企业级的服务和功能也正在通过云来实现。所以首先选择和云计算的供应商合作市场空间更大。</p>
<h2 id="盲点三：高通只是一家芯片公司吗？"><a href="#盲点三：高通只是一家芯片公司吗？" class="headerlink" title="盲点三：高通只是一家芯片公司吗？"></a>盲点三：高通只是一家芯片公司吗？</h2><p>提及高通，相信外界看到最多，甚至全部的是高通在芯片业务方面做得非常成功，就认为高通所有的技术和创新都是围绕着芯片和在芯片中实现的，这样的看法绝对是一个盲点。何以见得？</p>
<p>以当下热门的5G为例，高通是业界为数不多的全方位参与类似于3GPP 5G标准制定的企业，在3GPP 5G新空口标准化的进程中，高通广泛参与到所有的工作之中。未来开发的是整个系统级的解决方案，即把高通的创新和技术嵌入到网络设备、终端设备，以及在网络和终端设备中的各个环节中，这其中有芯片级的，也有进入到终端设备中其他组件中的。所以，高通的贡献和创新是涵盖了整个通信产业端到端的创新，而不仅限于芯片层面，要比芯片宽泛得多。</p>
<p>另外，如果看一下高通的专利组合，标准必要专利中只有大约10%的专利跟芯片有关，所以高通的技术创新范围比芯片要广泛得多。</p>
<p>需要强调的是，刚才提及的专利组合的10%,指的是在高通关于标准实施的蜂窝通信标准必要专利中，只有10%与芯片有关，绝对不代表高通整个的专利组合，因为高通在很多其它领域也拥有非常多的专利和创新。</p>
<p>例如在终端设备的显卡、摄像头、安全认证、机器学习，无线充电等诸多方面，高通均拥有大量的发明和创新，且也把这些创新技术通过专利授权许可的方式，让客户能够在他们的终端设备中进行各类创新，实现更多的创新功能。</p>
<p>具体到一款终端产品，无论是在硬件和软件上、无论是CPU、GPU还是Modem芯片，高通都是以系统的方式来确保和实现技术和创新的价值。</p>
<p>例如同样一个芯片在手机中用得非常好，但如果把它放在平板电脑中，由于缺乏整个系统的支持，可能效果就没有那么好。</p>
<p>所以业内判断高通创新和技术的价值，要通过不同终端设备的类型和不同的应用，而不仅限于芯片层面。而近期高通将骁龙芯片更名为骁龙平台也是基于纠正这个盲点。</p>
<p>综上所述，业内对于高通的认知确实是相当片面和主观的。也正是因为这样，希望借此能够真实还原一个在通信产业始终处在领先和引领地位的高通、对整个无线通信产业的发展做出巨大推动作用的高通，更重要的是借此消除产业界对于高通存在的主观认识的误区，只有这样，产业与厂商间的竞争才会更加良性和有序，进而推动整个产业的持续创新和发展。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      争议中的高通，以及外界对它的三个认知误区
    
    </summary>
    
      <category term="高通" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E9%AB%98%E9%80%9A/"/>
    
    
      <category term="高通" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E9%AB%98%E9%80%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>司马迁为何没有记载韩信是如何打败项羽的？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/26/lishi/%E5%8F%B8%E9%A9%AC%E8%BF%81%E4%B8%BA%E4%BD%95%E6%B2%A1%E6%9C%89%E8%AE%B0%E8%BD%BD%E9%9F%A9%E4%BF%A1%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%89%93%E8%B4%A5%E9%A1%B9%E7%BE%BD%E7%9A%84%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/26/lishi/司马迁为何没有记载韩信是如何打败项羽的？/</id>
    <published>2017-03-25T16:41:57.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T16:44:11.353Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为司马迁写的是刘邦如何打败项羽，垓下之战只是整场战役中其中一个环节，韩信破龙且也是整场战役中一个环节。就好比淮海战役中的后期阶段杜聿明被围，只是整场战役一个环节，而韩信只是作为垓下之战汉军的临时总指挥官。<br><a id="more"></a><br>刘邦破项羽战役的过程是刘邦约韩信、彭越夹击项羽，刘邦主力先到固陵，被楚军大破。于是刘邦听信张良之计，大赏韩信、彭越、英布三王，刘贾连同叛变楚军的周殷和英布由九江北上，韩信南破龙且，留曹参在齐地，自己率军南下与刘邦会师，彭越部队亦至。</p>
<p>项羽原本在陈地与刘邦对持，当韩信、彭越南下，英布等北上之际，令项羽不得不后退。韩信南下作战的细节全部写在《灌婴列传》中，灌婴以韩信的先锋身份开路，连破公杲 、项声、薛公、郯公、项佗、周兰诸将，直破项羽都城彭城。项羽回不了彭城，唯有往南逃，之所以在垓下决战，大概是被北上的英布和南下的韩信堵截，被封死在垓下。战斗打到这个地步，项羽早就已经输了，只不过项羽军战斗力仍在，得选择有效方法彻底击溃这支劲旅。结合项羽本纪和高祖本纪，也就是汉军初期与项羽交战不利，韩信重整攻势进攻。项羽坚壁防守到粮食用尽，汉军在四面奏起楚歌，此时楚军大概正在逐渐溃散，项羽则亲率亲兵突围，韩信等顺理成章消灭楚军。杜聿明在淮海战役让蒋公瞎指挥被围后，不也支持作战了一个多月吗？垓下之战就是一场很典型的包围战。</p>
<p>经常有人黑刘邦不懂军事，但这场战役真是很成功的战略包围作战，因此得到十面埋伏的典故。打赢项羽的是整个战略布局，韩信如何在垓下击败项羽并不是很重要。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      司马迁为何没有记载韩信是如何打败项羽的？
    
    </summary>
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为何牛人们都拜倒于贾跃亭的生态梦想？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/jiayueting/%E4%B8%BA%E4%BD%95%E7%89%9B%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E9%83%BD%E6%8B%9C%E5%80%92%E4%BA%8E%E8%B4%BE%E8%B7%83%E4%BA%AD%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%80%81%E6%A2%A6%E6%83%B3%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/jiayueting/为何牛人们都拜倒于贾跃亭的生态梦想？/</id>
    <published>2017-03-25T15:54:05.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T15:57:59.569Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年的贾跃亭就没过过一天好日子，但是这并不是他第一次危机，多少次大家都在说贾跃亭要完了！乐视要完了！但是他都能力挽狂澜，颠覆性地再次回归，吹得牛一次比一次大。奇怪的是，就在这些动荡的时期，还是不断有非常具有社会公信力的牛人加入乐视，赞助乐视，认同贾跃亭。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="赌性十足的冒险家"><a href="#赌性十足的冒险家" class="headerlink" title="赌性十足的冒险家"></a>赌性十足的冒险家</h2><p>贾跃亭其实非常腼腆内向，不擅在公共场合讲话，但正是这种不善言辞给人们一种十分冷静的舞台感，这种冷静使人信服。尽管为人十分谨慎，做起事来却胆量十足。稳扎稳打的乐视从影视资源起家，一路顺风顺水，后来钱太多了就玩儿起了跨界，这一跨就一发不可收拾，做起了手机，做起了电视，电影、金融什么的也玩儿，最后还造起了汽车，估计马上就要造飞机了。跨界的步伐一次比一次大，梦想规划地一个比一个引人入胜。但是吃的太快贾跃亭噎着了。跨界电视的时候融了一笔钱，但是很快钱花光了，不得不吹手机跨界，又融了一笔钱，两笔钱都花光了怎么办，就开始吹汽车跨界，最后资金链断掉了。</p>
<p>和传统的投资思维不一样，贾跃亭的项目总是一个近在眼前却又远在天边的美好愿景，一旦成功必然带来的是极大的利润，但是现在却一定要大笔地烧钱。贾老板是一个不折不扣的野心家，不断强化自己的未来论断和生态圈化学反应鼓吹自己的项目，引来了一大批的冒险家，用他们的梦想完成自己的投机愿望。在这条艰难的路上，他们为梦想窒息，但是很多人都窒息而亡了。</p>
<h2 id="高维打击生态梦想"><a href="#高维打击生态梦想" class="headerlink" title="高维打击生态梦想"></a>高维打击生态梦想</h2><p>贾老板的跨界从来都不是小打小闹，不局限在某一个小地区或者某一个时间段，他要做的从来都是荡平中国荡平国际的行业顶尖，动辄则是整个行业的垄断，或者是国际上收购公司，要么就是和顶级公司合作，这种高维打击投资者的方法，哪怕只是梦想，也让人梦的心潮澎湃，才会引得众多具有社公信力的名人不断加入到乐视当中。</p>
<h2 id="汽车行业走到了瓶颈时期。"><a href="#汽车行业走到了瓶颈时期。" class="headerlink" title="汽车行业走到了瓶颈时期。"></a>汽车行业走到了瓶颈时期。</h2><p>在几个跨界生态当中，最引人注目的则是乐视汽车。现在整个汽车行业已经发展到一个焦躁的瓶颈期，因为在传统汽车行业中花样已经玩儿遍了，所有的汽车人都在找新的创新形式，无人驾驶和电动汽车一定是一个必然趋势，人工智能早晚要加入其中。因此很多牛人会愿意早一步地加入到具有人工智能的车企当中，无论跑到最后跑得最快的是不是贾跃亭，他们都是最早一批接触行业尖端科技的人才，所以这些名人加入乐视也算是借一个跳板，是一个明智的选择。<br>而且贾跃亭投资的Faraday Future研发出的FF91十分具有挑战性，比亚迪高管曾对这辆车产生的数据表示惊叹，声称会十分警惕这个竞争对手，中国博客之父方兴东对FF91赞誉有加，认为该车是中国汽车行业也许会引领世界技术发展的一个机会，是汽车行业里的一个里程碑。因此这些牛人加入乐视后必然会学到很多先进知识。</p>
<h2 id="不可控的媒体造就毁誉参半的贾跃亭"><a href="#不可控的媒体造就毁誉参半的贾跃亭" class="headerlink" title="不可控的媒体造就毁誉参半的贾跃亭"></a>不可控的媒体造就毁誉参半的贾跃亭</h2><p>媒体就是喜欢噱头，跨界就是最大的噱头。每年乐视的发布会有上百场，贾跃亭天天串场于各个PPT场合，不断向媒体输出自己的观点和自造的概念，强奸大众的耳朵。如果一个概念常常被提起，而且有一定的可操作能力，那么人们会愿意相信这个事情，因此很多媒体会报道贾跃亭是一个十分有格局，有情怀，有男人魅力，有企业家精神的总裁，毕竟敢于挑战BAT，挑衅苹果的公司实属少数，因此会有很多人因为他的个人魅力而加入乐视。<br>按以往经验来看大多数的CEO都惧怕媒体，而贾跃亭恰恰相反是亲近媒体。媒体的大量曝光看似给乐视的各个产品都免费打了广告，但是这种曝光是不可控的。因为一定会有媒体质疑贾跃亭在操作过程中有哪些不妥，还会找出各种各样的原因来证明他一定会失败。根据传播学里“沉默的螺旋”理论，人们愿意多说别人都赞同的观点，而被大多数人否定的观点会慢慢消失。因此关于贾跃亭的骂声一定会越来越大。如果说正面的曝光是可标价的，那么处理这些负面的危机公关则是无价的。贾跃亭慧极必伤，可能会死于自己埋得雷。</p>
<p>新的年轻一代喜欢颠覆，而贾跃亭就是颠覆，尽管他一路过来一路吹牛叉，但是运气能力都很好的他总是化险为夷，把吹过的牛叉一一都实现了个轮廓。这个人的确有魅力，不论命运是否造就他，他都将是商界的一位跨界英雄。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      为何牛人们都拜倒于贾跃亭的生态梦想？
    
    </summary>
    
      <category term="贾跃亭" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%B4%BE%E8%B7%83%E4%BA%AD/"/>
    
    
      <category term="贾跃亭" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%B4%BE%E8%B7%83%E4%BA%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>放卧底、卖简历, 2017年的58同城何以负面不断?</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/58tongcheng/%E6%94%BE%E5%8D%A7%E5%BA%95%E3%80%81%E5%8D%96%E7%AE%80%E5%8E%86,_2017%E5%B9%B4%E7%9A%8458%E5%90%8C%E5%9F%8E%E4%BD%95%E4%BB%A5%E8%B4%9F%E9%9D%A2%E4%B8%8D%E6%96%AD_/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/58tongcheng/放卧底、卖简历,_2017年的58同城何以负面不断_/</id>
    <published>2017-03-25T15:12:55.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T15:16:49.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>近日，58同城公布了截止2016年12月31日第四季度和全年未经审计的财务报告。根据财报显示，以非美国会计师准则（non-GAAP）计算，第四季度归属于58同城公司的净亏损为70万美元，而去年同期净亏损为4850万美元。<br><a id="more"></a><br>从营收结构来看，58集团的招聘、房产、汽车、黄页及二手物品交易等传统及创新业务的收入结构更趋合理化，其中招聘版块收入加速增长。为改善亏损，未来58同城也许会将重点放在招聘版块上。</p>
<p>但是，没过几天，58同城就被爆出简历泄密，在淘宝上，购买数量达到10万以上，就只需要两毛钱一条，甚至于700元就能拿到一套专门采集58数据的软件。归根究底还是58给企业或者合作商的权限过大，保密措施不够完善，导致爬虫有机可趁，盗取用户信息。甚至有网友评论，这一类的企业还主动出卖用户信息给保险公司。</p>
<p>实际上，58同城风波不断，说到底还是因为利益，不禁想问姚劲波是想赚钱想疯了吗？</p>
<p>长期以来，58同城凭借着自主、免费的信息分类获得了大量的流量，尽管姚劲波一直强调自己只专注于信息展示，并且严打虚假信息。但是现实似乎打了他的脸。</p>
<p>有知乎网友回答称，在58有一个招聘服务，往往都是中介进行购买，并且还是打4-5折，之后这群中介就会大量地去刷屏忽悠人。甚至于还有58员工为他们伪造证件去办理会员。淘宝刷单然后被骗的人数不胜数，甚至有人质疑58同城就是依靠这群人来获得收益。</p>
<p>的确，58最大的两个收入来源就是会员付费和在线推广，就是姚劲波所倡导的。</p>
<p>同时，就租房来说，在58同城和赶集网上是没有任何审查机制的，只有当你的价格低于或者高于市场价格时会被警告。而这群人，自然也就是58最受欢迎的会员们！传统市场的眼见为实在网络上并不可行，仅仅是图片并不能保证真实性。毕竟，有了PS，谁知道你是人是鬼。而且，以租房来说，不能保证房源真实性的同时，连房主到底是干啥的都成问题。</p>
<p>还没来北京时，想在58同城上先找找房子，看着很精美的图片以及非常具有迷惑性的文字，都让我心动。“房主”称自己为了不被无聊的人打扰，所以只留微信不留电话，想想觉得也有道理，加了微信却发现不是那么回事。只是一个做微商的也就罢了，就怕遇见称房子没有了，然后给你介绍条件特别差的房子，或者纯粹是中介假冒房主，以各种名义收取押金。</p>
<p>久而久之，没有约束的58就成了骗子的集合地。</p>
<p>前不久，一起官司将58同城牵涉其中。其系公司查博士被竞争对手车鉴定给告了，理由是查博士派遣一名卧底到车鉴定中窃取用户资料，并且通过骚扰用户、或者报低价来扰乱市场，抢夺客户源。</p>
<p>在卧底的口中，我们得知了一个名字，而该人竟然是58的一个高层。后来，查博士负责人丛林以个人身份向车鉴定道歉，同时又称，自己将去58上任，只有姚劲波能代表查博士。</p>
<p>尽管58回应查博士的运营并不归58同城管，但是无论是58的高层，还是姚劲波的股份，都足以让大家将二者联系到一起。</p>
<p>连续两年的亏损，58同城的营收持续降低，加上58为了寻求新的流量入口，不断增加业务，财政压力加剧。面对这些情况，去年9月，58同城强制要求员工实习“966工作制（即早上九点上班，晚上九点下班，一周上六天班）”，大量员工因此跑到姚劲波的微博下喊话。期间辞职的人也不在少数，甚至有段子说：58的业务员在给别人推销的时候，被问听说你们要加班啊，要不要来我们这里，福利特别好，于是58业务员就跳槽了。</p>
<p>今年，58则直接采取裁员制度。发内部邮件称要将淘汰率从原来的5%-10%，提高到现在的10%，并且被主动淘汰的人的薪资的一半，也会放在部门的加薪预算里。而如果你在公司的平均工作时长不在公司同类部门工作时长排前一半的话，公司会不考虑HC预算，由人事部门直接执行。</p>
<p>准备离职的员工表示：想裁员直接说，不用强行找理由。</p>
<p>早年间，姚劲波在接受采访时，曾提及58同城不会站队BAT，始终坚持自己独立发展。没想到一个月以后，一个巨大的巴掌打向了自己。腾讯以7.36亿美元，拿下了58同城19.9%的股份，成为了58同城第一大投资机构。话音还没落的姚劲波就这样一头扎进了腾讯的怀抱。</p>
<p>尽管姚劲波一直强调，接受投资并不等于站队腾讯，到现在为止，可能也就他自己一个人还相信这句话吧。</p>
<p>继优酷土豆、快的滴滴之后，又一对不可能在一起的公司合并了。也就是58同城和赶集网。还记得当优酷和土豆合并时，姚劲波曾说“我不可能合并一家没有任何意义的公司”，如今，这家公司的总裁正和他一起工作。</p>
<p>58的员工评价姚劲波，是一个十分重视外在形象的人，每天到公司的第一件事不是打开邮件处理公务而是打开百度搜索“姚劲波”。就是这样一个注重形象的人，竟然会说出这样的一番话，足以证明当时赶集网和58同城的竞争有多激烈。</p>
<p>但是再激烈的竞争，最后的目的还是为了利益。背负着华尔街与腾讯压力的姚劲波，如果和赶集网合并，能够获取更多的利益，自然是愿意拉下脸面的，反正打脸也不是第一次了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      放卧底、卖简历, 2017年的58同城何以负面不断?
    
    </summary>
    
      <category term="58同城" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/58%E5%90%8C%E5%9F%8E/"/>
    
    
      <category term="58同城" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/58%E5%90%8C%E5%9F%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Airbnb起中文名“爱彼迎”仍难打开中国市场</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/airbnb/Airbnb%E8%B5%B7%E4%B8%AD%E6%96%87%E5%90%8D_%E7%88%B1%E5%BD%BC%E8%BF%8E_%E4%BB%8D%E9%9A%BE%E6%89%93%E5%BC%80%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%B8%82%E5%9C%BA/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/airbnb/Airbnb起中文名_爱彼迎_仍难打开中国市场/</id>
    <published>2017-03-25T15:01:18.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T15:08:25.002Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2017年“两会”召开期间，“共享经济”成为了热门议题。从2016年全国两会开始，共享经济首次以议案形式进入公众视野，经过一年多来的飞速发展，共享经济俨然成为未来社会消费升级的发展趋势。<br><a id="more"></a><br>此前，优步中国的退出可以说给了所有觊觎中国市场野心的全球创业者一个“下马威”。而对全球任何一家高速发展的科技企业而言，中国市场的重要性不言而喻。</p>
<h2 id="接受教训，咬定中国这块肥肉"><a href="#接受教训，咬定中国这块肥肉" class="headerlink" title="接受教训，咬定中国这块肥肉"></a>接受教训，咬定中国这块肥肉</h2><p>3月22日，Airbnb公司联合创始人兼CEO布莱恩-切斯基（Brian Chesky）在接受第一财经专访时谈到了针对中国市场的战略计划，在包括优步在内的共享经济公司的过往经验中，他们看到了这三个教训：<br>首先，是要学会谦虚，来中国做事不要傲慢自大。很多美国公司都认为他们会在中国取得成功，我认为他们并没有很好地变现。<br>第二，就是要承认中国与众不同。有很多公司可能会抱有这样的想法：我们在德国、法国、巴西、俄罗斯都取得了商业胜利，在中国我们只要复制我之前在其他国家的成功经验就行。<br>最后，如果你想在中国成功，你必须有成功的理由，有足够的优势。</p>
<h2 id="中国不接受复制粘贴同样的经营模式"><a href="#中国不接受复制粘贴同样的经营模式" class="headerlink" title="中国不接受复制粘贴同样的经营模式"></a>中国不接受复制粘贴同样的经营模式</h2><p>比起在欧洲市场Uber和Airbnb的如火如荼，中国市场的共享经济热潮却又显得不那么真实。从O2O到共享经济，在险象丛生的中国市场似乎一切新兴模式都离不开烧钱二字。</p>
<p>对“有形资产”的执念成为制约中国共享经济的一道无形之锁，在中国市场，共享经济的热潮从“无形商品”开始。而中国似乎已经成为了不少互联网巨头的滑铁卢。2015年8月，Airbnb正式宣布进驻中国。</p>
<p>在入华两年时间里，Airbnb却鲜有大动作，只有几篇租户因“家”被破坏而发表的文章将其推向舆论风口。Airbnb为何在中国一直发展不起来？事实上小编认为，Airbnb应该聘请一位中国地区的负责人，毕竟要想深入中国市场，仍需了解本土风情，了解国人所需，将美国文化与中国市场相融合。</p>
<h2 id="融入市场从改名开始，之后仍需努力"><a href="#融入市场从改名开始，之后仍需努力" class="headerlink" title="融入市场从改名开始，之后仍需努力"></a>融入市场从改名开始，之后仍需努力</h2><p>最近，Airbnb在上海宣布要，自己推出了“爱彼迎”这个中文名，意为“让爱彼此相迎”。不得不说，Airbnb终于给自己起了个中文名的行为很让人欣慰，但是这个名字的辨识度着实有些低啊！<br>虽然“共享经济”已经是人人都可以聊上几句的名词，但“共享房屋”的效应在中国还不够明显。虽然有了中文名字，单这仅仅是Airbnb克服入华水土不服的第一步，Airbnb在全球有300万个可供预订的房源，不过在中国仅有8万个。相比之下，国内的途家则有超过40万房源。小猪去年底披露的数据显示其在全国301个城市已拥有超过10万套房源。像是Airbnb这类依靠提供房源这样差异化的产品和服务的公司，核心竞争资源的短缺是实实在在的短板。<br>虽然此前Airbnb遇到了很多本土化问题，也出现过房屋被破坏的的情况，但Airbnb的未来还是值得期待的，年轻人在旅游出行中，越来越不喜欢酒店提供的标准化服务。<br>但是Airbnb本质还是提供廉价住宿，因为便宜才吸引人去住。而酒店不是出租车，涉及到的体验维度太多，比如，安全、卫生、噪音、装修品味等等。所以能够接受私人酒店的住客仍然是少数。<br>而Airbnb本身就是一个互联网平台，它自己是轻资产运作。据说全球已经实现盈利。这也证明这种平台本身是没有竞争壁垒的，中国已经有多家类似平台，本土化的企业更有优势。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Airbnb起中文名“爱彼迎”仍难打开中国市场
    
    </summary>
    
      <category term="Airbnb" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/Airbnb/"/>
    
    
      <category term="Airbnb" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/Airbnb/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>苍井空</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/av/%E8%8B%8D%E4%BA%95%E7%A9%BA/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/av/苍井空/</id>
    <published>2017-03-25T14:37:08.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T14:44:46.287Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>苍井空，1983年11月11日出生于日本东京。日本AV女演员、成人模特，兼电视、电影演员。日本女子组合惠比寿麝香葡萄的初代首领，现成员、OG首领。2010年3月毕业并将组合首领之位交托给麻美由真，同年10月复归。<br><a id="more"></a><br>入行前曾是泳装写真女星，2002年进入AliceJapan公司，开始性感影片的拍摄生涯。因为其“童颜巨乳”的特色，开始获得人气，并连续在2003年及2004年蝉联日本《VideoBoy》杂志年度性感女艺人第一名。  从2003年起，开始参加一般电视戏剧及综艺节目中演出，2004年11月移籍到S1，成功转型，大牌杂志模特及电影演员。</p>
<p>苍井空于1983年11月11日出生于日本东京一个普通家庭，有两个哥哥、一个姐姐和一个妹妹。高中毕业后，苍井空进入大专学习保育员专业，并考取保育员国家资格。其后不久，刚满18岁的苍井空在涩谷街头被星探发现，权衡再三后进入AV界发展。 </p>
<h2 id="演艺经历"><a href="#演艺经历" class="headerlink" title="演艺经历"></a>演艺经历</h2><p>2001年11月，加入AV界的苍井空正式开始了她的演艺生涯。<br>2002年，苍井空通过试镜成为了写真女星，同年7月以“苍井空”的艺名为AV《Happy Go Lucky!》试镜，进入Alice Japan公司开始其AV生涯，同年为OVA动画《BLIND NIGHT-ブラインドナイト-》配音并演唱主题歌，这也是她唯一一次作为动画声优出演，原本配音的角色为苍空（苍そら），正式发售后改为女学生B。<br>2003年起，苍井空开始参加一般电视戏剧及综艺节目中演出；同年7月，挟夹着其在AV界的高人气，苍井空转而往电视及电台发展，首次在朝日电视台拍摄的电视剧《特命系长・只野仁》中客串演出；2003年至2004年蝉连日本《VideoBoy》杂志年度AV女优第一名。<br>2004年11月移籍到S1，之后一直是S1的人气女优，她在S1保持著大约每个月出一部影片的速度直到2005年7月。<br>2005年10月，参演了电视剧《娘王》；同年成为2005年日本互联网搜寻排名的女性搜寻对象的第2名；2005年末，在MOODYZ年末大感谢祭开拍时，赢得了S1的“最优秀女优奖”。杨澜、宋祖英与苍井空同台出席活动<br>2007年11月，苍井空再度出演电视剧，在《神探伽利略》客串演出。直到2009年，苍井空除了以艺人及演员的身份亮相外，仍然保留其在AV的活动，不过外间一直都有她要退出AV界的传言。<br>2010年6月17日，苍井空抵达上海并出席久游勇士发布会，与中国网路红人凤姐一同为线上游戏站台。<br>2011年9月1日，苍井空加盟由奇艺网自制的首部网络剧《在线爱》在北京举办开播仪式，苍井空在此剧中扮相清新靓丽；11月3日，阳光红岩集团旗下七星环球娱乐集团与K-1搏击联盟品牌创始人石井和义在京签约宣布建立合营公司，苍井空受邀与杨澜、宋祖英同台亮相；11月5日，苍井空亮相梅兰芳大剧院，拜访了京剧泰斗梅葆玖及其弟子胡文阁。<br>2012年1月15日，某网络公司年会在北京国家会议中心隆重举行，代言人韩寒、王珞丹、黄晓明、李宇春出席，苍井空受邀出现在年会现场 ；3月28日，苍井空在北京参加由自己担任主角的微电影《第二梦》新闻发布会。饰演旧上海名媛，并献唱同名主题曲；同年，在因钓鱼岛争端而引发的中国反日示威活动期间，苍井空在微博上呼吁“中日人民友好”引发热议。<br>2013年4月2日，第九城市宣布，与艺人苍井空达成合作协议，苍井空将担任网页游戏《热血无双》品牌代言人。<br>2015年3月22日，苍井空为某冰激凌广告拍摄宣传片。 </p>
<h2 id="个人生活"><a href="#个人生活" class="headerlink" title="个人生活"></a>个人生活</h2><h3 id="情感"><a href="#情感" class="headerlink" title="情感"></a>情感</h3><p>2005年，苍井空与赤西仁恋情的传闻被《周刊女性》曝光，事件发生后，苍井空在自己的博客上公开否认了这一传闻，由于该事件的影响，苍井空成为同年日本网络搜索女星排行榜的第二名。<br>2013年11月，苍井空做客腾讯视频《幸福男女》，针对之前媒体说其示好王宝强、喜欢梁朝伟的传言，做出正面回应：“表示大家误解了她的意思，她只是非常欣赏二人的演技，通过塑造的影视人物认为他们生活中也是非常好的人，喜欢这样性格的人。”<br>苍井空还自曝希望未来能够成为中国的儿媳妇，有一位中国婆婆。同时还表示 ：“中国影迷其实并不了解自己，自己生活中其实是一位女汉子。今后将带来更多的影视、音乐作品，让粉丝能够全方位的认识自己。” </p>
<h3 id="开通微博"><a href="#开通微博" class="headerlink" title="开通微博"></a>开通微博</h3><p>2010年4月11日，她和红音萤等AV女优在微博客Twitter的帐号被中国网民发现，大批网民突破中国大陆官方的防火长城的封锁，登录Twitter追随她的帐号。<br>2010年11月11日，苍井空选择在自己生日当天开设新浪微博，在短短50分钟内引发3万博友围观，开博6小时影迷数量即超过她Twitter几个月来的影迷人数总和共12.9万，在几天之内影迷数量立即飙升超过40万。截止2014年7月，苍井空的新浪粉丝已经突破1500万人，是第一位在中国粉丝破千万的日本艺人。 </p>
<h3 id="开直播"><a href="#开直播" class="headerlink" title="开直播"></a>开直播</h3><p>2017年2月，苍井空做客某直播平台，全程与网友进行的表达用的几乎都是中文。虽然观看人数仅有13000多人，但刷出了两亿四千多万的平台虚拟币，按照直播平台的换算率，折合人民币240万。 </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      苍井空
    
    </summary>
    
      <category term="苍井空" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E8%8B%8D%E4%BA%95%E7%A9%BA/"/>
    
    
      <category term="苍井空" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E8%8B%8D%E4%BA%95%E7%A9%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>春秋时的晋国如果不分裂成赵、魏、韩三国，秦国还能一统天下吗？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/lishi/%E6%98%A5%E7%A7%8B%E6%97%B6%E7%9A%84%E6%99%8B%E5%9B%BD%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%B8%8D%E5%88%86%E8%A3%82%E6%88%90%E8%B5%B5%E3%80%81%E9%AD%8F%E3%80%81%E9%9F%A9%E4%B8%89%E5%9B%BD%EF%BC%8C%E7%A7%A6%E5%9B%BD%E8%BF%98%E8%83%BD%E4%B8%80%E7%BB%9F%E5%A4%A9%E4%B8%8B%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/lishi/春秋时的晋国如果不分裂成赵、魏、韩三国，秦国还能一统天下吗？/</id>
    <published>2017-03-25T11:51:42.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T11:57:28.680Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>三晋已经在自已控制的领土上逐渐推行非世袭的、以郡县制为中心的官僚体制；<br><a id="more"></a><br>在李悝在魏国实施变法前，无论是三晋、还是之前的六卿，晋国在强权卿大夫势力下的“县郡制”，跟战国中后期的“郡县制”，完全不一样。</p>
<p>首先，他的答案中一开始就提到赵氏与范氏、中行氏的那场争夺，也就是赵氏与其小宗邯郸氏族之间就“卫贡五百良民”爆发的冲突。但最早做“出头鸟”的，并不是六卿，更不是赵氏。</p>
<p>晋国内部卿大夫之间的争夺，在这之前就已经爆发了：</p>
<p>《史记·晋世家》中，记录了晋顷公十二年（前514年），晋国高层贵族中发生的一场战祸：</p>
<p>“十二年，晋之宗家祁傒孙，叔向子，相恶于君。六卿欲弱公室，乃遂以法尽灭其族。而分其邑为十县，各令其子为大夫。晋益弱，六卿皆大。</p>
<p>文中的”祁傒孙”是祁盈，“叔向子“是羊舌我（ ”叔向“是羊舌肸的字 ），祁氏和羊舌氏也都是晋国声威显赫的卿，且都出自晋国姬姓公族的分支小宗。在祁傒和羊舌肸主政时，这两家的权势都要超过后来的六卿。借助这场战祸，以智氏为首的集团，借助晋顷公的名义，屠灭祁、羊舌两家全族之后，才形成晋国六卿的局面。</p>
<p>由此可见，晋国内部卿大夫兼并，并不是从“卫贡五百良民”这一事件开始的，赵氏也不是第一个出头鸟。</p>
<p>六卿灭掉祁、羊舌氏后，“分其邑为十县，各令其子为大夫”，说明其性质是贵族封邑，而且还是让自己的亲族子弟去当县大夫。这些都说明，此时晋国的“县”，还不是后世那种由中央政府派去地方官员管理、属于地方基层行政单位的“县”。</p>
<p>晋顷公十二年，也是鲁昭公二十八年，因此在《左传》相关年份，对这件事也有描述：</p>
<p>“ 分祁氏之田以为七县，分羊舌氏之田以为三县。司马弥牟为邬大夫，贾辛为祁大夫，司马乌为平陵大夫，魏戊为梗阳大夫，知徐吾为涂水大夫，韩固为马首大夫，孟丙为盂大夫，乐霄为铜鞮大夫，赵朝为平阳大夫，僚安为杨氏大夫。谓贾辛、司马乌为有力于王室，故举之。谓知徐吾、赵朝、韩固、魏戊，余子之不失职，能守业者也。其四人者，皆受县而后见于魏子，以贤举也。”</p>
<p>这条记录不仅更详细，而且其内容对上条出自《史记》的内容，做了修正补充，把这十个县的名称和任命的县大夫的名字都记录进来。文中末尾的“魏子”，是此时晋国的执政卿魏献子（魏舒）；接受任命的县大夫中，徐吾、赵朝、韩固、魏戊这四个人，就是智、赵、魏、韩四家的子弟（徐吾全名叫智徐吾，是智文子之子），其他人则是他们信任的家臣。这十个县，是封给自己亲族子弟和值得信任的家臣的封邑。</p>
<p>因此，“三晋已经在自已控制的领土上逐渐推行非世袭的、以郡县制为中心的官僚体制；”，并不成立。</p>
<p>而且在这个时候，晋国六卿推行的不是郡县制，而是县郡制，”县“的级别比”郡“还要大。</p>
<p>二十余年之后，到了周敬王二十七年（公元前493年），赵简子得到智魏韩三家鼎立支持，击败范氏和中行氏。在决战出征前，赵简子对全军许诺奖赏条件：</p>
<p>“克敌者，上大夫，受县；下大夫，受郡；士，田十万（《左传·鲁哀公二年》）”。</p>
<p>由此可见，”县“和”郡“，都是赏赐给立功者的封邑的单位，且县比郡级别要大。</p>
<p>在春秋后期三晋崛起过程中，以”县“划分土地，赏赐给有功家臣，是一种特别有效的物质激励措施，除此之外，象赵氏能击败范、中行氏、他得到了魏智韩三家的支持；后来赵氏又在太原之战中险胜智氏，也得到了魏韩两家的支持。因此，战后作为战利品获得的土地和人奴，除了赏赐家臣以外，还要拿出一部分馈赠给盟友，作为答谢。</p>
<p>以魏、赵氏为例，他们势力下的土地，分成若干个县，部分是已立功家臣的封邑；另一部分，则派遣暂时无功或微功的家臣去做“县宰”——彼时臣僚没有文武之分，即缺少分权制衡措施，也缺少监察机构和必要的政绩考核制度，家臣到县邑上任之后，集军民刑役赋等各项权利于一身，宰制一切，故名“县宰”。只要家臣在任上没犯大过失，能基本保持对主君的忠诚，出于拉拢安抚的目的，主君早晚都会把他从“县宰”转变为“县大夫”——原本属于赵氏的公邑县，又成了这位家臣的封邑。</p>
<p>这套分封措施，虽然能带动起特别有效的激励作用，但肯定有其隐患。只不过，此时赵魏韩三晋扩张势头极为迅猛，主君和封君都通过急剧扩张的领土，获得物质成就满足感和相应的政治地位权势，暂时掩饰分封制的隐患；坏处是时间稍长，就能培养地方势力，当春秋末年，诸侯兼并进入尾声，对外扩张速度减缓，没有足够的新领地去分配时，矛盾开始在内部激化，与东周衰败、晋国内乱性质完全一致的祸事就要爆发。</p>
<p>到了春秋末年、战国初年，魏文侯在位时，三晋内部，魏国和赵国的矛盾就已经激化了。魏文侯选中名臣西门豹去做邺令，战略目的是防范赵国势力南下。</p>
<p>非常值得一体：此时，李悝在魏国的变法已经开始了，西门豹在邺的这个官职，叫“令”，即县令。和之前的县宰、县大夫不一样了。</p>
<p>“令”有官令、信令之意，即受国家元首派遣任命、执元首赐给的官玺信令才能上任的地方官员。也就是说，西门豹是邺县的官，而不是以邺县为私家封邑的贵族县大夫了。这个时候，才有国家官僚体制下的郡县制，也是李悝变法在魏国取得的成就——在加强中央集权、削弱贵族分封制方面，魏国已经脚踏实地的迈出了一大步。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      春秋时的晋国如果不分裂成赵、魏、韩三国，秦国还能一统天下吗？
    
    </summary>
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
    
      <category term="历史" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《进击的巨人》中，巨人跟人到底是什么关系？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/manhua/%E3%80%8A%E8%BF%9B%E5%87%BB%E7%9A%84%E5%B7%A8%E4%BA%BA%E3%80%8B%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E5%B7%A8%E4%BA%BA%E8%B7%9F%E4%BA%BA%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/manhua/《进击的巨人》中，巨人跟人到底是什么关系？/</id>
    <published>2017-03-25T11:40:08.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T11:46:56.703Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>巨人是由743年世界大战时战败的一国所制造出来的反击武器，但是随后因为巨人难以控制便举国出海抵达了新大陆，在新大陆上用巨人建造了三座围墙。<br>旧大陆上的人类听闻新大陆上有围墙后便出海前去。<br>第一批抵达新大陆的人类杀害了墙内的王夺取政权，并把所有不服从他的人赶出了城墙。<br>而后抵达的人类住进了城墙，他们都不知道关于城墙的秘密，就此安定的生活下来。<br>被赶出去的人类用巨人药剂再次制造巨人想要夺回墙壁，却因为墙壁太高难以逾越。<br>过了百年，壁外的人类掌握了智巨人化的方法，便派出了超巨、铠巨、女巨破墙混入墙内。<br>猿巨人是多年前实验时的所用的实验体。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      《进击的巨人》中，巨人跟人到底是什么关系？
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>进击的巨人</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/manhua/%E8%BF%9B%E5%87%BB%E7%9A%84%E5%B7%A8%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/manhua/进击的巨人/</id>
    <published>2017-03-25T11:22:58.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T11:38:58.263Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《进击的巨人》（进撃の巨人），是日本漫画家谏山创创作的少年漫画作品，于2009年在讲谈社旗下的漫画杂志《别册少年Magazine》上开始连载。<br><a id="more"></a><br>该作品曾获2011年“这本漫画真厉害！”男性榜第1名、“讲谈社漫画赏少年部门赏”等奖项 。2012年12月正式宣布TV动画化，2013年4月6日，由WIT STUDIO改编的同名电视动画正式开始放送。<br>截止至2014年8月，单行本14卷累计发行量突破4000万册。  其卷均发行量为讲谈社系列丛书之最。</p>
<h2 id="作品背景"><a href="#作品背景" class="headerlink" title="作品背景"></a>作品背景</h2><p>谏山创在2013年9月18日的《香港苹果日报》的专访中，提到关于作品内巨人的构思受到日本成人游戏《Muv-Luv Alternative》中外星人袭击地球的故事、以及漫画《灵异教师神眉》中“食人蒙娜丽莎”的影响。</p>
<h2 id="故事内容"><a href="#故事内容" class="headerlink" title="故事内容"></a>故事内容</h2><p>107年前（743年），世界上突然出现了人类的天敌“巨人”。面临着生存危机而残存下来的人类逃到了一个地方，盖起了三重巨大的城墙。人们在这隔绝的环境里享受了一百多年的和平，直到艾伦·耶格尔十岁那年，60米高的“超大型巨人”突然出现，以压倒性的力量破坏城门，其后瞬间消失，凶残的巨人们成群的冲进墙内捕食人类。<br>艾伦亲眼看着人们以及自己的母亲被巨人吞食，怀着对巨人无法形容的憎恨和痛恨，誓言杀死所有巨人。城墙崩坏的两年后，艾伦加入104期训练兵团学习和巨人战斗的技术。在训练兵团的三年，艾伦在同期训练兵里有着其他人无法比拟的强悍精神力。即使亲眼见过地狱也依然勇敢地向巨人挑战的艾伦，如愿以偿加入了向往已久的调查兵团。<br>在他正做着到墙壁的外面去这个梦的时候，毁坏墙壁的超大巨人出现了。 </p>
<h2 id="登场人物"><a href="#登场人物" class="headerlink" title="登场人物"></a>登场人物</h2><p>艾伦·耶格尔 / 艾伦·叶卡 (エレン･イェーガー Eren Jäger)<br>（CV：梶裕贵）<br>年龄：15岁<br>生日：3月30日<br>身高：170cm<br>体重：63kg<br>公式书数据：格斗术9 行动力10 头脑战7 协调性5 热血10<br>教官评价 A<br>第104期训练兵团毕业生的No.5，现为调查兵团新入生。<br>本作的男主角。自幼目睹母亲被巨人吃掉，对巨人有着非同寻常的憎恨。曾被父亲注射过不明药物，使其在被巨人吃掉时第一次巨人化，改变了特罗斯特区的战况，但因此被驻屯兵团当成威胁而围攻，危急时刻被匹西斯司令解围，之后参与了特罗斯特区夺回作战。一开始在巨人化时会失去意识（甚至因此吃掉自己的亲生父亲，后期有所改善，拥有自主意识），曾攻击三笠，后来被阿明成功唤回思想，举起巨石堵住了被破坏的城墙，使得人类第一次从巨人手里夺回了土地。在军事法庭上被宪兵团团长和主教认定是人类的威胁而要求判死刑，但在调查兵团团长艾维尔和士兵长利威尔的保证下以有待观察的条件，并交给兵长看护加入了调查兵团。<br>主角队伍的精神支柱，拥有在任何情况下都永不放弃的意志力，并且经常影响到周围的人。在漫画62话中得知，在其父亲给艾伦注射药剂后被巨人化的艾伦吃掉从而使艾伦变成智慧巨人<br>性格：基本属于开朗型，心性坚毅，能够服从命令而不徇私情，完全没有大局意识。但为人真诚大度说到做到，故很容易获得同伴的信任，但当看到同伴被杀时容易失去冷静，且毫不掩饰自己对贪生怕死者的厌恶</p>
<p>三笠·阿克曼 / 米卡莎·阿卡曼 (ミカサ·アッカーマン Mikasa Ackerman)<br>年龄：15岁<br>生日：2月10日<br>身高：170cm<br>体重：68kg<br>公式书数据：格斗术10 行动力9 头脑战8 协调性6 关心家人10<br>教官评价A+<br>第104期训练兵团毕业生的No.1，现为调查兵团新入生。<br>本作的女主角。有着一半东洋血统的混血儿，平时总是一副扑克脸。年幼时父母在拐卖人口的事件中被杀害，自己也险些被贩卖，后被幼年之时的艾伦所救得以保命，从此和艾伦一家生活在一起，视艾伦为家人、生命的全部。为了保护艾伦，一直阻止他加入调查兵团，但知道自己无法阻止时，便决定跟他一起加入并下定决心要保护他。曾经一度以为艾伦已死而放弃生念，之后重新燃起了斗志，并在艾伦回归时难得地表现出剧烈情感。只要是为了艾伦，不管是巨人还是人类，全部都会杀掉。拥有通过任何困难任务的执行力，被评价为史无前例的人材。<br>性格：基本属于冷静型，但只要艾伦遇到了危险，就会变得不顾一切。后期变得成熟稳重，不会意气用事，还会劝阻其它成员顾全大局服从利威尔的命令。</p>
<p>阿明·阿诺德 / 爱尔敏·亚鲁雷特 (アルミン·アルレルト Armin Arlert)<br>年龄：15岁<br>生日：11月3日<br>身高：163cm<br>体重：55kg<br>公式书数据：格斗术2 行动力6 头脑战10 协调性8 判断力10<br>教官评价A+<br>第104期训练兵团毕业生，现为调查兵团新入生。<br>艾伦和三笠的儿时伙伴。自幼便常被他人欺负，而艾伦和三笠总会为阿明解围，是相当要好的朋友。实战技术勉强及格，但关键时刻总能想出脱困的方法。刚上阵时表现得性格懦弱，在遭遇巨人时身体动不了了，一度认为自己害死了艾伦而自责不已，经常被自己是累赘的想法充斥着，后来在三笠和艾伦的鼓励下变得坚强。曾献计成功夺回特罗斯特区，运用自己的头脑多次让艾伦和三笠化险为夷，被两人无条件地信任着，艾伦和三笠都愿意在关键时刻把性命交给她。曾经看出女巨人的真面目。<br>主角队伍的智囊，拥有不输给将军参谋的头脑，经常看穿敌人的目的和真面目，并制定相应的作战计划。善于击破敌人的心理防线。<br>性格：基本属于谨慎型，自卑心较强，但是关键时刻总能找出正确的方法来解决危机。</p>
<h2 id="四大兵团"><a href="#四大兵团" class="headerlink" title="四大兵团"></a>四大兵团</h2><p>人类世界的士兵分别隶属于四个不同的兵团。</p>
<h3 id="训练兵团（讨伐之剑）"><a href="#训练兵团（讨伐之剑）" class="headerlink" title="训练兵团（讨伐之剑）"></a>训练兵团（讨伐之剑）</h3><p>由尚未加入正式兵团的新兵和负责训练新兵的教官组成。新兵毕业后可以选择进入调查兵团，宪兵团或驻屯兵团其中一个兵团。任何人都可以选择加入调查兵团或驻屯兵团，但是只有在训练兵团的期末考试综合成绩前十名的新兵才有加入宪兵团的资格。<br>兵团徽章是来源自士兵使用的双刀。</p>
<h3 id="调查兵团（自由之翼）"><a href="#调查兵团（自由之翼）" class="headerlink" title="调查兵团（自由之翼）"></a>调查兵团（自由之翼）</h3><p>抱着必死的决心挑战墙外巨人领域。因为死亡率最高，所以是一般新兵绝不愿意加入的兵团。<br>人类阵营中的革命派。士兵精锐度远非其他兵团可比，因为长期在前线与巨人战斗，所以几乎人人都具有非凡的战斗能力。<br>新兵第一次参加墙外远征的死亡几率是五成，能够撑过来的人将会逐渐成为生存几率高的优秀士兵。<br>剧透：在与女巨人和兽之巨人战斗后，精锐兵力尽损，已与宪兵团组成联合部队。<br>兵团徽章是重叠起来的鸟儿翅膀，为蓝白双色，寓意人类拒绝承受家畜般地笼中屈辱，始终向往自由的愿望。</p>
<h3 id="宪兵团（执法独角）"><a href="#宪兵团（执法独角）" class="headerlink" title="宪兵团（执法独角）"></a>宪兵团（执法独角）</h3><p>在国王身边管理人民，人类阵营中的保守派。维持秩序。因为拥有在内地生活的权利，而且只有在训练兵团的期末考试综合成绩前十名的新兵才能加入宪兵团，所以是几乎所有新兵的终极目标。<br>总人数大约2000名左右，如果加上归宪兵团指挥的驻屯兵团，实际可动员兵力大约有5000名。<br>在性质上跟当初以民主方式成立的调查兵团很容易产生对立。<br>剧透：已与调查兵团组成联合部队，向墙外发起远征。<br>兵团徽章是独角兽，指代公平公正，捍卫秩序之意，其实宪兵团骄奢淫逸，腐败官僚，欺压民众，鱼肉百姓。</p>
<h3 id="驻屯兵团（镇守蔷薇）"><a href="#驻屯兵团（镇守蔷薇）" class="headerlink" title="驻屯兵团（镇守蔷薇）"></a>驻屯兵团（镇守蔷薇）</h3><p>负责强化城墙，防守各个城市，人类阵营中的中立派。考不上宪兵团，又不想加入调查兵团的新兵的最终去处。<br>除了两次巨人攻城战外，基本没有和巨人战斗过，所以对于害怕和巨人战斗的新兵来说也是个不错的选择。<br>隶属于宪兵团管辖，在驻扎兵团累积了不少经验的士兵也可以申请转调至宪兵团。<br>兵团徽章是玫瑰，意为守护安宁的蔷薇花语，驻屯兵团在两次巨人入侵时均发挥出主力的作用，以巨大的牺牲捍卫了镇守蔷薇的名号。</p>
<h2 id="三道城墙"><a href="#三道城墙" class="headerlink" title="三道城墙"></a>三道城墙</h2><p>人类生活在三层城墙的包围之中。城墙之间的面积几乎相等，Wall·Maria与Wall·Rose距离约为100km，Wall·Rose与Wall·Sina距离约为130km，Wall·Sina距离中央约为250km。<br>墙壁有可能是由巨大的巨人使用强化能力所制造。<br>现墙壁的秘密为教会所把持，教众即使失去性命也不会说出真相。但尼克神父在亲眼目睹大批人民因巨人入侵而迁徙的惨状后，心中有所触动，决定作出让步，只将秘密告诉赫里斯塔，而要不要公布则由赫里斯塔来决定。</p>
<h3 id="玛利亚之墙-玛丽亚之墙（Wall·Maria）"><a href="#玛利亚之墙-玛丽亚之墙（Wall·Maria）" class="headerlink" title="玛利亚之墙 /玛丽亚之墙（Wall·Maria）"></a>玛利亚之墙 /玛丽亚之墙（Wall·Maria）</h3><p>最外层的墙壁。<br>845年被铠之巨人打破，然后被成群巨人攻陷，之后人类一直想要夺回这道城墙。作品中只提及其中一座瓮城，即位於南部的希干希纳区。</p>
<h3 id="罗塞之墙-露丝之墙（Wall·Rose）"><a href="#罗塞之墙-露丝之墙（Wall·Rose）" class="headerlink" title="罗塞之墙/露丝之墙（Wall·Rose）"></a>罗塞之墙/露丝之墙（Wall·Rose）</h3><p>目前人类退守的最外部墙壁。<br>自玛利亚之墙沦陷后，成人类为对抗巨人的最前线。作品中提及其中四座瓮城，分别是位於南部的托洛斯特区，东部的卡拉尼斯区，西部的凯洛鲁巴区，北部的斯托海斯区。</p>
<h3 id="希娜之墙-席纳之墙（Wall·Sina）"><a href="#希娜之墙-席纳之墙（Wall·Sina）" class="headerlink" title="希娜之墙/席纳之墙（Wall·Sina）"></a>希娜之墙/席纳之墙（Wall·Sina）</h3><p>人类活动区域的内地。<br>中央政府及宪兵团位于此道墙内。作品中仅提及其中三座瓮城，分别是位於东部的史托黑斯区、南部的艾路米哈区、西部的亚鲁凯鲁区。</p>
<h2 id="巨人"><a href="#巨人" class="headerlink" title="巨人"></a>巨人</h2><p>巨人是人类的天敌，打倒一个巨人平均要牺牲三十人（按人类平均牺牲人口计算）。巨人吃不吃人并不会影响到自己本身的生存，他们自身不需要吃东西或喝水，尽管有发声器官却不需要呼吸，而且他们也没有消化系统，所以又会把人吐出来。<br>巨人的身体温度极高，构造与其他生物根本差异在于没有生殖器官，所以繁殖方式不明，几乎都是男性的体格。身体活动依赖于阳光，没了阳光就会反应迟钝，但根据体型大小不同个体之间对于阳光的依赖程度也不同，个体大的对阳光依赖不高，小的反之。从乌特格鲁德城一事看来，巨人能在日落后行动。<br>一般种的唯一行动原则是吃人，只对人有反应，不理会其他动物 。身体各部分受到损害也能再生，唯一弱点在后颈处，若其受到严重伤害则会被消灭，死亡后尸体会迅速冒蒸气发黑腐烂。<br>巨人们也有智慧，特别是兽之巨人通晓人类语言。在调查兵团第34次墙外调查中伊尔泽·兰格纳第一次与巨人交流并记录下来，最后因为愤怒大骂被巨人咬掉脑袋。后来笔记被利威尔和韩吉捡到。<br>据漫画51话，韩吉与柯尼在救出艾伦后到柯尼的老家拉加果村——柯尼遇到那个无法行动的巨人的地方进行调查，发现该巨人的脸与柯尼母亲的照片吻合度极高，并证实那些大批不明来源的巨人与拉加果村失踪的人数完全一致，由此现阶段大致可以证实巨人是由人类变化而来，但方法不得而知。<br>在得出此结论后，韩吉提出自己进一步的假设——将巨人后颈宽10cm高1m处进行换算后，可发现此处是人类大脑和脊髓的连接处（艾伦的变身位置据漫画观察大致也在此处）。韩吉怀疑此处应是一处独立机关，掌握着巨人行动与恢复的功能，可是剖开后却空无一物，由此得出“此处以与巨人同化”和“艾伦与普通巨人的差别在于肉体是否与巨人同化”的结论。</p>
<h2 id="大事年表"><a href="#大事年表" class="headerlink" title="大事年表"></a>大事年表</h2><p>743年<br>谜样的人类天敌——巨人突然出现，开始捕食人类。<br>745年<br>玛利亚、罗塞、希娜三道城墙被构筑，幸存的人类聚集到了墙内生活，以失去自由为代价获得了安宁。<br>785年<br>尤弥尔作为巨人，开始在外游荡了大约60年。<br>830年<br>城镇上开始流行流行病，很多人因此死去。<br>艾伦的父亲格里沙带着抗体出现，救助了无数病患，最终平息了疫情。<br>833年<br>莱纳出生。<br>834年<br>阿尼、萨莎、马可、贝特霍尔德出生。<br>835年<br>艾伦、三笠、阿明、让、康尼、赫里斯塔出生。<br>844年<br>埃尔温提出“不问罪利威尔等人”的条件，让利威尔加入调查兵团，利威尔在伙伴被胁迫的情况下不得不答应。<br>三笠的父母双亡后，被接至艾伦家照顾，三笠成为耶格尔一家的养女。<br>845年<br>玛利亚之墙南端的希干希纳区遭超大型巨人突破，大批巨人入侵。<br>艾伦的母亲遭巨人杀害，艾伦、三笠、阿明前往开拓地避难。<br>玛利亚之墙被铠之巨人突破，巨人入侵玛利亚之墙内部，居民被迫迁往罗塞之墙内避难，人类失去了1/3的领土。<br>艾伦的父亲将地下室钥匙交给艾伦，并对其注射不明药物，之后就此消失。<br>莱纳、贝尔托特等人前往人类城镇制造入侵，路上马赛遭尤弥尔巨人吞噬，尤弥尔恢复为人类。在城破后莱纳等人潜入人类城镇。<br>846年<br>人类进行玛利亚之墙夺还作战（事实上是政府为了减少大批失业人口所提出的残酷政策），投入了总人口的2成（约25万人）。最后夺还作战失败，几乎全军覆没，其中包括阿明的父母（动画版改为爷爷）。<br>847年<br>第104期训练兵团组成。艾伦、三笠、阿明加入罗塞之墙的南方地区训练兵团小队。<br>850年<br>第104期训练兵团毕业。<br>罗塞之墙南端的托洛斯特区再度遭超大型巨人入侵，大门被破坏。第104期训练兵团毕业生与驻扎军团联合对抗巨人。<br>在处于劣势的人类中，因艾伦的巨人化能力觉醒，出现希望。在托洛斯特区夺回战中，使用艾伦的巨人化力量顺利将巨石堵住墙的洞口，封锁了巨人的入侵路线。人类第一次从巨人手上夺回了土地，此为人类对抗巨人的首次胜利。<br>达里斯·扎卡里总统做为议长召开军事法庭会议，进行攸关艾伦性命的审判。最后艾伦交由调查兵团管理。<br>第57次墙外调查中，因为第一次女巨人捕捉作战以失败收场,调查兵团牺牲过多而导致不到一日便归返。此后艾伦必须交给宪兵团。<br>调查结果，判定所属席纳之墙内史托黑斯区宪兵团的阿尼·利昂纳德为女巨人，进行第二次的女巨人捕捉作战。最终成功活捉了女巨人，而艾伦等人被召回王都的事情也被取消，调查兵团扭转了绝望的局势。<br>野兽型巨人带领来路不明地众多巨人出现在罗塞之墙内，调查兵团与巨人在厄特加尔城交战。因为尤弥尔和随后赶到的韩吉班活跃的表现，野兽型巨人消失踪迹。<br>第104期训练兵团的毕业生，现所属调查军团的莱纳·布朗和贝特霍尔德·胡佛抵达罗塞之墙后，变为铠之巨人及超大型巨人，为带走艾伦和尤弥尔而与调查军团交战。莱纳,贝特霍尔德在成功带走艾伦和尤弥尔后因为体力消耗过大而暂时在巨木森林中休息并躲避联合部队的追赶，尤弥尔受另外两人笼络同意加入巨人阵营。<br>联合部队成功追上被带走的艾伦，三笠斩伤尤弥尔的双眼并威胁阻挡她夺回艾伦便杀了她，由于赫里斯塔·兰斯的劝说尤弥尔放弃抵抗。众人登上铠之巨人的身上并与贝特霍尔德·胡佛和莱纳·布朗对话，贝特霍尔德·胡佛诉说之际，埃尔温将众多巨人引到铠之巨人的前方阻挡铠之巨人的前进。<br>联合部队成功解救艾伦，埃尔温亦损失右臂，让受伤昏厥，三笠受伤不能行走，汉尼斯为了保护艾伦和三笠也被巨人吞噬死亡，其余兵士也损失不小。三笠在紧要关头感谢艾伦之前的陪伴，和初次见面时帮她戴围巾，艾伦也说出了愿意在以后的岁月一直帮三笠戴围巾。艾伦为了保护三笠，意外展现出了疑似可以控制其他巨人的能力（莱纳称之为“坐标”能力）。成功的阻拦了铠之巨人的追击，艾伦等人返回墙内。<br>返回墙内后众人得知尼克神父被宪兵团所杀，而他们正打算通过特罗斯特区的利布斯商会逮捕艾伦和赫里斯塔，于是韩吉等人将杀死尼克神父的几名宪兵抓起拷问，得知雷斯伯爵是真正的王族，赫里斯塔是王族血脉，决定让赫里斯塔成为女王并得到商会的支持。但押运前宪兵团得知计划，杀死商会会长提前带走两人。现已知带走艾伦和赫里斯塔的人是杀死赫里斯塔母亲的人，利威尔全名为利威尔·阿克曼。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      进击的巨人
    
    </summary>
    
      <category term="漫画" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    
      <category term="漫画" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2000亿市值缩水上百倍，王雪红还能拯救HTC吗？</title>
    <link href="http://daochuchao.github.io/2017/03/25/HTC/2000%E4%BA%BF%E5%B8%82%E5%80%BC%E7%BC%A9%E6%B0%B4%E4%B8%8A%E7%99%BE%E5%80%8D%EF%BC%8C%E7%8E%8B%E9%9B%AA%E7%BA%A2%E8%BF%98%E8%83%BD%E6%8B%AF%E6%95%91HTC%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://daochuchao.github.io/2017/03/25/HTC/2000亿市值缩水上百倍，王雪红还能拯救HTC吗？/</id>
    <published>2017-03-25T06:08:16.000Z</published>
    <updated>2017-03-25T06:16:21.788Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>6.3 亿元，就在上周四， HTC 宣布以这样的价格出售位于上海的手机制造工厂，接手方上海星保信息科技有限公司将获得 HTC 上海工厂的土地以及厂房。所得款项主要用于HTC VR 部门的投资。<br><a id="more"></a><br>早在 2015 年市场就传出 HTC 要出售位于上海的工厂，当时 HTC对该传闻并未做出评论。<br>作为全球最大的智能手机代工和生产厂商，HTC 曾在巅峰时期手机销售量达到了约 4300 万部，市值最高达到 2000 亿元，成为安卓手机市场的最大赢家。为何如今沦落到变卖自家土地求生？是什么让王雪红把所有赌注全压在一个 VR 眼镜上？</p>
<h2 id="与英特尔的爱恨情仇"><a href="#与英特尔的爱恨情仇" class="headerlink" title="与英特尔的爱恨情仇"></a>与英特尔的爱恨情仇</h2><p>出身名门的王雪红，父亲王永庆为台湾著名的企业家，被称为台湾的“松下幸之助”，在台湾工商界与社会上具有很高的地位与威望，使得王家对政界也深具影响，并有着良好的政商关系。其创办的台塑集团更是整个台湾最大的民营制造业。</p>
<p>子女承父业，本应是大部分「企二代」理所当然的一条路。或许是母亲杨娇在美国实现自力更生的缘故，王雪红并没有接盘父亲多年搭建起来的商业帝国，满怀信心地选择了自主创业。</p>
<p>在二姐王雪玲的电脑公司摸爬滚打攒足了经验后，王雪红对商业有了基本的认知。1988 年 9 月，在老公陈文琦的引荐下，王雪红带着 500 万元的资金买下美国商人手中的 VIA 威盛公司，并开始着力打造芯片，向英特尔进军，同时也为后来创立 HTC 奠定了基础。</p>
<p>当时的英特尔，在 IT 行业完全是垄断式的存在，没有哪家企业会有想法去扑这样一位行业巨头的火。而初生牛犊不怕虎的王雪红通过并购，让威盛掌握了核心芯片的研发能力。尽管在兼容性和稳定性方面不及英特尔，但 VIA 的性能丝毫不输给Intel原厂，价格还便宜很多。</p>
<p>凭借不错的性能和超高性价比，加上当时国人满腔爱国热血支撑。VIA 很快就成为仅次于 Intel 的第二大芯片组厂商，这让英特尔再也不敢小瞧这家东方企业了。</p>
<p>之后，威盛趁胜追击拿下康柏，惠普等大客户。英特尔意识到自身的处境越来越危险，再不反击或许要被威盛骑头上了。于是，英特尔用知识产权拖住了威盛前进的脚步。双方在知识产权这件事情上吵得不可开交。</p>
<p>而眼下 AMD，联发科也正崛起，双方意识到这样持续下去对彼此毫无益处，2003年，英特尔与威盛以「交换授权」达成和解，并让威盛暂时退出芯片领域。</p>
<p>既然这样，那就做智能手机好了。无所畏惧的王雪红总是爱做行业里的搅局者，毕竟在诺基亚满大街的年代，对手机的概念才刚刚普及，做智能手机更是超前空前。HTC就在这样一个不属于自己的时代里诞生了。</p>
<h2 id="从多普达到-HTC"><a href="#从多普达到-HTC" class="headerlink" title="从多普达到 HTC"></a>从多普达到 HTC</h2><p>HTC 成立之初，便代工制造搭载 Windows CE 系统的掌上电脑，相比当时的功能机这款设备显得太过超前，加上知名度不高，并没有吸引太多的用户，没有用户公司就一直赔钱。无奈的王雪红只能靠威盛的利润拆东墙补西墙 。</p>
<p>直到 2000 年与 Compaq （已并入惠普）合作生产的 iPAQ 横空出世——这款掌上电脑在 2000 年被列为吉尼斯世界纪录里功能最强之 PDA 。</p>
<p>而当比尔.盖茨拿到示范样机时，更是肯定了 HTC做智能手机的用心以及这几年的技术积累，并与HTC维持了很长时间的合作关系。</p>
<p>因为HTC的创新总是在我们前面，我们是追着HTC的。</p>
<p>借此东风，HTC 所生产的机器总是能搭载最新的 Windows Mobile系统。随着市场开始好转，HTC 在智能手机领域的份额也日益提升。2002 年 7 月 1 日，HTC 与威盛共同出资创建了新的品牌 —— 多普达 Dopod。主打移动电话和手持设备的产品设计，业务遍布台湾、中国大陆、中国香港以及东南亚。</p>
<p>智能手机的系统功能繁多，自然会产生高昂的话费。这让运营商们纷纷对 HTC 抛出橄榄枝。世界各地的运营商找到了 HTC，让其定制合约手机，一时间，HTC 以最低的成本将品牌扩张到全球。</p>
<p>这样三赢的局面一直持续到了 2008 年，由美国运营商 T-Mobile、Google、HTC 三家共同合作打造的全球首款搭载 Android 操作系统的智能手机——HTC G1。</p>
<p>丰富的功能，流畅的系统 精美的交互让消费者眼前一亮。尽管那个时候的安卓系统鲜为人知，但毫无疑问，在接下来的几年里，它慢慢地侵蚀了塞班的市场份额，与 iOS 保持住了双足鼎立的趋势。</p>
<p>此后几年，HTC 凭借着安卓的红利平步青云，一跃成为行业巅峰。</p>
<p>2010 年，HTC 的智能手机出货量为 2460 万部，占全球智能手机出货总量的 1/12。</p>
<p>2011 年，HTC 所占份额攀升至 9.1%，销售量达到了约 4300 万部，成为安卓手机市场的最大赢家。</p>
<p>2008 年至 2012 年，连同为数不多的 WM 系统手机，HTC 一共发布了超过 50 部手机。</p>
<p>现在回头看，这或许是 HTC 最辉煌的时候。</p>
<h2 id="木秀于林，风必摧之"><a href="#木秀于林，风必摧之" class="headerlink" title="木秀于林，风必摧之"></a>木秀于林，风必摧之</h2><p>历史总是惊人地相似，就在HTC如日中天之时，苹果以侵犯专利为名将 HTC 告上法庭，尽管在威盛时期诉讼早已是家常便饭，但接下来美国实施的进口禁令，对 HTC 无疑是雪上加霜。</p>
<p>据市场调研公司 Gartner 的数据显示，2011 年 HTC 智能手机的市场份额迅速下降至 4.7%，其销售量也缩水了1000多万部。接下来的市场变化，对 HTC 更是雪上加霜：</p>
<p>小米、华为、OV 等国产品牌以性价比的优势渐渐占据了中端市场。</p>
<p>运营商自然更愿意选择价格低廉的国产手机，与 HTC 的定制机型减少。</p>
<p>设计上的创新已是当下的大势所趋。iPhone5 、三星 Galaxy S3 以出色的工艺赢得人们的眼球。</p>
<p>没有了北美市场的通行证，没有了运营商的大订单，再不拿出一款令人惊艳的手机，恐怕连所剩无几的市场份额都没有了。</p>
<p>2013 年 2 月，在 MWC 展会上 HTC 发布了全球首款全金属智能手机 New One， 采用了全新的 Sense 5 界面和超像素 Ultrapixel摄像头，屏幕像素密度更是达到了空前的 468 ppi 。</p>
<p>简洁干练的设计，强大的拍照功能，全新的系统页面，从设计工艺到硬件配置，再到系统优化，New one 机身上的每一处都在流动着 HTC 对这部手机的心血，业内人士也是好评如潮。</p>
<p>获奖无数的 New One ，本该理所应当地帮助 HTC力挽狂澜，夺回霸主地位。但上市后市场却一直反应平平，与三星 Galaxy S4 的竞争中一直处于下风。尽管后来痛斥巨资请来了王力宏代言并推出了红色版 New One，但还是为时已晚，三星 S4 的广告已经铺天盖地，营销上狠狠地压住了 HTC 。</p>
<p>系统上彻底失去了优势，同时在设计上压错宝，逆袭失败的 New One 让 HTC 再度陷入了窘境。正所谓一个巴掌拍不响，众机拾柴火焰高。 HTC 决定，像当年 G 系列一样，再搞一波机海战术，以博取市场份额。</p>
<p>只是这一次，手机市场早已今非昔比。国内外厂商的异军突起，越来越多的高性价比手机占据着市场。</p>
<p>论价格，HTC 的机型没法像小米那样亲民；论产能，HTC不像三星有自给自足的供应链；论系统生态，HTC 不像国产 UI 那般有实用的定制化功能。在这个节骨眼上盲目地推机海战术，无非石沉大海，激不起半点涟漪。</p>
<p>就这样，HTC 的手机渐渐消失在人们的视野中。</p>
<p>2016年，HTC 的智能手机出货量跌至1000万-1200万部，全年营收仅 781.6 亿新台币（约合 177 亿元人民币），较上年下滑 35%，创 11 年来最低，净亏损 105 亿台币（约合 23 亿元人民币）。</p>
<p>短短几年，全盘失守。</p>
<h2 id="重心转移，着力打造-VR"><a href="#重心转移，着力打造-VR" class="headerlink" title="重心转移，着力打造 VR"></a>重心转移，着力打造 VR</h2><p>预售开始的十分钟，HTC Vive 的销量就达到了 15000 台。这对于售价 799美元的新生事物来说，已经是一个相当不错的成绩。</p>
<p>手机市场深陷泥潭的 HTC 急需在新的领域打开局面。在众多前沿科技中，HTC 选择了 VR，而 HTC Vive 也成为 HTC 布局未来的一颗重要棋子，这一次将手机工厂出售转战 VR，可见 HTC 把所有的赌注都压在了 Vive 上。</p>
<p>去年 4 月，HTC 在北京召开的「HTC VIVE 中国战略暨 VR 生态圈大会」上，全面展示了自己在 VR 战略上的布局，并一再强调建立「生态」的重要性，会时，Valve、Unity、优酷土豆等内容提供商也表示愿意为 HTC VIVE 提供 VR 资源，包括游戏、影视剧等。</p>
<p>「在 2009，2010 年时，我们曾经是全球出货量最高的智能手机。我们到达过这个位置，我们希望能回到这个位置。」HTC Vive 中国区总裁汪丛青当时在发布会上这样说。</p>
<p>截至 2016 年 11 月，HTC Vive 销量就超过 14 万台。来自市场调研机构 Canalys 数据显示，中国大陆成为 2016 年全球 VR 眼镜第二大市场，总出货量约为 30 万台，其中 HTC Vive 占比 17.7% ，排名第一。</p>
<p>注重生态体验，软硬件结合得当，重视中国市场，HTC 似乎从之前的滑铁卢吸取了教训，不在 VR 头显上再犯做手机的错误，兢兢业业地把 Vive 做到了目前整个行业的标杆，体验上所带来的的沉浸感和互动性令玩家们赞不绝口。</p>
<p>Vive 的推出和反响让 HTC 对未来有了明确的方向，甚至对整个 VR 行业都起到了举足轻重的作用。而对于当下的虚拟现实还没有真正普及，加上 Vive 的一些使用场景受限，HTC 要想回到「原来的位置」，想必还有很长一段时间要走。</p>
<h2 id="有话说"><a href="#有话说" class="headerlink" title="有话说"></a>有话说</h2><p>从与英特尔平起平坐的威盛电子，到后来统领手机圈半壁江山的 HTC，如今是先发优势明显的 Vive，都让人无不唏嘘这颗宝岛之星的崛起和衰落。</p>
<p>在手机市场中渐渐淡出人们的视野后，HTC 对 VR 的激进，是自身的无奈之举，还是市场的大势所趋，恐怕只有让时间说真话了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2000亿市值缩水上百倍，王雪红还能拯救HTC吗？
    
    </summary>
    
      <category term="HTC" scheme="http://daochuchao.github.io/categories/HTC/"/>
    
    
      <category term="HTC" scheme="http://daochuchao.github.io/tags/HTC/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
